["#SeiDabei: Live-Chat mit Michael Theurer auf unserem FDP-Profil zum Thema #Vorankommen durch eigene Leistung. Schreibt bereits jetzt Eure Fragen hier unter diesem Posting. #DenkenWirNeu", "Auch Angela Merkel ist nun f\u00fcr ein Verbot des Verbrennungsmotors. Das gef\u00e4hrdet Arbeitspl\u00e4tze und unseren Industriestandort. Wir setzen lieber auf Technologieoffenheit und Forschungsf\u00f6rderung. \"Denn wir wissen heute noch nicht, ob Elektromobilit\u00e4t, die Brennstoffzelle oder synthetische Kraftstoffe die nachhaltigste Zukunftsl\u00f6sung sein wird\", so Michael Theurer #OffenheitF\u00fcrFortschritt", "Wir lehnen die Beibehaltung des #Soli strikt ab. Die Behauptung von #Sch\u00e4uble, der Bund habe keine hinreichenden Spielr\u00e4ume, den Soli abzuschaffen, ist falsch. \"Wenn man die vom Bundesfinanzminister selbst vorgeschlagene Steuerquote von 22 Prozent zugrunde legt, liegt das m\u00f6gliche Steuerentlastungsvolumen bei \u00fcber 40 Mrd. Euro\", stellt Volker Wissing klar. #PolitikDieRechnenKann", "Ob Carsharing- oder Homesharing-Modelle, eine innovative Wirtschaft braucht einen innovativen Gesetzgeber. Die Share-Economy bietet zus\u00e4tzliche Wahlm\u00f6glichkeiten zu traditionellen Produkten und Dienstleistungen. Wir wollen deshalb klare Regeln f\u00fcr die Newcomer und weniger B\u00fcrokratie f\u00fcr die Etablierten. So entscheiden am Ende die Kunden, also wir alle, den fairen Wettbewerb um das beste Produkt. Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #Vorankommen: www.fdp.de/vorankommen #DenkenWirNeu", "Eine Firma zu gr\u00fcnden, muss so einfach sein, wie ein Auto zu mieten! Wer mit Mut und Selbstbewusstsein, Ideen umsetzt und ein Unternehmen gr\u00fcndet, verwirklicht nicht nur eigenen Ziele, sondern schafft auch Arbeitspl\u00e4tze. Wir werden Gr\u00fcndungen durch bessere gesetzliche Rahmenbedingungen und B\u00fcrokratieabbau radikal vereinfachen. Unsere L\u00f6sungen zu #Vorankommen: fdp.de/vorankommen #DenkenWirNeu", "Die Gro\u00dfe Koalition priorisiert ganz offensichtlich den Datenstau und verschenkt wichtige Zukunftsfelder, wie E-Health, E-Mobility oder digitale Bildung. \"Kein einziger Euro darf mehr in Kupferkabel versenkt werden. Wir brauchen fl\u00e4chendeckend #Glasfaser- und 5G-Funktechnologie\", fordert Nicola Beer. #Vorankommen #OffenheitF\u00fcrFortschritt", "Was f\u00fcr uns  #Vorankommen durch eigene Leistung bedeutet und was wir \u00e4ndern wollen, erkl\u00e4rt Euch Michael Theurer im Video zur Themenwoche. #DenkenWirNeu", "Elektronikerin, Bootsbauer, Glasbl\u00e4serin oder Erzieher \u2013 Experten m\u00fcssen nicht von der Uni kommen. Wir werden die berufsbildenden Schulen st\u00e4rken und die duale Ausbildung f\u00f6rdern und weiterentwickeln. Ebenso muss Deutschland die am besten ausgestatteten Hochschulen bekommen, an denen eifrig geforscht und gelehrt werden kann. Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #WeltbesteBildung: www.fdp.de/themenwoche-bildung #DenkenWirNeu", "Freiheit l\u00e4sst sich nicht einsperren. Das Streben nach mehr #Freiheit f\u00fchrte zum Ende der DDR. Der Fall der #Mauer wurde von ihren B\u00fcrgern friedlich erk\u00e4mpft. #Mauerbau", "Du bist an unserem Gro\u00dffl\u00e4chenplakat vorbeigefahren und konntest den Text nicht lesen? Kein Problem. Klicke aufs Bild! #DenkenWirNeu  Mehr von uns gibt\u00b4s unter: www.fdp.de/denkenwirneu", "Jedes unserer Kinder ist einzigartig. Viele Eltern und Lehrer merken, dass unsere Kinder in den Regelschulen nicht immer optimal gef\u00f6rdert werden. Es fehlen Sonderp\u00e4dagogen und Qualifikationsstandards f\u00fcr Schulbegleiter. Regelschulen sind nicht ausreichend ausgestattet und Lehrer werden allein gelassen. Erhalten wir die Schulen, die unsere Kinder am besten fordern und f\u00f6rdern. Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #WeltbesteBildung: www.fdp.de/themenwoche-bildung #Denkenwirneu", "Es gibt keine dummen Fragen. Nur Parteien ohne klare Antworten. #WeltbesteBildung!  #DenkenWirNeu", "Mit Wahl der Ausbildung stellen unsere Kinder die Weichen f\u00fcr die Zukunft. Sch\u00fcler, Auszubildende und Studierende sollen ihren Talenten folgen und m\u00fcssen ihre Wahl frei und ohne Geldsorgen treffen k\u00f6nnen. Deshalb darf die Finanzierung auch f\u00fcr niemanden an den Vorstellungen der Eltern oder deren Einkommen scheitern. Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #WeltbesteBildung: www.fdp.de/themenwoche-Bildung #DenkenWirNeu", "Martin Schulz will eine verbindliche Quote f\u00fcr Elektroautos. Wir setzen auf Technologieoffenheit statt Planwirtschaft. \"Wir wissen heute noch nicht, ob Elektromobilit\u00e4t, die Brennstoffzelle oder synthetische Kraftstoffe die nachhaltigste Zukunftsl\u00f6sung im Jahr 2030 sein wird\", so Michael Theurer. #OffenheitF\u00fcrFortschritt", "Unsere Kinder sollen alle erfolgreich ins Schulleben starten. Daf\u00fcr ist Deutsch das A und O. Um den Unterricht zu verstehen und sich mit anderen Kindern zu verst\u00e4ndigen. Deswegen fordern wir eine umfassende Sprachf\u00f6rderung der Kinder vor der Einschulung.Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #WeltbesteBildung: https://www.fdp.de/themenwoche-bildung #DenkenWirNeu", "Teste auch Du Deinen Musikgeschmack beim musik-o-mat.com von Deezer. Oder chille einfach zu unserer Playlist: http://www.deezer.com/de/playlist/3329002702 #DenkenWirNeu", "Jetzt live mit Nicola Beer!", "Wir wollen die Gleichberechtigung beruflicher und akademischer Bildung. Wir werden die Berufsbildenden Schulen st\u00e4rken und die duale Ausbildung f\u00f6rdern und weiterentwickeln. \"Ein Meister muss genauso viel wert sein wie ein Master\", fordert Volker Wissing. #WeltbesteBildung", "Liebe Lehrer, wir kriegen nie genug von Euch. Denn #WeltbesteBildung f\u00fcr unsere Kinder funktioniert nur mit Euch, den weltbesten Lehrern und denen, die es werden wollen. Nur mit den richtigen Anreizen w\u00e4hlen engagierte und motivierte junge Menschen den Lehrerberuf. Unsere L\u00f6sungen: https://www.fdp.de/wp-kapitel/weltbeste-bildung-f\u00fcr-jeden #DenkenWirNeu", "#WeltbesteBildung f\u00fcr jeden ist unser \u201eMondfahrtprojekt\u201c.  So wie John F. Kennedy sein Land mit einer gewaltigen  Kraftanstrengung auf den Mond f\u00fchrte, wollen wir Deutschland an die Spitze der Bildungsnationen dieser Welt zur\u00fcckf\u00fchren. #DenkenWirNeu", "Es ist ein Trauerspiel, wie es um die digitale Bildung in Deutschland steht. Bildungsministerin Wanka hat einen Digitalpakt angek\u00fcndigt, dessen Umsetzung in den Sternen steht. \"Deutschland muss deutlich mehr in Bildung und die entsprechende Technik investieren, damit das Digitalste in der Schule nicht die Pause bleibt\u201c, so Nicola Beer. #WeltbesteBildung", "Im Automobilbereich gibt es ein eklatantes Politikversagen, weil der Staat Anteilseigner ist. Deshalb m\u00fcssen wir Politik und Wirtschaft st\u00e4rker entflechten, damit der Staat in die Lage kommt, die richtigen Regeln zu setzen und durchzusetzen. \"Der Staat sollte VW komplett privatisieren\", fordert Christian Lindner. #FaireSpielregeln", "Auf dem Schulhof ist die Zukunft, dort reden unsere Kinder \u00fcber die neusten Smartphones und Apps. Aber im Klassenzimmer ist noch Kreidezeit. Ein Tablet-PC f\u00fcr jeden Sch\u00fcler ist hierzulande Science-Fiction, woanders Praxis. F\u00fcr die #WeltbesteBildung wollen wir modernste Ausstattung in allen Klassen. Denn neue Technologien und Methoden bieten Raum f\u00fcr Kreativit\u00e4t und Neugier und werden immer wichtiger f\u00fcr sp\u00e4tere Berufe. Unsere L\u00f6sungen:  https://www.fdp.de/wp-kapitel/weltbeste-bildung-f\u00fcr-jeden #DenkenWirNeu", "#SeiDabei: Live-Chat mit unserer Generalsekret\u00e4rin Nicola Beer zum Thema #WeltbesteBildung. Schreibt bereits jetzt Eure Fragen hier unter diesem Posting. #DenkenWirNeu", "Der Sinn aller Politik ist die #Freiheit. Die sp\u00fcrbarste Form der Freiheit ist ein selbstbestimmtes Leben. Das gilt f\u00fcr Mensch und Tier. #Weltkatzentag \ud83d\ude09", "Wir wollen eine neue Kultur des Gr\u00fcndergeistes f\u00fcr Deutschland und sie durch B\u00fcrokratieabbau und bessere Anschubfinanzierung unterst\u00fctzen. \"Die Einf\u00fchrung eines b\u00fcrokratiefreien ersten Jahres ist dabei zentral, damit sich #Gr\u00fcnder dem Elementaren widmen k\u00f6nnen: ihrem Unternehmen\", so Michael Theurer.", "Unsere Kinder haben ein Recht darauf, an allen Schultagen unterrichtet zu werden. Aber \u00fcberall in Deutschland fallen hunderte Schulstunden aus. Deswegen fordern wir eine Unterrichtsgarantie, die daf\u00fcr sorgt, dass immer genug Lehrer da sind. Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #WeltbesteBildung:  https://www.fdp.de/wp-kapitel/weltbeste-bildung-f\u00fcr-jeden #DenkenWirNeu", "Warum wir uns f\u00fcr #WeltbesteBildung einsetzen und was wir \u00e4ndern wollen, erkl\u00e4rt Euch Christian Lindner im Video zur Themenwoche. #DenkenWirNeu", "Medienberichten zufolge hat VW eine Regierungserkl\u00e4rung von Stephan Weil weichgesp\u00fclt und Kritik abgeschw\u00e4cht. F\u00fcr uns wurde damit die Grenze endg\u00fcltig \u00fcberschritten: \"Ein Ministerpr\u00e4sident, der sich wie eine Marionette von Konzernbossen steuern l\u00e4sst, w\u00e4re untragbar\", so Wolfgang Kubicki. \"Hier muss unbedingt schonungslos aufgekl\u00e4rt werden\", fordert Christian Lindner. #FaireSpielregeln", "Du willst f\u00fcr Dein Kind das Beste? Wir auch! Kinder sind wissbegierig und besonders lernf\u00e4hig. Unsere Kinder m\u00fcssen bestm\u00f6glich gef\u00f6rdert und gefordert werden. Deswegen wollen wir die Ausgaben f\u00fcr Bildung erh\u00f6hen. Unsere L\u00f6sungen f\u00fcr #WeltbesteBildung:  https://www.fdp.de/wp-kapitel/weltbeste-bildung-f\u00fcr-jeden #DenkenWirNeu", "49 Tage bis zur #BTW17  \"Die spannende Entscheidung ist der Platz 3. Daran zeigt sich, welche Botschaft von der #Bundestagswahl ausgeht\", so Christian Lindner. #DenkenWirNeu", "Der Countdown l\u00e4uft: Nur noch 50 Tage bis zur Bundestagswahl!  Informiere Dich jetzt \u00fcber unsere Ideen \ud83d\udca1und L\u00f6sungen \ud83d\ude80 auf www.fdp.de/denkenwirneu \ud83d\udc4d #DenkenWirNeu", "Alles Gute zum 56. Geburtstag, Barack Obama! \ud83c\udf82\ud83c\udf88\ud83c\udf89", "Die USA k\u00fcndigt eine restriktivere Greencard-Politik an. Das k\u00f6nnte sich f\u00fcr Europa und Deutschland im Kampf um die kl\u00fcgsten K\u00f6pfe als gut erweisen. Dazu brauchen wir endlich ein #Einwanderungsgesetz.", "Wir sind begeistert: Bei Fachjournalisten liegen wir bei der Wirtschafts- und Finanzkompetenz ganz vorn! #PolitikDieRechnenKann", "Du musst Dich nicht mit lahmem Internet anfreunden: weder auf dem Land noch in der Stadt. Ein modernes Land braucht ein modernes Glasfasernetz, um Lebensqualit\u00e4t f\u00fcr Menschen und Standortqualit\u00e4t f\u00fcr Firmen zu sichern. Wir werden den Breitbandausbau vorantreiben.#SchnellesInternet #Breitband", "Die Autoindustrie muss die Abgas-Probleme selbst l\u00f6sen und die notwendigen technischen Nachr\u00fcstungen bei Diesel-Fahrzeugen auf eigene Kosten vornehmen. \"Das ist keine Aufgabe der Steuerzahler\", betont Christian Lindner. #Dieselskandal", "Inge ist eine von \u00fcber 58.000 Freien Demokraten. Warum sie es ist und Du es auch werden solltest, erf\u00e4hrst Du im Video. #DenkenWirNeu", "#Dynamisch. #Positiv. #Modern. So findet der Deutschlandfunk die Sprache unseres Wahlprogramms. Den Inhalt der #DLF gleich gekonnt zusammengefasst.   \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d", "Der #DieselSkandal weitet sich aus. Wir erwarten von den Autoherstellern, dass sie reinen Tisch machen und alles aufkl\u00e4ren. Das gilt f\u00fcr den #Abgasskandal wie f\u00fcr die #Kartellvorw\u00fcrfe. \"Alexander Dobrindt,MdB muss schnell Klarheit schaffen, wann das Kraftfahrtbundesamt fehlerhaftes Verhalten bei Porsche entdeckt hat\", mahnt Christian Lindner.", "Der Deutsche Lehrerverband schl\u00e4gt Alarm und fordert einen Masterplan der L\u00e4nder, um die L\u00fccken bei Unterrichts- und Lehrerversorgung zu schlie\u00dfen. Ausgezeichnete Lehrkr\u00e4fte sind das A und O f\u00fcr qualit\u00e4tsvollen Unterricht. \"Weltbeste Lehrer gewinnen wir, indem wir mehr Anreize setzen, damit engagierte und motivierte junge Menschen auch den Lehrerberuf ergreifen. Dazu geh\u00f6rt, bessere Lehrer besser zu bezahlen\", so Nicola Beer. #WeltbesteBildung", "Die tragische Messerattacke in #Hamburg erinnert an den Fall #Amri. Es stellt sich unweigerlich die Frage, ob Beh\u00f6rdenversagen vorliegt. Kriminelle und Extremisten m\u00fcssen \u00fcberwacht und vorrangig abgeschoben werden. \"Gesetzliche M\u00f6glichkeiten wie die Abschiebehaft sind da, sie m\u00fcssen nur ausgesch\u00f6pft werden. Der Ruf nach Versch\u00e4rfungen hilft indes nicht\", stellt Wolfgang Kubicki klar.", "\"Wer sich nach einer Niederlage zur\u00fcckk\u00e4mpft in den Ring, der hat Demut und Z\u00e4higkeit bewiesen. So auch die #FDP. Sie ist der #Rocky Balboa der deutschen Politik. Die FDP strahlt Optimismus aus\", so Andreas Barthelmess im Gastbeitrag f\u00fcr das Handelsblatt. #DenkenWirNeu", "Du willst Breaking Bad, Orange Is the New Black, Marvel's Daredevil oder House of Cards schauen und schon wieder h\u00e4ngt dein Stream? Schluss mit stockenden Internetvideos und nervigen Ladebalken. Endlich fl\u00e4chendeckender Ausbau der digitalen Infrastruktur mit Glasfaser. #SchnellesInternet #Breitband", "Vier Jahre Stillstand und jetzt auch noch st\u00e4ndig Dauerregen \ud83d\udca6  Es wird Zeit, dass sich in diesem Land etwas \u00e4ndert \ud83d\ude80 #DenkenWirNeu", "Mehrheit f\u00fcr Vorschlag der FDP: 69 Prozent finden ein #Einwanderungsgesetz sinnvoll, das klar zwischen Fl\u00fcchtlingen und Einwanderern differenziert.", "DANKE f\u00fcr 100.000 Likes! \u2728\ud83c\udf88\ud83c\udf89  Hilf uns weiter zu wachsen \ud83d\ude80 und lade jetzt 3 Freunde ein, unsere Seite zu liken. \ud83d\udc4d", "#BestOfHassKommentare: Christian Lindner bei Hyperbole TV \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "Wolfgang ist einer von \u00fcber 58.000 Freien Demokraten. Warum er es ist und Du es auch werden solltest, erf\u00e4hrst Du im Video. #DenkenWirNeu", "Die Sozialausgaben n\u00e4hern sich mittlerweile der Billionengrenze. F\u00fcr #Bildung hatten Bund, L\u00e4nder und Gemeinden 2016 nicht einmal 130 Milliarden Euro \u00fcbrig. Das ist ein krasses Missverh\u00e4ltnis. Hier muss dringend neu justiert werden. \"Von Kinderkrippe bis Erwachsenenbildung sollte die #WeltbesteBildung f\u00fcr jeden unser gesamtgesellschaftliches Zukunftsprojekt werden\", so Nicola Beer. #DenkenWirNeu", "Wir Freie Demokraten wollen die #Beitrittsverhandlungen der EU mit der #T\u00fcrkei in der bisherigen Form beenden und die damit verbundene finanzielle Unterst\u00fctzung einstellen.", "Zu den Spionagevorw\u00fcrfen Recep Tayyip Erdo\u011fans gegen Deutschland stellt Wolfgang Kubicki klar: \u201eNach diesen schon als pathologisch zu bezeichnenden \u00c4u\u00dferungen #Erdogans kann nur die dringende Warnung an deutsche Staatsb\u00fcrger ausgesprochen werden, auf absehbare Zeit in die #T\u00fcrkei zu reisen. Niemand ist davor gefeit, zur Geisel der machtpolitischen Interessen des amtierenden t\u00fcrkischen Herrschers zu werden. Es wird Zeit, dass Deutschland und Europa jede wirtschaftliche und finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die T\u00fcrkei einstellen.\u201c", "Mit #Alexa k\u00f6nnt Ihr ab sofort auch das Wahlprogramm der FDP kennenlernen. Christian Lindner macht es in der heutigen Folge vor. Seid gespannt. #CLundAlexa Folge 2.  #DenkenWirNeu", "Bundesfinanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble verbreitet die M\u00e4r, die Bundesl\u00e4nder seien schuld daran, dass die Bundesregierung in dieser Wahlperiode nicht die Steuern gesenkt hat. Fakt ist: Der Bund kann \u00fcber viele Steuern alleine entscheiden und eine Regierung, die die Menschen entlasten will, h\u00e4tte diese M\u00f6glichkeit auch genutzt. \"In Wahrheit wollte die Gro\u00dfe Koalition die Arbeitnehmer nicht entlasten, sondern sie wollte mehr Geld ausgeben\", so Volker Wissing. #PolitikDieRechnenKann", "Wen wir lieben, wie wir lieben, wie wir leben \u2013 darin m\u00fcssen alle frei sein. Der Staat und die Gesellschaft k\u00f6nnen Gl\u00fcck nicht verordnen. Gl\u00fcck kann nur jeder f\u00fcr sich selber finden. Lassen wir jedem diese #Freiheit!  Seid Ihr auch der Meinung, likt mit einem \ud83d\udc93  #TagDerVirtuellenLiebe #DenkenWirNeu", "Die Enth\u00fcllungen \u00fcber m\u00f6gliche #Kartellabsprachen der deutschen Autobauer sind schockierend. Jetzt muss schonungslos aufgekl\u00e4rt werden. VW, Audi, Porsche, BMW und Daimler sind dabei in der Pflicht. \"Sollte sich der Kartell-Verdacht erh\u00e4rten, darf diese Aushebelung marktwirtschaftlicher Prinzipien zulasten der Kunden nicht folgenlos bleiben. In der Politik m\u00fcsste dann auch \u00fcber sch\u00e4rfere Regulierungen nachgedacht werden\", fordert Christian Lindner. #FaireSpielregeln", "Wir stellen den einzelnen Menschen ins Zentrum, also ist #Bildung f\u00fcr uns ein wichtiges Thema. Da wir ihm vertrauen, setzen wir auf #B\u00fcrokratieabbau. Weil wir wissen, dass manche Menschen \u00fcberfordert sind, wollen wir gro\u00dfe Lebensrisiken absichern. \"Wir wollen die Menschen sch\u00fctzen vor dem Machtdiktat dominanter Konzerne wie Google, aber auch vor der Bespitzelung durch den Staat\", so Christian Lindner. #DenkenWirNeu", "Heute macht die #Stromsteuer einen erheblichen Anteil des Strompreises aus. Wir Freie Demokraten wollen die Stromverbraucher entlasten und deshalb die Stromsteuer auf das europ\u00e4ische Mindestniveau absenken. #PolitikDieRechnenKann", "Forderungen nach Diesel-Fahrverboten, wie sie derzeit in Baden-W\u00fcrttemberg diskutiert werden, lehnen wir ab. \"Gerade Leute, die finanziell nicht in der Lage sind, sich st\u00e4ndig ein neues Auto auf dem neusten technischen Stand zu kaufen, aber als Pendler dennoch darauf angewiesen sind, w\u00e4ren davon betroffen\", so Christian Lindner. #diesel", "Die #Union wird langsam selbst zu einer Gefahr f\u00fcr die B\u00fcrger. Wer die gesetzliche Grundlage daf\u00fcr schaffen will, dass Menschen ohne Urteil jahrelang im Gef\u00e4ngnis sitzen k\u00f6nnen, bewegt sich b\u00fcrgerrechtlich auf Erdogan-Niveau, so Wolfgang Kubicki: \"Wir brauchen keine dumme und verfassungswidrige Gesetzesversch\u00e4rfung, sondern eine modern ausgestattete Polizei und Justizbeh\u00f6rden, die die gesetzlichen Regelungen konsequent anwenden.\" #Rechtsstaat", "Du bist schon dabei? Dann lade doch jetzt Deine Freunde ein! #SeiDabei #DenkenWirNeu", "Die Bundesregierung hat sich viel zu sp\u00e4t entschieden konkrete Schritte zu unternehmen. Das Man\u00f6ver von Sigmar Gabriel ist als klares Eingest\u00e4ndnis zu werten, dass die T\u00fcrkei-Politik der Gro\u00dfen Koalition krachend gescheitert ist, so Alexander Graf Lambsdorff. Die Freien Demokraten fordern, die gescheiterten EU-Beitrittsverhandlungen mit sofortiger Wirkung zu beenden.", "Olaf Scholz muss die Fehler beim Polizeieinsatz erkl\u00e4ren sowie darlegen, wieso er sich ohne Not auf Sicherheitsgarantien versteift hat, f\u00fcr die er nicht gerade stehen konnte. Dass die Hamburger SPD, unterst\u00fctzt von Gr\u00fcnen und Linken, verst\u00e4rkte Anstrengungen im Kampf gegen Linksextremismus bisher immer abgelehnt hat, zeigt: \"Es gibt sie, die Blindheit der politischen Linken auf dem linken Auge\", so Katja Suding. #G20 #Hamburg", "F\u00fcr uns Freie Demokraten ist klar: Allen Menschen, die aufgrund von Meinungs\u00e4u\u00dferungen oder dem Kampf f\u00fcr Menschenrechte bedroht, inhaftiert oder gequ\u00e4lt werden, gilt unsere uneingeschr\u00e4nkte Solidarit\u00e4t. EP-Vize Alexander Graf Lambsdorff r\u00fcgt die Zur\u00fcckhaltung der Bundesregierung gegen\u00fcber Recep Tayyip Erdo\u011fan und fordert, die EU-Beitrittsgespr\u00e4che mit #T\u00fcrkei zu beenden.", "Sandra ist eine von \u00fcber 58.000 Freien Demokraten. Warum sie es ist und Du es auch werden solltest, erf\u00e4hrst Du im Video. #DenkenWirNeu", "So sp\u00e4t wie in diesem Jahr kam der #Steuerzahlergedenktag noch nie. Erst seit heute 3.27 Uhr arbeiten die Menschen f\u00fcr die eigene Tasche. 54,6% des j\u00e4hrlichen Einkommens geht an den Fiskus. \"Mehr als die H\u00e4lfte ist Sozialismus\", so Christian Lindner. Wir wollen die Menschen entlasten: #Soli und #KalteProgression abschaffen und die #Stromsteuer senken. #PolitikDieRechnenkann", "Morgen ist der #Steuerzahlergedenktag. Bis morgen fr\u00fch, um 3.27 Uhr, arbeitet jeder B\u00fcrger nur f\u00fcr Steuern und Abgaben \u2013 erst danach f\u00fcr seine eigene Tasche. Das ist 6 Tage sp\u00e4ter als im letzten Jahr. Eine Entlastung der B\u00fcrger sieht anders aus. Wir wollen die #Stromsteuer senken, den #Soli abschaffen und die #kalteProgression lindern und so den Steuerzahler entlasten. #PolitikDieRechnenKann #DenkenWirNeu", "Der linke Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow will das #Versammlungsrecht einschr\u00e4nken. Das ist verfassungsrechtlich nicht haltbar. Das Grundgesetz spannt einen weiten Schirm \u00fcber die #Meinungsfreiheit \u2013 sowohl f\u00fcr rechtsextremistische, als auch f\u00fcr linksextremistische \u00c4u\u00dferungen. \"Wenn wir anfangen, verfassungsrechtliche Grunds\u00e4tze an gesinnungsrechtlichen Ma\u00dfst\u00e4ben auszurichten, wird staatliches Handeln willk\u00fcrlich, weil es nicht mehr auf einer neutralen Grundlage geschieht, sondern weil es Partei ergreift\", so Wolfgang Kubicki. #Rechtsstaat", "Die IG Metall fordert eine 28-Stunden-Woche. Michael Theurer warnt ausdr\u00fccklich davor: \"Eine k\u00fcnstliche Verk\u00fcrzung der Wochenarbeitszeit ist das falsche Signal f\u00fcr Wohlstand und Wettbewerbsf\u00e4higkeit in Deutschland.\" Vielmehr brauche es f\u00fcr Besch\u00e4ftigte und Wirtschaft mehr Flexibilit\u00e4t bei der Arbeitszeit. #Selbstbestimmt #DenkenWirNeu", "Wolfgang Kubicki kritisiert die \u00fcbertriebene Nachsicht gegen\u00fcber linker Gewalt beim #G20-Gipfel: \"Angeblich habe die Polizei provoziert, sodass die andere Seite fast in Notwehr Gewalt aus\u00fcben musste. Ich finde es respektlos gegen\u00fcber unserem Rechtsstaat, so zu argumentieren.\"", "Was ist das #Katasterfortschreibungsgeb\u00fchrenwiedereinf\u00fchrungsgesetz? Wenn selbst Alexa Christian Lindner keine Antwort darauf geben kann, m\u00fcssen nicht wir nachsitzen, sondern die Gesetzgebung. #CLundAlexa Folge 1.", "Wir setzen auf unsere Inhalte: Wir fordern die Einf\u00fchrung eines Digitalministeriums. Kein Kompetenzgerangel mehr zwischen 5 Ministerien. Synergieeffekte nutzen f\u00fcr eine schlankere und effizientere Regierung. #UnkomplizierterStaat #Digitalisierung #DenkenWirNeu", "Die B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN wollen jetzt irgendwie mutig sein, die SPD pl\u00f6tzlich modern und die CDU digital. Wollen alleine reicht nicht, man muss es auch k\u00f6nnen. So wie die Freien Demokraten. #DenkenWirNeu", "Wir setzen auf unsere Inhalte: Wir fordern, dass die europ\u00e4ische Integration durch ein \u201eEuropa der verschiedenen Geschwindigkeiten\u201c vereinfacht wird. Mitgliedstaaten, die an der Weiterentwicklung der #EU nicht oder nur langsamer teilnehmen wollen, k\u00f6nnen sp\u00e4ter stufenweise aufschlie\u00dfen und vorangegangenen Integrationsschritte nachholen. #Europa #Freiheit #DenkenWirNeu", "Wir sind gegen die Stigmatisierung von Gamern. ESports sind ein fester und wichtiger Bestandteil unserer digitalen Welt und verdienen ein  funktionierendes Glasfasernetz \u2013 wie auch unsere Industrie, der Kommunikations- und der Entertainment-Sektor \u2013, um beste Performance zu erm\u00f6glichen. #SchnellesInternet #Breitbandausbau #DenkenWirNeu.", "Eine #PolitikDieRechnenKann, sorgt f\u00fcr eine #StarkeWirtschaft. Denn es kann nur verteilt werden, was vorher auch erwirtschaftet wurde. Daf\u00fcr brauchen wir die richtigen Rahmenbedingungen. Stellen wir sie bereit! #DenkenWirNeu", "Wir setzen auf unsere Inhalte: Wir wollen bei der Grunderwerbsteuer einen Freibetrag von bis zu 500.000 Euro f\u00fcr nat\u00fcrliche Personen einf\u00fchren. Dadurch wollen wir es  erleichtern, den Traum vom eigenen Haus oder der eigenen Wohnung zu verwirklichen und zugleich f\u00fcr das Alter vorzusorgen. Denn wer im Alter keine Miete zahlt, hat mehr Freir\u00e4ume. #PolitikDieRechnenKann #DenkenWirNeu", "Jetzt Live Christian Lindner beim WDR im #H\u00f6rsaaltalk. WDRforyou", "Wir setzen auf unsere Inhalte: Wir fordern, dass die B\u00fcrger Verf\u00fcgungsgewalt \u00fcber auf ihre Person bezogene Daten haben. Jeder muss wissen, wer, wann und warum personenbezogene Daten speichert und darauf zugreift. #Selbstbestimmt #Transparenz #DenkenWirNeu", "F\u00fcr die Ausschreitungen beim #G20-Gipfel hat sich Hamburgs B\u00fcrgermeister Olaf Scholz minimal entschuldigt, politische Verantwortung hat er nicht \u00fcbernommen. Die wohl gr\u00f6\u00dfte Fehlleistung seiner Amtszeit muss Konsequenzen haben. \"Er verh\u00f6hnt damit die Gipfelopfer, die vor ihren rauchenden Autos und verw\u00fcsteten Gesch\u00e4ften stehen\", moniert Katja Suding.", "Wir leben #Meinungsfreiheit \ud83d\ude09", "Die Diskussion \u00fcber die Einf\u00fchrung einer #Finanztransaktionssteuer entwickelt sich zur Posse. W\u00e4hrend die Steuer zu Beginn der Legislaturperiode von Union und SPD noch als Allheilmittel gepriesen wurde, ist die Begeisterung mittlerweile abgeebbt. Statt weiter darauf zu setzen, solle die Bundesregierung lieber auf ein Ende der Negativzinsphase hinarbeiten, fordert Volker Wissing. #FTT #PolitikDieRechnenKann", "Wir setzen auf unsere Inhalte: Wir fordern ein b\u00fcrokratiefreies Jahr f\u00fcr Start-ups, damit sich junge Firmen auf ihr Gesch\u00e4ft konzentrieren k\u00f6nnen statt auf Formulare.  #VorankommenDurchEigeneLeistung #B\u00fcrokratieAbbau #DenkenWirNeu", "Christian Lindner mahnt: Deutschland braucht eine erstklassige digitale Infrastruktur, denn wir sind eines der langsamsten 'Internetl\u00e4nder' des Westens. #SchnellesInternet", "Klaus ist einer von \u00fcber 58.000 Freien Demokraten. Warum er es ist und Du es auch werden solltest, erf\u00e4hrst Du im Video. #DenkenWirNeu", "\"Ich halte es nicht f\u00fcr akzeptabel, dass in unserem Land rechtsfreie R\u00e4ume toleriert werden, wie die Rote Flora oder die Rigaer Stra\u00dfe. Das sind Biotope, \u00fcber die Gewaltexzesse vorbereitet werden. Unsere #Polizei verdient #Respekt, wenn sie ihre Knochen f\u00fcr uns hinh\u00e4lt, statt von Gr\u00fcnen und Linken kritisiert zu werden\", so Christian Lindner. #Rechtsstaat", "Wir setzen auf unsere Inhalte: Wir fordern, die Ausgaben f\u00fcr Bildung deutlich zu erh\u00f6hen. #WeltbesteBildung #DenkenWirNeu", "Nach und w\u00e4hrend den heftigen Krawallen in Hamburg haben Politiker von Linken und SPD fragw\u00fcrdige Interpretationen der Ereignisse geliefert. \"Wenn die Eskalation eindeutig von den Beh\u00f6rden ausgeht, dann sind alle anschlie\u00dfenden Aktionen im Rahmen des #G20-Gipfels nur die legitime Abwehrreaktion auf staatliche Repression. Wer so argumentiert, schwingt sich zum Verteidiger linker Gewalt auf\", so Wolfgang Kubicki.", "Wir haben heute unsere Kampagne f\u00fcr die Bundestagswahl 2017 pr\u00e4sentiert. Unter dem Slogan 'Denken wir neu' und mit au\u00dfergew\u00f6hnlichem Design werben wir um Eure Unterst\u00fctzung. #DenkenWirNeu", "Wir sind weltl\u00e4ufige Optimisten und die Menschen, die wir erreichen wollen, sind die ungeduldige Mitte in unserem Land. \"Unsere Kampagne ist getragen von Optimismus, Gestaltungsfreude, Selbstironie und Bescheidenheit\", so Christian Lindner. #DenkenWirNeu", "#DENKENWIRNEU", "#Livestream der Kampagnen-Vorstellung verpasst? Kein Problem! Schau sie Dir hier an. #DenkenWirNeu", "#SeiDabei: Heute ab 10 Uhr stellen wir unsere Kampagne vor. Livestream: unter www.facebook.com/fdp und www.fdp.de Storys: auf www.instagram.com/fdp und www.snapchat.com/add/fdp_bund", "#NEU: Du findest uns jetzt auch auf #Snapchat. Am Montag mit einer Story rund um den Kampagnenstart.  Also Geist scannen und uns folgen!  Benutzername: FDP_Bund", "Du willst Orange Is the New Black, Marvel's Daredevil oder House of Cards schauen und schon wieder h\u00e4ngt dein Stream? Wir wollen ein fl\u00e4chendeckendes #Glasfasernetz f\u00fcr ganz Deutschland, das die stets wachsenden Datenmengen aus Telefonie, TV- und Gaming-Anwendungen sowie Handel, Gewerbe und Industrie auch angemessen schnell, von einem Ende der Welt zum anderen transportieren kann. #SchnellesInternet #Breitbandausbau", "#SneakPreview: Hier ein erster Eindruck unserer #Kampagne zur Bundestagswahl Mehr gibt\u00b4s Montag ab 10 Uhr im Livestream hier auf unserem FDP-Profil und auf www.fdp.de #BTW #BTW17", "Das Demonstrationsrecht ein wichtiges Gut unserer liberalen Demokratie. Doch: Wer vermummt mit Flaschen auf Polizisten wirft, ist kein Gipfelgegner oder Demonstrant, sondern ein Straft\u00e4ter. Daf\u00fcr gibt es keine Entschuldigung, und daf\u00fcr darf es keine Toleranz geben. Die linksextremistische Szene muss offensichtlich viel st\u00e4rker vom Verfassungsschutz in den Blick genommen werden, so Christian Lindner. #G20 #NoG20", "Unsere Botschaft f\u00fcr Donald J. Trump und den #G20-Gipfel: Wir brauchen #Freihandel. Er schafft Arbeitspl\u00e4tze, Wohlstand und Sicherheit.", "#InstagramTakeOver: Cindy nimmt Euch heute via Instagram-Story mit zur internen Kampagnenvorstellung #SeiDabei: Folge uns auf Instagram www.instagram.com/fdp", "Wir wollen ein fl\u00e4chendeckendes #Glasfasernetz f\u00fcr ganz Deutschland, das die stets wachsenden Datenmengen aus Telefonie, TV- und Gaming-Anwendungen sowie Handel, Gewerbe und Industrie auch angemessen schnell, von einem Ende der Welt zum anderen transportieren kann. #SchnellesInternet #Breitbandausbau", "Das Gros der EU-Abgeordneten will die #Beitrittsverhandlungen mit der #T\u00fcrkei aussetzen, sollte die umstrittene Verfassungsreform kommen. Die #EU muss nun die Notbremse ziehen und Ankara klarmachen, dass es keinen Beitritt geben kann. Sie muss die Verhandlungen einfrieren, aber nicht den Dialog, so Alexander Graf Lambsdorff.", "Die #T\u00fcrkei soll t\u00fcrkische Soldaten, die nach Deutschland geflohen sind, ausgesp\u00e4ht haben. Wer in Deutschland Zuflucht suche, dem m\u00fcsse auch der vollst\u00e4ndige Schutz des Rechtsstaates gew\u00e4hrt werden, stellt Wolfgang Kubicki klar.", "Alicia ist eine von \u00fcber 58.000 Freien Demokraten. Warum sie es ist und Du es auch werden solltest, erf\u00e4hrst Du im Video.", "Viele Windkraftwerke sind die meiste Zeit nicht am Netz, weil es keine Leitungen zum Stromtransport und keine Speicher gibt. \"Ich bin ein \u00fcberzeugter Anh\u00e4nger von moderner Energietechnologie und auch von regenerativen Energien. Damit die Akzeptanz der #Energiewende erhalten bleibt, m\u00fcssen wir gr\u00fcne Lebensl\u00fcgen aufl\u00f6sen\", so Christian Lindner. Wir wollen eine marktwirtschaftliche Wende in der Energiepolitik, die das \u00f6konomisch und physikalisch Machbare ber\u00fccksichtigt. #ModerneEnergiepolitik", "Wir brauchen ein modernes #Familienrecht, das den unterschiedlichen Familienmodellen gerecht wird. Insbesondere Patchwork- und Regenbogenfamilien brauchen weitergehende Ver\u00e4nderungen im Abstammungsrecht. \"Die Ablehnung einer rechtlichen Mehrelternschaft durch den Arbeitskreis halten wir f\u00fcr falsch. Au\u00dferdem muss der Rechtsrahmen f\u00fcr die Reproduktionsmedizin verbessert werden\", so Katja Suding.", "Um den Wohlstand in Deutschland zu erhalten, braucht es mehr als das wenig ambitionierte Programm der Union. Jedoch freut sich Wolfgang Kubicki, \"dass sich die Union jetzt endlich mal zu einem #Zuwanderungsgesetz bekennt, was sie ja seit 1996 vehement bek\u00e4mpft hat\".", "Wir wollen mehr Geld f\u00fcr die #Bildung, statt nur \u00fcber die Erh\u00f6hung der R\u00fcstungsausgaben zu sprechen. Wir brauchen mehr Tempo beim Ausbau schneller Netze und der #Digitialisierung. Und wir wollen die B\u00fcrger um 35 bis 40 Milliarden Euro entlasten, so Christian Lindner. #PolitikDieRechnenKann", "Ende 2019 l\u00e4uft der Solidarpakt aus und auch der L\u00e4nderfinanzausgleich muss bis 2019 neu geregelt werden. Sp\u00e4testens dann ist die Erhebung des #Solidarit\u00e4tszuschlags nicht mehr zu rechtfertigen. \"Der \u00d6ffentlichkeit gegen\u00fcber wurde immer betont, dass der #Soli mit dem #Solidarpakt verbunden ist und mit dessen Auslaufen abgeschafft werden m\u00fcsse. Die FDP f\u00fchlt sich an dieses Versprechen gebunden\", so Dr. Hermann Otto Solms. #PolitikDieRechnenKann", "Was die Ank\u00fcndigung einer #Entlastung der Mittelschicht der #Union wert ist, haben die letzten Jahre gezeigt. Jeweils nach dem Wahltermin wollte die Union von mehr Fairness bei den Steuern nichts mehr wissen. Die vagen Formulierungen bei der Abschaffung des #Soli und der Erh\u00f6hung des #Kinderfreibetrags lassen nun \u00e4hnliches vermuten. \"In Zeiten h\u00f6chster Staatseinnahmen und k\u00fcnstlich niedriger Zinsen ist eine Entlastung von 30-40 Milliarden Euro im Jahr nicht nur geboten, sondern auch problemlos machbar\", so Christian Lindner. #PolitikDieRechnenKann", "Ziel der FDP ist es, den Anteil der Staatsquote auf 40 Prozent, die Steuerquote auf 20 Prozent und die Sozialabgaben dauerhaft auf 40 Prozent zu senken, so Michael Theurer. #PolitikDieRechnenKann", "Leider n\u00fctzen Dir selbst die solidesten Skills nicht viel, wenn Dein Gegner die schnellere Leitung hat.  Wir fordern ein fl\u00e4chendeckendes #Glasfasernetz f\u00fcr ganz Deutschland, das die stets wachsenden Datenmengen aus Telefonie, TV- und Gaming-Anwendungen sowie Handel, Gewerbe und Industrie auch angemessen schnell, von einem Ende der Welt zum anderen transportieren kann. #SchnellesInternet #Breitbandausbau", "Der Countdown zur #Bundestagswahl l\u00e4uft. Wir starten durch statt auszuruhen. Wir setzen auf eine echte Zukunftsagenda 2030 statt auf Vergangenheitsfixierung und beziehen Stellung f\u00fcr Fortschritt und B\u00fcrgerrechte. Wir sind die Alternative f\u00fcr die ungeduldige Mitte. #BTW #BTW17", "Der Bundestag hat mit seinem heutigen Beschluss des #NetzDG gegen EU-Recht versto\u00dfen. Bevor der Bundesrat ber\u00e4t, ist das Gesetz zwingend bei der EU zur Notifizierung anzumelden, damit nicht ein weiterer Versto\u00df gegen Unionsrecht und ein Vertragsverletzungsverfahren aus Br\u00fcssel folgt. Wir Freien Demokraten haben in den letzten Wochen immer wieder klar gemacht, dass das NetzDG gegen rechtsstaatliche Grunds\u00e4tze verst\u00f6\u00dft und in unangemessener Weise in die Meinungsfreiheit eingreift, so Nicola Beer.", "#LoveisLove #EheF\u00fcrAlle #LoveWins \ud83c\udf08", "Durch ihren Alleingang bei der \u00d6ffnung der Grenzen hat Angela Merkel die europ\u00e4ischen Partner verprellt. Wir werden die Flu\u0308chtlingsfrage auf Dauer nur in enger Kooperation l\u00f6sen. \"Kanzlerin Merkel muss endlich \u00fcber ihren Schatten springen und helfen, ein geordnetes #Einwanderungsrecht zu schaffen\", so Alexander Graf Lambsdorff.", "Recep Tayyip Erdo\u011fan will seinen Besuch beim #G20-Gipfel f\u00fcr einen \u00f6ffentlichen Auftritt in Deutschland nutzen. Wir Freien Demokraten lehnen das ab. \"Die Bundesregierung kann und sollte einen Auftritt von Herrn #Erdogan in Deutschland untersagen: Autokraten darf kein Podium geboten werden. Das Problem darf nicht wieder auf L\u00e4nder und Kommunen abgew\u00e4lzt werden, die dann mit vorgeschobenen Verwaltungsfragen hantieren m\u00fcssen\", so Christian Lindner.", "Die Netzagentur hat die #VDS vorl\u00e4ufig ausgesetzt. \"Wir Freien Demokraten, die gegen die anlasslose #Vorratsdatenspeicherung vor dem Bundesverfassungsgericht klagen, f\u00fchlen uns nicht nur best\u00e4tigt, sondern zugleich ermutigt, verfassungswidrige \u00dcbergriffe der Exekutive unter dem Deckmantel der Terrorabwehr zu bek\u00e4mpfen\", so Wolfgang Kubicki.", "Die Bundesregierung hat die Haushaltspl\u00e4ne bis 2021 beschlossen.  An die #Entlastung der #Arbeitnehmer wegen der enormen Steuermehreinnahmen hat sie nicht gedacht. \"Die CDU h\u00e4lt nichts von Steuerentlastungen, weil sie die Mehreinnahmen lieber f\u00fcr neue Staatsausgaben verwenden m\u00f6chte. Damit steht fest, was von einer erneuten Koalition aus CDU/CSU und SPD zu erwarten w\u00e4re: die Fortsetzung des steuerpolitischen Stillstand\", so Volker Wissing. #PolitikDieRechnenKann", "Mehr zum Thema #UnkomplizierterStaat gibt\u00b4s in unserem Programm unter: www.fdp.de/wahlprogramm", "68% der Studierenden arbeiten laut einer aktuellen Erhebung, dies sind 6% mehr als 2012. Auch wenn die Zahlen zeigen, dass sich durch h\u00f6here Eltern-Zuwendungen die finanzielle Lage der Studierenden verbessert haben, braucht es einen Wechsel im System. \"Studenten sollen sich auf das konzentrieren k\u00f6nnen, was sie am besten k\u00f6nnen: Wissen erwerben, Wissen schaffen \u2013 und die Welt positiv ver\u00e4ndern\", so Nicola Beer. #Elternunabh\u00e4ngigesBAf\u00f6G", "Angela Merkel lenkt beim Thema \u00d6ffnung der Ehe f\u00fcr Schwule und Lesben ein und stellt seitens der Union eine freie Abstimmung ohne Fraktionszwang im Bundestag in Aussicht. \"Das ist ein gutes Signal. Die Ehe f\u00fcr alle Paare ist eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, und die sehr \u00fcberwiegende Mehrheit der Deutschen in allen Umfragen sieht das genauso\", so Christian Lindner. #EheF\u00fcrAlle", "Christian Lindner, Sabine Leutheusser-Schnarrenberger und Gerhart Baum k\u00fcndigten heute an, gegen die Online-#Durchsuchung und das neue #BKA-Gesetz #Verfassungsbeschwerde einzureichen. Lindner: \u201eLiberale haben in Karlsruhe dazu 2008 und 2016 wichtige Urteile erstritten, um unsere Freiheit zu sch\u00fctzen. Darauf bin ich stolz. Wir Freien Demokraten werden auch in Zukunft darauf achten, dass die Politik diese Urteile und unsere Verfassung einh\u00e4lt.\u201c", "Die #B\u00fcrgerrechte waren in der Gro\u00dfen Koalition 4 Jahre lang ohne Anwalt. Das Verh\u00e4ltnis von Freiheit und Sicherheit ist aus der Balance geraten. \"Es zeigt sich, was passiert, wenn die liberale Handschrift fehlt\", so Christian Lindner.", "B\u00fcrgerrechte 4 Jahre lang ohne Anwalt", "Heute beschlie\u00dft die SPD ihr Wahlprogramm. \" Angela Merkels 'Weiter so' ist genauso gef\u00e4hrlich wie Martin Schulz 'Zur\u00fcck in Vergangenheit'. Eigentlich braucht es: #Zukunftsagenda\", so Christian Lindner. #SPDBPT", "Wie sollen Sch\u00fcler f\u00fcr Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften und Technik begeistert werden, wenn die Lehrkr\u00e4fte fehlen? Wir brauchen eine Bildungoffensive, die mehr junge Menschen zu den Forschern und MINT-Fachkr\u00e4ften von morgen macht. Bringen wir mehr Jugendliche auf den Geschmack! #LNDW17 #MINT #WeltbesteBildung", "#VDS: Wolfgang Kubicki sieht die Rechtsauffassung der Freien Demokraten best\u00e4tigt: \"Diese Entscheidung ist ein Meilenstein auf dem Weg zum Schutz der B\u00fcrger vor einem \u00fcbergriffigen Staat.\"", "Die CDU hat ihre Kampagne mit dem Hashtag #fedidwgugl vorgestellt.  Wir Freien Demokraten stehen f\u00fcr #Digitalisierung statt #Neuland. \u27a1\ufe0f www.fedidwgugl.de \ud83d\ude02", "\"Das Ausw\u00e4rtiges Amt und die Bundesregierung m\u00fcssen einen Auftritt von Recep Tayyip Erdo\u011fan verhindern. Sie d\u00fcrfen nicht warten, dass St\u00e4dte und Gemeinden diese Arbeit erledigen und die Rechtsstaatsfahne hoch halten. Wo leben wir denn, dass ein Despot wie er, der f\u00fcr den liberalen Rechtsstaat und Demokratie nichts \u00fcbrig zu haben scheint, hier f\u00fcr seine Politik werben darf? Ihm muss schon aus Gr\u00fcnden des Verfassungsschutzes das Rederecht untersagt werden. Wer die Abschaffung von Freiheit und Rechtsstaatlichkeit propagiert, kann sich nicht auf sie berufen. Wo leben wir, dass Schergen Erdogans deutsche Journalisten unter fadenscheinigen Vorw\u00fcrfen inhaftieren und er lacht uns auf deutschem Boden ins Gesicht. Nein. Ich erwarte Haltung von Merkel und Gabriel\", stellt Wolfgang Kubicki klar.", "TV-Tipp: Heute Alexander Graf Lambsdorff bei Maybrit Illner. 22:15 Uhr im ZDF. Thema #Fl\u00fcchtlinge", "#\u00dcberwachungsgesetz: Online-Durchsuchungen sind enge Grenzen gesetzt. Sie k\u00f6nnen nur durchgef\u00fchrt werden, wenn \"tats\u00e4chliche Anhaltspunkte einer konkreten Gefahr\" bestehen. Die von der Gro\u00dfen Koalition vorgenommene Ausweitung auf 38 Straftatbest\u00e4nde ist ein tiefer Eingriff in die Privatsph\u00e4re, wenn ohne konkreten Anlass Daten von bspw. einem Smartphone durch den Staat ausgesp\u00e4ht werden k\u00f6nnen.   \"Dar\u00fcber hinaus ist durch die Gesetzes\u00e4nderung Datenmissbrauch \u2013 auch von staatlicher Seite \u2013 T\u00fcr und Tor ge\u00f6ffnet, da durch eingesetzte Trojaner auch eine Ver\u00e4nderung der Daten m\u00f6glich wird, durch die Tatbest\u00e4nde geschaffen werden k\u00f6nnen, die die B\u00fcrger erst widerlegen m\u00fcssen\", so Wolfgang Kubicki.", "Bei Einf\u00fchrung der #Maut wurde festgelegt, dass die erhobenen Daten ausschlie\u00dflich zur Abrechnung genutzt werden d\u00fcrfen. \"Nur unter diesen restriktiven Vorgaben war das Gesetz, verfassungsgerichtlich best\u00e4tigt, mit dem Grundgesetz vereinbar\", so Wolfgang Kubicki.", "Wir fordern ein neues Recht f\u00fcr Daten-Souver\u00e4nit\u00e4t, das uns eine Art Eigentumsrecht an unseren eigenen Daten einr\u00e4umt. Wenn ein Nutzer das will, muss alles gel\u00f6scht werden. Auch muss man Daten von einer zur anderen Plattform mitnehmen k\u00f6nnen. Wir fordern dazu eine st\u00e4rkere Kontrolle von Internetkonzernen. Notfalls solle man das national durchsetzen, wenn es europ\u00e4isch nicht gelinge, so Christian Lindner. Dazu k\u00f6nne beispielsweise das Bundeskartellamt gest\u00e4rkt werden.", "#SeiDabei: Nie war es einfacher, alles besser zu machen. Werde jetzt FDP-Mitglied: www.fdp.de/mitgliedwerden", "Die neue Ausgabe des liberalen Mitgliedermagazins #fdplus ist online. In der #digitalenAusgabe erwarten Sie zus\u00e4tzliche Fotos vom Bundesparteitag #BPT17 und ein Artikel \u00fcber das bedenkliche #NetzDG. Viel Spa\u00df beim Lesen. \ud83d\udc4d", "Mehr zum Thema #PolitikDieRechnenKann gibt\u00b4s in unserem Programm unter: www.fdp.de/wahlprogramm", "Es darf der schon in Deutschland nicht funktionierenden L\u00e4nderfinanzausgleich nicht auch noch auf die EU \u00fcbertragen werden. Durch \"Kredite ohne Gegenleistung\" werden keine Probleme gel\u00f6st.  Seit 2013 gibt es dadurch nur mehr Schulden und weniger Reformen. \"Deutsche Arbeitnehmer zahlen ihre Beitr\u00e4ge in einen Topf ein, aus dem dann die Folgen der schlechten Wirtschaftspolitik Italiens bezahlt werden \u2013 das kann nicht funktionieren\", mahnt Christian Lindner.", "Wer vor Krieg fl\u00fcchtet, soll unb\u00fcrokratisch #humanit\u00e4renSchutz erhalten, nach Wegfall der Fluchtgr\u00fcnde aber wieder in die alte Heimat zur\u00fcckkehren. Verfolgte sollen #Asyl bzw. Schutz gem\u00e4\u00df der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention beantragen k\u00f6nnen. Unabh\u00e4ngig davon soll jedem der dauerhafte Zugang zu unserem Arbeitsmarkt nach den Kriterien eines modernen #Einwanderungsgesetzes offen stehen. Mehr dazu: www.fdp.de/fluechtlinge #Weltfl\u00fcchtlingstag", "Der bisherige Reichensteuersatz soll nach dem Willen von Martin Schulz nun der Spitzensteuersatz werden. Aus einer Steuer f\u00fcr wenige Million\u00e4re macht die SPD eine Steuer f\u00fcr den Mittelstand. \"Zusammen mit dem weiterhin f\u00e4lligen #Soli droht hier eine saftige #Steuererh\u00f6hung\", so Christian Lindner. #PolitikDieRechnenKann", "Der Fall airberlin erinnert an Opel: Kurz vor der Bundestagswahl 2009 entschieden Kanzlerin Angela Merkel und ihr damaliger Vize Frank-Walter Steinmeier, Staatshilfen f\u00fcr den angeschlagenen Autobauer zu gew\u00e4hren. \u00d6ffentliche Inszenierung inklusive. \"Aber ein nicht marktf\u00e4higes Unternehmen \u00fcber die Bundestagswahl retten zu wollen, ist politisch und \u00f6konomisch unverantwortlich\", so Michael Theurer.", "Das #Netzwerkdurchsetzungsgesetz verst\u00f6\u00dft gegen das Rechtsstaatsprinzip, die Meinungsfreiheit und die Landesgesetzgebungskompetenz. Daher fordern wir die Mitglieder des Ausschusses f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz auf, das NetzDG zu stoppen, indem sie dem Bundestag empfehlen, den vorliegenden Gesetzesentwurf abzulehnen, so Nicola Beer. #NetzDG", "\"Der Parteitag der B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zeigt die Zerrissenheit der Partei mit sich selbst. Dem Wunsch der Basis, auf die schwachen Umfragen mit mehr Radikalit\u00e4t zu antworten, steht das Realo-Spitzenduo im Weg. Die leichte Abr\u00fcstung mancher Maximalforderungen fr\u00fcherer Parteitage kann nicht davon ablenken, dass die Gr\u00fcnen ein #Verarmungsprogramm f\u00fcr Deutschland beschlossen haben. Mit der Politik der Gr\u00fcnen w\u00e4re unser Sozialstaat nicht mehr lange finanzierbar\", so Christian Lindner. #bdk17", "Zur #Freiheit geh\u00f6rt auch, ohne G\u00e4ngelei selber zu entscheiden, wie man von einem Ort  zum anderen kommt: ob zu #Fu\u00df, mit dem #Fahrrad oder dem #Auto, per #Bus, per #Bahn oder per #Flugzeug \u2013 oder einer #Kombination. Diese Wahlfreiheit wollen wir nicht durch einseitige F\u00f6rderungen und Wettbewerbsbeschr\u00e4nkungen beschneiden.  #MobilOhneAutoTag", "Gestern haben die Verhandlungsgruppen von FDP Schleswig-Holstein, CDU Schleswig-Holstein und B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN Schleswig-Holstein den Entwurf zum Koalitionsvertrag unterzeichnet. Wir sind \u00fcberzeugt, dass wir #dasbestef\u00fcrsh herausholen konnten. Jetzt entscheiden die Mitglieder von der FDP in Befragungen, ob Nord-Jamaika eine Chance bekommt. #mitgliederbefragung #mitmachpartei #fdp", "#FreiheitIstNichtSelbstverst\u00e4ndlich: Heute vor 64 Jahren wurde der Freiheitsdrang der Menschen in der DDR mit Sowjet-Panzern blutig niedergerollt.", "Wir trauern um Helmut Kohl, einen leidenschaftlichen Europ\u00e4er, der eine ganze Generation gepr\u00e4gt habe, so Christian Lindner. Lange Jahre haben Union und FDP gemeinsam regiert. Kohl habe seinem Koalitionspartner FDP immer den Raum gegeben, die Regierungsarbeit zu gestalten und eigene Akzente zu setzen. Kohl habe die FDP nie als Anh\u00e4ngsel der CDU betrachtet. Mit Kohl und Genscher sind die beiden gro\u00dfen Gestalter der deutschen Einheit von uns gegangen.", "In 100 Tagen ist die Bundestagswahl. Unser Land leidet an einer ambitionslosen Regierung. Unser Land leidet aber genauso unter einer linksgr\u00fcnen Opposition, die so spannend wie eingeschlafene F\u00fc\u00dfe war. Und eines von beiden werden wir dieses Jahr ver\u00e4ndern. Dazu unsere 100 Vorschl\u00e4ge.", "\"Jetzt liegt ein #Koalitionsvertrag vor, den ich meiner Partei beim Mitgliederentscheid vorbehaltlos zur Zustimmung empfehlen kann\", so Christian Lindner.", "Der weit verbreiteten Symbol- und Verbotspolitik setzen wir Fortschrittsoptimismus durch Freiheit und Verantwortung entgegen. Wir Freie Demokraten setzen dabei auf \u201eblaues\u201c Wachstum, weil \u00d6kologie und Wachstum sich nicht ausschlie\u00dfen m\u00fcssen. Wir wollen Klima, Umwelt und Ressourcen intelligent sch\u00fctzen \u2013 durch innovative  Technologien und effektive Produktionsprozesse.", "Viele Jahre haben Mobilfunkanbieter in Europa bei der Durchleitung von Gespr\u00e4chen, Daten oder einer SMS durch fremde Netze die Nutzer ausgenommen wie eine Weihnachtsgans. Damit ist jetzt Schluss. \ud83d\udc4d\ud83c\udf89\u2728\ud83c\udf88  Doch bis zu einem echten Binnenmarkt f\u00fcr Telekommunikation bleibt aber noch viel zu tun. Es gibt keinen technischen Grund f\u00fcr die fortbestehende Zersplitterung des Mobilfunkmarktes in 28 Einzelm\u00e4rkte mit 28 nationalen Netzagenturen und 28 unterschiedlichen Vorgaben. \ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e  Eine europ\u00e4ische Aufsicht w\u00fcrde dagegen die einheitliche Umsetzung von Vorgaben sicherstellen und so f\u00fcr echten europaweiten Wettbewerb sorgen.\ud83d\ude80", "Mit dem NGO-Gesetz will der ungarische Premierminister Orb\u00e1n Viktor kritische Stimmen mundtot machen. Die Europ\u00e4ische Kommission muss jetzt ein Verfahren nach Artikel 7 des EU-Vertrages - sprich #Sanktionen - einleiten. Die rechtlichen Voraussetzungen daf\u00fcr sind eindeutig gegeben. Jetzt ist politisches R\u00fcckgrat gefordert, unseren Werten auch Geltung zu verschaffen, so Alexander Graf Lambsdorff.", "Menschen wollen #Freiheit und #Sicherheit. Doch wer die Freiheit der Sicherheit opfert, wird am Ende beides verlieren. Deshalb wollen wir eine vern\u00fcnftige Personal- und Sachausstattung von #Polizei und #Justiz. Das ist besser, als jeden Tag Gesetzesversch\u00e4rfungen symbolisch zu diskutieren, die am Ende nur Freiheit kosten und die ohnehin niemand effektiv umsetzt.", "Der Zweck soll mal wieder die Mittel heiligen. Gerade der Fall Anis Amri hat gezeigt, dass es nicht an Gesetzen und \u00dcberwachungstechnik mangelt, sondern dass den Sicherheitsbeh\u00f6rden Personal und moderne Ausstattung fehlt, so Frank Sitta. #Innenministerkonferenz #\u00dcberwachung", "#EU-W\u00e4hrungskommissar Pierre Moscovici will mehr Geld von Deutschland f\u00fcr die EU und eine langfristige #Vergemeinschaftung von Schulden. Die FDP lehnt das strikt ab. \"Die europ\u00e4ische Frage lautet nicht ,Wo kommt neues Geld her?\u2018, sondern ,Wie sollen die dringend n\u00f6tigen Reformen konkret aussehen?\u2018\", so Volker Wissing. #PolitikDieRechnenKann #ReformenFuerEineBessereEU", "Die aktuelle wirtschaftliche Sonderlage erlaubt es, ohne gro\u00dfe Schmerzen bis zum Ende des Jahrzehnts unser Land zukunftsfit zu machen. Jetzt ist Zeit f\u00fcr eine Agenda 2030. Den Verwaltern des Status quo erteilen wir eine klare Absage, denn wir Freien Demokraten sind die politischen #Fortschrittsbeschleuniger.", "Kompetenzwirrwarr bei Schwarz-Rot. Angela Merkel reist mit 5 Ministern zum #Digitalgipfel. Damit muss Schluss sein. Wenn Deutschland aus der Kreidezeit ins Digitalzeitalter will, m\u00fcssen alle Kompetenzen in einem #Digitalministerium geb\u00fcndelt werden.", "Mehr zu den Themen #Freiheit und #Menschenrechte gibt\u00b4s in unserem Programm unter: www.fdp.de/wahlprogramm", "#Brexit: Theresa May ist in die gleiche Falle getappt wie ihr Vorg\u00e4nger David Cameron und wird nun von den Hardlinern in der konservativen Partei getrieben. \"Die EU hat ihre Hausaufgaben gemacht und kann den Verhandlungen gelassen entgehen sehen\", so Alexander Graf Lambsdorff.", "Wir wollen faire Wettbewerbsbedingungen zwischen den Etablierten und den Newcomern, zwischen den M\u00e4chtigen und den Au\u00dfenseitern schaffen, damit die Kunden entscheiden k\u00f6nnen \u2013 und sich die bessere Idee durchsetzt! #FaireSpielregeln", "#Flexible\u00d6ffnungszeiten: Das Einkaufsverhalten der Menschen hat sich ver\u00e4ndert. In unserer modernen, digitalisierten Lebensrealit\u00e4t erscheinen feste gesetzliche \u00d6ffnungszeiten antiquiert. Jedes Gesch\u00e4ft soll selbst entscheiden k\u00f6nnen, wann es \u00f6ffnet und schlie\u00dft. Das allgemeine Verkaufsverbot f\u00fcr den Einzelhandel an Sonntagen wollen wir aufheben. Wir wollen auch andere Verbote, wie Dienstleistungen an Sonn- und Feiertagen anzubieten, aufheben.", "Statt alle Kompetenzen in einem #DigitalMinisterium zu b\u00fcndeln, planen die SPD-Minister neue B\u00fcrokratie in Form einer Digitalagentur.  Wir machen Schluss mit dem Kompetenzwirrwarr von 5 Ministerien:  1 Digitalministerium, damit die Chancen der Digitalisierung f\u00fcr Bildung, Gesellschaft und Wirtschaft genutzt werden k\u00f6nnen.", "Bei der #Rente ist es wie immer: Die SPD plant neue milliardenschwere Wohltaten und die CDU will gar nichts \u00e4ndern. Dabei muss die Rente enkelfit gemacht werden, forderte Nicola Beer. Die Freien Demokraten wollen daher einen flexiblen Renteneintritt und eine Altersvorsorge nach dem Baukastenprinzip.", "Die Tories sind die gro\u00dfen Verlierer der Parlamentswahl in Gro\u00dfbritannien. Vor allem f\u00fcr Premierministerin May ist sie ein Desaster. \u201eDas Ergebnis wird die Verhandlungen \u00fcber den Brexit nicht einfacher machen\u201c, so Alexander Graf Lambsdorff.", "Die angeschlagene Fluggesellschaft Air Berlin will staatliche Unterst\u00fctzung. Christian Lindner stellt klar: \"Mit der FDP wird der Steuerzahler nicht f\u00fcr Missmanagement haften.\" Eine unternehmerische Perspektive sei in diesem Fall noch nicht sichtbar.", "Heute w\u00e4hlen die Briten ein neues Parlament. Eine gro\u00dfe Chance f\u00fcr unsere Freunde von den Lib Dems. Viel Gl\u00fcck! :)  Today the Brits are electing a new parliament. A great opportunity for our friends the Liberal Democrats. Good luck! :)", "Mit dem Rentenkonzept stellt sich die SPD selbst ein Armutszeugnis aus. Nicola Beer stellt klar: \u201eStatt neuer Rentengeschenke braucht Deutschland ein Rentensystem, das Flexibilit\u00e4t erlaubt.\u201c Der von Schulz angek\u00fcndigte \u201eneuen Generationenvertrag\u201c sei eine Mogelpackung. #PolitikDieRechnenKann", "Unser Ziel ist es, dass jeder m\u00f6glichst selbstbestimmt in allen Lebenslagen sein kann. Mehr dazu in unserem Bundestagswahlprogramm: www.fdp.de/wahlprogramm #SelbstbestimmtInAllenLebenslagen", "Sonntags einkaufen? Ja, bitte! Die meisten Deutschen wollen liberalere Gesetze zu Laden\u00f6ffnungszeiten. \"Der Handel braucht gegen\u00fcber der Online-Konkurrenz faire Bedingungen, sonst sterben die Innenst\u00e4dte\", sagt FDP-Chef Christian Lindner.", "Die Bundesregierung ist mit ihrer T\u00fcrkei-Politik am Ende. \"Viel zu lange hat sie an der Hoffnung festgehalten, die T\u00fcrkei zur Einsicht bewegen zu k\u00f6nnen\", kritisiert Christian Lindner. So habe sich die Bundesregierung in eine Sackgasse man\u00f6vriert. Lindner fordert: \"Sie muss jetzt umgehend die Verlegung der Bundeswehr aus Incirlik in Gang setzen.\"", "DANKE f\u00fcr 90.000 Likes!  Hilf uns weiter zu wachsen und lade jetzt 3 Freunde ein, unsere Seite zu liken.", "Unser Land zeichnen Erfindergeist und Qualit\u00e4t aus. So ist Deutschland f\u00fchrende Wirtschaftskraft und verl\u00e4sslicher Handelspartner in Europa und der Welt geworden. Der beste Boden f\u00fcr gesundes #Wachstum ist die #SozialeMarktwirtschaft, denn sie sorgt durch Wettbewerb f\u00fcr Wohlstand und Innovation. Daf\u00fcr brauchen wir die richtigen Rahmenbedingungen. #PolitikDieRechnenKann", "Unsere Gedanken sind bei den Familien und den Freunden der Opfer und Verletzten.  #Londonattack #Londonbridge", "Setze Dich mit dem Thema #Organspende auseinander und triff selbstbestimmt eine Entscheidung. Nutze einen Spenderausweis und teile Deine Wahl Deiner Familie und Deinen Freunden mit. \u00dcber 3.000 Mal wurde im letzten Jahr jemandem die Chance auf ein neues Leben geschenkt. #TagDerOrganspende", "Unser Land steckt voller Ideen \ud83d\ude80 Wir wollen sie entfesseln und gro\u00df machen \u2197\ufe0f Wir sind die Alternative f\u00fcr die ungeduldige Mitte, die Lust auf die Zukunft hat. #MehrChancenDurchMehrFreiheit \ud83d\udc4d", "In 4 einfachen Schritten kannst Du uns jetzt beim Wachsen helfen:  1. Gehe auf unser FDP-Profil.  2. Klicke dort auf \"...\" [neben \"Teilen\"].  3. Klicke dann auf \"Freunde einladen\"  4. und lade 5 oder mehr Deiner Freunde ein, die FDP zu liken. #Danke!", "Die verabschiedete Meldepflicht von Impfberatungsverweigern ist ein Schritt in die richtige Richtung, reicht allerdings nicht aus. \"Die wiederholten Masern-Ausbr\u00fcche der letzten Jahre haben deutlich gemacht, dass mit Impfl\u00fccken nicht zu spa\u00dfen ist\", so  Marie-Agnes Strack-Zimmermann #Impfpflicht", "Kultusministerkonferenz zum Bund-L\u00e4nder-Projekt \"DigitalPaktSchule\" und weder Bundesbildungsministerin noch Staatssekret\u00e4r sind vor Ort. Das zeigt erschreckend, welchen Stellenwert digitale Bildung bei der Gro\u00dfen Koalition hat. Wir wollen in den n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahren pro Sch\u00fcler zus\u00e4tzlich insgesamt 1.000 Euro f\u00fcr Technik und Modernisierung investieren. #WeltbesteBildung #Digitalpakt", "Der Fachkr\u00e4ftemangel insbesondere im MINT-Bereich gef\u00e4hrdet den Wohlstand Deutschlands. Deshalb wollen wir eine gesamtgesellschaftliche Kraftanstrengung f\u00fcr weltbeste Bildung. Wir fordern: Mehr Investitionen, digitale Lernmethoden und eine entsprechende Modernisierung der Lehrerausbildung. #WeltbesteBildung", "Wir wollen eine \u201eSchuldenbremse 2.0\u201c f\u00fcr unsere Sozialversicherungssysteme. Diese d\u00fcrfen nicht immer weiter belastet, m\u00fcssen aber sicher finanziert werden, ohne dass die Beitr\u00e4ge immer weiter steigen. Versicherungsfremde Leistungen m\u00fcssen deshalb k\u00fcnftig vollst\u00e4ndig aus dem Bundeshaushalt und nicht mehr aus den Sozialversicherungskassen finanziert werden. #PolitikDieRechnenKann", "In wenigen Stunden musst Du Deine #Steuererkl\u00e4rung f\u00fcr 2016 beim Finanzamt eingereicht haben. Mit Deiner Stimme f\u00fcr die FDP kannst Du am 24. September daf\u00fcr sorgen, dass es k\u00fcnftig einfacher wird.  #UnkomplizierterStaat", "B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN haben ihr bekanntes Sammelsurium an Planwirtschaft und Bevormundung pr\u00e4sentiert. Das ist weder mutig noch fortschrittlich, sondern vor allem teuer f\u00fcr die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger. \"Erwartungsgem\u00e4\u00df bleiben die Gr\u00fcnen auch die Antwort schuldig, wie diese milliardenschweren Mehrausgaben finanziert werden sollen. Von der Erwirtschaftung des k\u00fcnftigen Wohlstands ganz zu schweigen\", so Nicola Beer.", "Wir wollen eine faire Balance zwischen Privat und Staat: Soli und kalte Progression abschaffen, soziale Sicherungssysteme konsolidieren und zukunftssicher machen sowie den Erwerb von Wohneigentum mit einem 500000-Euro-Freibetrag unterst\u00fctzen. \"Wir stehen f\u00fcr eine Politik, die die Menschen stark macht\", so Nicola Beer.  #PolitikDieRechnenKann", "Es wirkt reichlich hilflos und aktionistisch, einfach immer ein Mehr an #\u00dcberwachung zu fordern. Nahezu alle Attent\u00e4ter der letzten Jahre waren bereits beh\u00f6rdlich bekannt. Als Konsequenz m\u00fcssen doch die Verd\u00e4chtigen besser \u00fcberwacht werden \u2013 nicht alle B\u00fcrger. \"Daf\u00fcr m\u00fcssen wir in erster Linie die Geheimdienste besser vernetzen und personell und technisch st\u00e4rken\", fordert Wolfgang Kubicki.", "Manche der aktuellen Formulierungen gegen\u00fcber den #USA und Donald J. Trump haben wirklich jedes Ma\u00df und Mitte verloren. Der Dialog muss gerade dann, wenn es gro\u00dfe Meinungsunterschiede gibt, besonders intensiv gef\u00fchrt werden \u2013 statt ihn zu vernachl\u00e4ssigen, so Christian Lindner.", "Mehr zum Thema #Vorankommen durch eigene Leistung gibt\u00b4s in unserem Programm unter: www.fdp.de/wahlprogramm", "Frauen und M\u00e4nner sollen endlich gleich viel verdienen. Es ist Zeit f\u00fcr Lohngerechtigkeit.", "Deutschland kann mehr! Wir wollen, dass alle in unserem Land die Chance auf ein gutes Leben haben. Deshalb wollen wir investieren \u2013 hier und jetzt und in die Zukunft unserer Kinder. Frieden und Wohlstand sichern wir nur gemeinsam \u2013 durch ein starkes Europa. Lasst uns unser Land gerechter machen, mutig die Zukunft gestalten und f\u00fcr ein besseres Europa k\u00e4mpfen! Es ist Zeit f\u00fcr mehr Gerechtigkeit.", "Prinzipien statt Beliebigkeit. Handeln statt Abwarten. Martin Schulz zeigt: Er ist der Kanzler, den unser Land braucht. Wir wollen den Wechsel am 24. September!", "F\u00fcr die Besch\u00e4ftigten in den sozialen Berufen! Martin Schulz k\u00e4mpft f\u00fcr Pflegerinnen und Pfleger wie Andrea H\u00e4nsch. Ihr hat er soeben in der RTL-Wahlarena seine Unterst\u00fctzung zugesagt.", "Eindeutige Priorit\u00e4ten: Martin Schulz macht in der RTL-Wahlarena die Unterschiede zwischen CDU&CSU und uns deutlich. Mehr zu unseren Pl\u00e4nen: http://spd-link.de/zukunftsplan", "Martin Schulz hat einen klaren Plan. Das hat er im ZDF-Sommerinterview gezeigt. Mehr hier: https://martinschulz.de/zukunftsplan/", "L\u00f6s die Blockade. Deutschland kann mehr! Es ist Zeit f\u00fcr mehr Gerechtigkeit.", "Die Autoindustrie steht wie unser Land vor einer Richtungsentscheidung. Wohlstand und Arbeitspl\u00e4tze sowie eine intakte Umwelt f\u00fcr unsere Kinder sichern nur, wenn wir jetzt den Mut zur Erneuerung haben. Wir m\u00fcssen anpacken statt aussitzen. Deutschland kann mehr! Martin Schulz macht in seinem F\u00fcnf-Punkte-Plan der Autoindustrie mehr Druck: http://spdlink.de/zukunftauto", "Kein h\u00f6heres Rentenalter, stabile Beitr\u00e4ge und ein Rentenniveau, das nicht absinkt. So geht gute Rente. Rezept: http://spdlink.de/GuteRente", "Mach dich stark f\u00fcr eine gerechte Rente. Jetzt teilen!  http://spdlink.de/GuteRente", "Wir wollen einen neuen Generationenvertrag. Damit wir alle, und auch noch unsere Kinder und Enkel, uns auf eine gute, sichere Rente verlassen k\u00f6nnen. Eine gute Rente \u2013 das geht so: http://spdlink.de/GuteRente", "Keiner lacht.", "Ostdeutsche verdienen im Schnitt weniger als Westdeutsche, obwohl sie l\u00e4nger arbeiten. Das muss sich \u00e4ndern! Jetzt teilen, wenn auch ihr f\u00fcr gerechtere L\u00f6hne seid!", "Ich bin f\u00fcr leckeres Futter, tolle Kratzb\u00e4ume und eine gerechte Rente f\u00fcr Herrchen und Frauchen! Du auch?  http://spdlink.de/GuteRente", "Gerechte Rente hei\u00dft f\u00fcr uns: Kein h\u00f6heres Rentenalter, stabile Beitr\u00e4ge und ein Rentenniveau, das nicht absinkt. http://spdlink.de/GuteRente", "Das Original mit Chancengleichheit, gerechteren L\u00f6hnen und Investitionen in die Zukunft gibt\u2019s hier: https://www.spd.de/standpunkte/gute-arbeit-das-geht-so/ Jetzt teilen!", "Vor 72 Jahren zerst\u00f6rte eine Atombombe die Stadt Hiroshima und l\u00f6schte zehntausende Menschenleben aus. So etwas darf sich nicht wiederholen. Abr\u00fcstung, jetzt! F\u00fcr eine sicherere Welt. Jetzt teilen!", "Was in Niedersachsen passiert ist, ist ein Verrat am W\u00e4hlerwillen. Es ist skandal\u00f6s, dass die CDU dieses unw\u00fcrdige und schmutzige Spiel mitmacht und versucht, daraus Kapital zu schlagen. Stephan Weil beweist R\u00fcckgrat: Neuwahlen sind der sauberste Weg.", "Jetzt live: SPD-Generalsekret\u00e4r Hubertus Heil  zu Niedersachsen", "Wir m\u00fcssen das Sterben im Mittelmeer beenden! L\u00e4nder wie Italien d\u00fcrfen nicht allein gelassen werden - das ist eine Frage der Menschlichkeit, der Solidarit\u00e4t und der Haltung. Und wir brauchen ein modernes Einwanderungsgesetz. Wir wollen Einwanderung regeln und steuern!", "Donald Trump ist ein Risiko f\u00fcr sein Land und die ganze Welt. Martin Schulz im Interview: spon.de/ae2cZ", "Vor 15 Jahren sagte Gerhard Schr\u00f6der mutig \u201eNein\u201c zum Irak-Krieg. Heute setzen CDU und CSU auf Aufr\u00fcstung. Wir setzen auf friedliche Konfliktl\u00f6sung und Abr\u00fcstung. Setz ein Zeichen f\u00fcr Abr\u00fcstung. Teile das Video!", "Wir m\u00fcssen die Verbraucherinnen und Verbraucher vor den Machenschaften der Automobilmanager sch\u00fctzen!", "Wir m\u00fcssen alles daf\u00fcr tun, dass weder die Besch\u00e4ftigten noch die Verbraucher die Zeche f\u00fcr die Vers\u00e4umnisse von Auto-Managern zahlen m\u00fcssen!", "Unsere Plakate zur Bundestagswahl: Darum SPD. Teile das Motiv, das Dir besonders wichtig ist!  www.spd.de/programm/", "Stimm ab! An Deinem 1. Ausbildungstag wirst Du Dich\u2026 1. voll reinh\u00e4ngen 2. Selfies mit den Kollegen machen 3. recherchieren wie viel Du einmal verdienen wirst 4. schon mal f\u00fcr eine kostenlose Meisterpr\u00fcfung einsetzen  Wenn es Letzteres ist, schau doch hier vorbei: https://www.spd.de/standpunkte/gute-bildung-das-geht-so/", "Du willst uns im Wahlkampf unterst\u00fctzen? Dann haben wir etwas Neues f\u00fcr Dich. Jetzt liken und \"Los geht's\" als Nachricht senden!", "Heute ist internationaler Tag der Freundschaft! Markiert eure Freundinnen und Freunde, um einfach mal DANKE zu sagen!", "Wir sind in Gedanken bei den Opfern der Attacke in Hamburg und ihren Angeh\u00f6ren. Danke den Menschen, die den T\u00e4ter stellten.", "Das Urteil des EuGH macht noch einmal deutlich: Wir brauchen eine politische Verst\u00e4ndigung auf eine europ\u00e4ische Fl\u00fcchtlingspolitik, die diesen Namen auch verdient. Wir k\u00f6nnen Italien nicht im Stich lassen!", "Danke allen Helferinnen und Helfern in den Hochwassergebieten f\u00fcr ihren unerm\u00fcdlichen Einsatz.", "Die Bew\u00e4ltigung der Fl\u00fcchtlingslage: Die einen haben einen Plan. Die anderen meckern. So geht es richtig: http://spd-link.de/zukunftsplan_fluechtlinge", "Wir w\u00fcnschen allen einen wundervollen CSD!", "Vor sechs Jahren ermordete ein norwegischer Rechtsradikaler mit einem Bombenanschlag in Oslo und einem Massaker auf der Insel Ut\u00f8ya am 22. Juli 2011 insgesamt 77 Menschen. Die meisten Opfer waren Jugendliche zwischen 14 und 19 Jahren, die auf Ut\u00f8ya an einem Sommerlager der Jugendorganisation der sozialdemokratischen Arbeiterpartei teilnahmen.  Eirin Kristin Kj\u00e6r (24) war auf Ut\u00f8ya. Sie hat den Massenmord \u00fcberlebt. 2016 erz\u00e4hlte sie uns f\u00fcr SPD.de ihre Geschichte: http://spdlink.de/Utoya", "Hubertus Heil hat klare Worte an Bundesbildungsministerin Johanna Wanka von der CDU. http://spd-link.de/zukunftsplan", "Wir brauchen ein klares Bekenntnis zu Europa! Jetzt teilen! http://spd-link.de/zukunftsplan", "In Europa muss gelten: Wer keine Fl\u00fcchtlinge aufnimmt, verh\u00e4lt sich nicht solidarisch - und kann dann auch nicht mit unserer Solidari\u00e4t rechnen. http://spd-link.de/zukunftsplan", "Klare Worte von Au\u00dfenminister Gabriel!", "Wenn Du Dich weiterbilden, selbstst\u00e4ndig machen oder gr\u00fcnden willst, wollen wir Dir mit dem Chancenkonto unter die Arme greifen. Was das ist? Video anschauen und gerne teilen!", "Pr\u00e4sident Erdogan, geben Sie die Journalistinnen und Journalisten und alle zu Unrecht Inhaftierten frei!", "Jungen Menschen muss der Weg in die Selbstst\u00e4ndigkeit erleichtert werden! Teilen, wenn ihr es auch so seht! https://www.spd.de/standpunkte/gute-bildung-das-geht-so/", "Jeden Euro kann man nur einmal ausgeben. Also: Steuergeschenke f\u00fcr Reiche oder bessere Schulen?", "Gerade Gr\u00fcnderinnen und Gr\u00fcnder brauchen viel Unterst\u00fctzung. Das Chancenkonto ist eine Starthilfe f\u00fcr alle, die sich eine eigene Existenz aufbauen wollen. http://spd-link.de/chancenkonto", "Die Bew\u00e4ltigung der Fl\u00fcchtlingskrise ist eine europ\u00e4ische Aufgabe. Es geht nicht, dass manche L\u00e4nder sich hier aus der Verantwortung ziehen und andere im Stich lassen. Das ist nicht solidarisch. Europa kann mehr. http://spd-link.de/zukunftsplan", "Unser Zukunftsplan: So werden wir Fl\u00fcchtlinge fair und solidarisch in Europa verteilen. Mehr: http://spd-link.de/zukunftsplan", "Merkel: keine Obergrenze! Seehofer: Obergrenze! Wir: \ud83c\udf7f\ud83d\ude00", "Wir m\u00fcssen entschlossen handeln, damit Investitionen schneller bei denen ankommen, die sie brauchen. http://spd-link.de/zukunftsplan", "Wir m\u00fcssen die Herausforderungen, denen wir gegen\u00fcberstehen, anpacken. Nur so gelingt ein modernes Deutschland in einem besseren Europa. Teilt es, wenn ihr auch dazu steht. http://spd-link.de/zukunftsplan", "Jetzt live von der Veranstaltung Das moderne Deutschland bei der Martin Schulz seinen Zukunftsplan vorstellt", "Martin Schulz stellt seinen Zukunftsplan vor: Sonntag, 10.45 Uhr, live hier auf Facebook. Sei dabei!", "Wir gratulieren unseren Nachbarn zum Nationalfeiertag! Auf die gemeinsamen Werte! Auf ein geeintes, tolerantes und offenes Europa!", "Die EU-Kommission m\u00f6chte den umstrittenen Unkrautvernichter Glyphosat f\u00fcr weitere zehn Jahre in Europa zulassen. Umweltministerin Barbara Hendricks stellt klar: Mit uns wird es kein Glyphosat auf deutschen \u00c4ckern geben!", "Im Jahr 2025 werden 8,3 Millionen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler zur Schule gehen. Das sind 1,1 Millionen mehr als erwartet. Das ist eine gute Nachricht, aber auch eine gro\u00dfe Herausforderung. Wir m\u00fcssen diese Herausforderung heute schon angehen, um unseren Kindern eine bestm\u00f6gliche Zukunft bieten zu k\u00f6nnen. Mehr dazu hier: https://www.spd.de/standpunkte/gute-bildung-das-geht-so/", "Der Mindestlohn ist eine Frage der Gerechtigkeit und des Respekts gegen\u00fcber der Lebensleistung der Menschen.  Wir sind stolz darauf, ihn durchgesetzt zu haben.", "Nach den schrecklichen Bildern vom G20-Gipfel fragen sich viele, war das Treffen tats\u00e4chlich sinnvoll? Und wie soll es nun weitergehen?", "Die Debatte von CDU und CSU \u00fcber die Frage, wer f\u00fcr den autonomen Terror in Hamburg die politische Verantwortung tr\u00e4gt, demaskiert inzwischen ein bislang nicht gekanntes Ma\u00df an Verlogenheit der Union im Wahlkampf. Hier zum Beitrag von Sigmar Gabriel: https://www.spd.de/aktuelles/detail/news/der-gipfel-der-verlogenheit/11/07/2017", "Martin Schulz stellt klar: Extremismus hat in Deutschland keinen Platz!  Jetzt teilen, wenn du der gleichen Meinung bist.", "Die Bilder aus Hamburg sind ersch\u00fctternd. Sie machen jeden Demokraten und jede Demokratin w\u00fctend. Die Polizistinnen und Polizisten haben unter schwierigsten Umst\u00e4nden buchst\u00e4blich Leib und Leben riskiert, um unseren Rechtsstaat zu verteidigen.   Die Leidtragenden sind auch die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern, deren Autos angez\u00fcndet, die H\u00e4ndlerinnen und H\u00e4ndler, deren L\u00e4den gepl\u00fcndert, die Anwohnerinnen und Anwohner, deren Fensterscheiben zertr\u00fcmmert wurden. Ihnen allen muss jetzt schnell und unb\u00fcrokratisch geholfen werden. Der G20-Gipfel hat auf Einladung der Bundeskanzlerin stattgefunden. Die Opfer zu entsch\u00e4digen, ist jetzt eine nationale Aufgabe.   Wenn brutale Gewaltt\u00e4ter und Gewaltt\u00e4terinnen den Rechtsstaat herausfordern, m\u00fcssen alle Demokratinnen und Demokraten zusammenstehen.", "Gewalt kann keine L\u00f6sung sein.", "Wir feiern! Der Weg f\u00fcr die \"Ehe f\u00fcr alle\" ist frei. Ein Meilenstein f\u00fcr mehr Gleichberechtigung in Deutschland.", "Jetzt mehr Lohn einfordern! Das Gesetz zur F\u00f6rderung von Transparenz von Entgeltstrukturen ist in Kraft getreten. Im Klartext: Erfahren, was die Kolleginnen und Kollegen verdienen und eine Anpassung fordern. Transparenz ist uns aber nicht genug. K\u00e4mpf mit! F\u00fcr mehr Lohngerechtigkeit. http://spdlink.de/sbqS", "So schaffen wir mehr Frieden und Gerechtigkeit in der Welt. Klare Worte von Martin Schulz und Sigmar Gabriel.", "Zeit f\u00fcr mehr K\u00fcssen! Heute ist Welt-Kuss-Tag. Gerne teilen!", "Herr #Tauber, es geht um Respekt und Anerkennung. Und das hei\u00dft: ordentliche Bezahlung. Mehr: http://spdlink.de/sbqS", "Gerecht, seri\u00f6s und innovativ gibt es bei uns: www.spd.de/programm Gerne teilen!", "Wir freuen uns darauf!", "Du auch? Dann teile das Motiv! Lohngerechtigkeit jetzt! https://www.spd.de/programm/", "Das Programm von CDU & CSU ist unseri\u00f6s, ungerecht und unverantwortlich. Unser Kompass ist klar: Wir stehen f\u00fcr mehr Gerechtigkeit, Investitionen in die Zukunft und ein besseres Europa. Zentrale Unterschiede zwischen SPD und CDU/CSU: http://spdlink.de/sMQF", "Gemeinsam werden wir unser Land besser machen. Mit unserem Regierungsprogramm zeigen wir, wie das geht.  Jetzt informieren: https://www.spd.de/programm", "Wir haben schon viel erreicht, aber mit dir k\u00f6nnen wir noch viel mehr tun! Jetzt Mitglied werden und unser Land gerechter machen! https://eintreten.spd.de", "Wir sind f\u00fcrs Herz.", "#Liebegewinnt", "Deutschland geht nur gemeinsam. Wir brauchen keine hetzenden Politiker. Wir brauchen dich.", "Wir wollen dieses historische Ereignis \u00f6ffentlich feiern \u2013 und zwar mit Euch!", "Was die Ehe f\u00fcr alle wirklich bedeutet.", "Auch die Presse meint: Es ist h\u00f6chste Zeit f\u00fcr die Ehe f\u00fcr alle.", "Zeig Flagge f\u00fcr die Ehe f\u00fcr alle!  Einfach https://www.facebook.com/LGBTQ liken. Dann kannst du unter allen Beitr\u00e4gen eine Regenbogenflagge als Zeichen f\u00fcr Vielfalt und gegen Diskriminierung setzen.", "Setz dich gemeinsam mit uns f\u00fcr die Ehe f\u00fcr alle ein. Unterzeichne jetzt den Appell! \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 http://spdlink.de/ehefueralle", "Wir wollen, dass die Ehe f\u00fcr alle kommt. Liebe ist Liebe und verdient Respekt. Es ist Zeit f\u00fcr gleiche Rechte. Diese Woche stimmen wir im Bundestag ab. http://spdlink.de/ehefueralle", "Unz\u00e4hlige Journalistinnen und Journalisten und Oppositionelle befinden sich in der T\u00fcrkei in Haft. Martin Schulz fordert gemeinsam mit Can D\u00fcndar: \u201eHerr Erdo\u011fan, lassen Sie diese Menschen frei!\u201c", "Der Gleichstellungsbericht hat gezeigt, wir sind noch nicht am Ziel. Deswegen hei\u00dft es jetzt: k\u00e4mpfen! https://www.spd.de/", "Jetzt Mitglied werden und Demokratie aktiv mitgestalten! https://www.spd.de/unterstuetzen/mitglied-werden/", "Gemeinsam werden wir unser Land besser machen. Mit unserem Regierungsprogramm zeigen wir, wie das geht. Es ist Zeit f\u00fcr mehr Gerechtigkeit! Das ist unser Anspruch!  http://spdlink.de/parteitag-dortmund", "Unser Parteitag beschlie\u00dft unser Programm f\u00fcr mehr Gerechtigkeit. Sei dabei!", "Unser Parteitag beschlie\u00dft unser Programm f\u00fcr mehr Gerechtigkeit. Sei dabei!", "Wir sind bereit. Um 10 Uhr geht\u00b4s los. Live. Hier.", "Wird ein guter Gig morgen! ;)", "Wenn neoliberale Lobbyisten mit richtig viel Geld Stimmung gegen dein Steuerkonzept machen, hast du was richtig gemacht. Wenn sie dabei dem Mittelstand Angst machen wollen, haben sie was falsch verstanden.  Denn: \"[Das SPD-Steuerkonzept] belastet die oberen zehn Prozent der Gesellschaft mehr, es entlastet aber 80 Prozent in der Mitte\". So der Pr\u00e4sident des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung Marcel Fratzscher.", "Wir wollen mit Steuern steuern. Kurs soziale Gerechtigkeit: http://spdlink.de/gerechte_steuern", "Jetzt live: SPD-Generalsekret\u00e4r Hubertus Heil", "Das Steuerkonzept ist zu wichtig, als dass man es in nur einem Bild abhandeln k\u00f6nnte. Deswegen hier der Link zum Steuerkonzept. http://spdlink.de/gerechte_steuern", "Jetzt neu. Anschauen!", "Wir sorgen f\u00fcr ein besseres Angebot an Krippen, Kitas, Kindertagespflege, Horten und Ganztagsschulen. Die Kita-Geb\u00fchren schaffen wir ab. Zus\u00e4tzlich gew\u00e4hren wir jedem Elternteil pro Kind 150 Euro Abzug von der Steuerlast als Kinderbonus. http://spdlink.de/gerechte_steuern", "Diskutiert live mit unserem Generalsekret\u00e4r Hubertus Heil! Stellt ihm schon jetzt Eure Fragen mit einem Kommentar unter diesen Post, die er dann morgen live auf unserer Facebookseite beantwortet. Wir freuen uns auf Euch!", "So sieht moderne Steuerpolitik im 21. Jahrhundert aus. #Zeitf\u00fcrMartin spdlink.de/GerechteSteuern", "Unser Steuerkonzept liest sich am Besten drau\u00dfen und bei guter Live-Musik: http://spdlink.de/GerechteSteuern", "Die Zukunft unseres Landes fest im Blick: http://spdlink.de/GerechteSteuern", "Sommer, Sonne - T\u00fcr zu T\u00fcr! Macht mit bei unserer Aktionswoche! Alle Infos gibt es auf http://kampa17.de! #TzT", "Gezielte Entlastungen f\u00fcr geringe und mittlere Einkommen, ein steuerlicher Kinderbonus f\u00fcr Familien - und ein klarer Vorrang f\u00fcr Investitionen: So sieht ein gerechtes und modernes Steuersystem aus. Alles zu unserem Steuerkonzept: http://spdlink.de/GerechteSteuern", "F\u00fcr uns gilt bei der Steuer- und Finanzpolitik: Vorfahrt f\u00fcr Investitionen. Und es geht um Steuergerechtigkeit. Wir wollen die Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer mit mittleren und kleinen Einkommen bei Steuern und Abgaben entlasten. Dabei legen wir einen Schwerpunkt auf Familien und Alleinerziehende. Mehr: http://spdlink.de/GerechteSteuern", "Du bist herzlich eingeladen dabei zu sein! Jetzt anmelden: https://www.facebook.com/events/389614641439961", "Darauf k\u00f6nnt ihr bauen: http://spdlink.de/GuteRente", "Die Union will \u00fcber Rente nicht sprechen, weil sie dazu nichts zu sagen hat. Wir haben ein klares Rentenkonzept: http://spdlink.de/GuteRente", "F\u00fcr Kurzentschlossene: Heute um 11 Uhr liest Martin Schulz im Berliner Ensemble aus seinem neuen Buch \"Was mir wichtig ist\". F\u00fcr Daheimbleiber: Auf http://kampa17.de gibt es ein Kapitel als Leseprobe. Viel Spa\u00df bei der Lekt\u00fcre!", "Wir trauern. Mit Helmut Kohl haben wir einen gro\u00dfen Europ\u00e4er verloren.", "Das will die Union: Bei der Rente auf Sicht fahren und nichts tun. Damit f\u00e4hrt sie die Rente aber sicher gegen die Wand! Das wollen wir: F\u00fcr eine verl\u00e4ssliche Rente sorgen. Wie? So: http://spdlink.de/GuteRente", "Merkels Union will die Rente ab 70. Wir nicht. Mehr: http://spdlink.de/GuteRente", "Erasmus wird 30. Poste dein Bild oder deine Geschichte.  #MeinEuropamoment", "Und in 12.319 Zeichen hier: http://spdlink.de/GuteRente", "Martin Schulz spricht jetzt mit den Brigitte-Redakteurinnen im Maxim Gorki Theater. Seid dabei \ud83d\ude42!", "Auf unserem Bundesparteitag beschlie\u00dfen wir das SPD-Regierungsprogramm: unsere Ideen f\u00fcr mehr Gerechtigkeit in Deutschland, f\u00fcr mutige Investitionen in unsere Zukunft und f\u00fcr ein starkes Europa. Du bist herzlich eingeladen dabei zu sein! Und bring Deine Familie und Freunde mit. Jetzt anmelden! http://spdlink.de/apd2017", "F\u00fcr Oma, Opa, Mama, Papa (und auch f\u00fcr Kinder!): http://spdlink.de/GuteRente", "Die CDU-Landstra\u00dfe nach Nirgendwo. Erste Ausfahrt: http://spdlink.de/GuteRente", "Wir sorgen f\u00fcr eine stabile, verl\u00e4ssliche Rente: http://spdlink.de/GuteRente", "Jetzt live: Martin Schulz beim Landesparteitag der NRWSPD in Duisburg! #lpt17", "Liebe Bundeswehr: Wir w\u00fcnschen euch einen sch\u00f6nen Tag \u2013 und zur Chefin sagen wir heute mal nichts.", "Kleine Entscheidungshilfe in Sachen Rente: 1. Kein Konzept (Merkels Union); 2. Klares Rentenkonzept (Wir): http://spdlink.de/GuteRente", "Martin Schulz erleben. Im pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4ch mit den Brigitte-Redakteurinnen.  Diesen Montag im Gorki-Theater! Sei dabei: http://spdlink.de/BrigitteLive", "Im Wahlkampf geht es um klare Inhalte. Union so: Fehlanzeige. Wir so: http://spdlink.de/GuteRente.", "Sommer-Blockbuster! Tickets: http://spdlink.de/GuteRente", "\ud83c\udf89", "Rente mit 70? Klares Nein. Besser: http://spdlink.de/GuteRente", "Unser Rentenkonzept in 30 Sekunden:", "Unser Rentenkonzept: Stabiles Rentenniveau von mind. 48 Prozent, ein erneuerter Generationenvertrag, eine gesetzlichen Solidarrente f\u00fcr langj\u00e4hrig Besch\u00e4ftigte und verbesserte Altersabsicherung auch f\u00fcr bisher nicht versicherte Selbstst\u00e4ndige. Mehr Infos: http://spdlink.de/GuteRente", "Gibt es nur mit uns: Stabile Renten - ohne Erh\u00f6hung des Rentenalters! Mehr Infos: http://spdlink.de/GuteRente", "Mit Menschen ins Gespr\u00e4ch kommen. Zuh\u00f6ren. Verstehen, was sie bewegt und f\u00fcr die eigenen Ideen werben - Wir machen Wahlkampf von T\u00fcr zu T\u00fcr. Und das Beste: Es macht auch noch richtig Spa\u00df!", "Es ist der einzige Planet, den wir haben. F\u00fcr ihn zu k\u00e4mpfen, lohnt sich mehr denn je. #Weltumwelttag", "Die Antwort auf Trump & Co. lautet: Europa! Deshalb: Martin Schulz unterst\u00fctzen! Hier: http://spdlink.de/ZeitfuereinstarkesEuropa", "Unsere Gedanken sind bei den Opfern der Anschl\u00e4ge von London. Wir stehen an der Seite unserer britischen Freunde.", "Im Bild: Friedenspolitiker. Nicht im Bild: Bierzelt.", "Erster Arbeitstag im neuen Amt. Willkommen, Hubertus Heil! Wir freuen uns auf eine spannende Zeit.", "Als Sozialdemokrat*in kann man nur stolz sein. Mehr: https://www.spd.de/partei/amtswechsel/", "Sad.", "Besserer Schutz vor Einbrechern, deutlich mehr Polizei, klare Kante gegen Extremisten: Dies sind die wichtigsten Eckpunkte sozialdemokratischer Innenpolitik, wie sie Kanzlerkandidat Martin Schulz und der nieders\u00e4chsische Innenminister, Boris Pistorius, am Donnerstag vorgestellt haben.  Mehr Infos: https://www.spd.de/aktuelles/detail/news/sicherheit-fuer-alle/01/06/2017/", "Spannende Diskussion zu sozialdemokratischer Politik f\u00fcr die Wirtschaft von morgen von der SPD-Bundestagsfraktion. Um 19:45 Uhr spricht Martin Schulz. Einschalten!", "Wenn Ihr wissen wollt, warum Martin Schulz so sehr f\u00fcr ein starkes Europa k\u00e4mpft, schaut dieses Video an.", "Alles Gute, lieber Erwin Sellering!", "Ein vor dem Abriss stehendes Bankgeb\u00e4ude in Berlin haben die K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler von The Haus zum Kunsterlebnis gemacht. Was sie mit Spraydosen geschafft haben, wollen wir politisch schaffen: den Menschen Raum zur Selbstverwirklichung zur\u00fcckgeben. Denn der wird leider immer knapper. Wir alle brauchen Zeit f\u00fcr uns selbst, f\u00fcr unsere Kinder und Angeh\u00f6rigen. Deswegen k\u00e4mpfen wir f\u00fcr geb\u00fchrenfreie Kitas und das Familiengeld.", "Wir fordern: Bildung statt Waffen! Alles zu unserem Regierungsprogramm: http://spdlink.de/Regierungsprogramm2017", "Gegen Populisten und f\u00fcr ein st\u00e4rkeres Europa muss man eintreten: https://Eintreten.SPD.de. #gegenhalten", "Der geilste Wahlkampf, den die Sozialdemokratie je gesehen hat. Mach mit: www.kampa17.de", "Jetzt live: Martin Schulz und Katarina Barley zu Gerechtigkeit, Deutschlands Zukunft und Europa", "Schaltet ein und seid dabei. In 1,5 Stunden \u00fcbertragen wir live auf Facebook, Youtube, Twitter und spd.de unsere Kampa17-Konferenz mit Katarina Barley und Martin Schulz.  Facebook: SPD Website: www.spd.de Youtube: https://www.youtube.com/watch?v=I8GzVlVuF5Y Twitter: https://twitter.com/spdde", "Allen Musliminnen und Muslimen w\u00fcnschen wir ab heute Abend einen gesegneten Ramadan!", "Martin Schulz: \"Wir sind Zeitzeugen einer neuen globalen Aufr\u00fcstungsspirale. Zugleich ist offensichtlich: Die strukturellen Ursachen von Konflikten und Herausforderungen wie Armut und D\u00fcrre, Flucht und Vertreibung, Epidemien und Hungersn\u00f6ten, werden wir nicht durch mehr Soldaten und R\u00fcstung, sondern nur durch mehr wirtschaftliche, soziale und politische Entwicklung der betroffenen Regionen erreichen. Die Welt braucht nicht mehr Waffen, sondern mehr Gerechtigkeit und Entwicklungschancen.\" http://www.spiegel.de/politik/deutschland/martin-schulz-plaediert-fuer-eine-neue-friedenspolitik-gastbeitrag-a-1149149.html", "\"Die Europ\u00e4ische Union ist als Friedensprojekt gestartet und hat Kriege unter ihren Mitgliedstaaten undenkbar gemacht. Auf dieser Erfolgsgeschichte d\u00fcrfen wir uns nicht ausruhen.\" -  Martin Schulz in einem Gastbeitrag f\u00fcr Spiegel Online: http://www.spiegel.de/politik/deutschland/martin-schulz-plaediert-fuer-eine-neue-friedenspolitik-gastbeitrag-a-1149149.html", "Es ist an der Zeit, das Unm\u00f6gliche zu versuchen. Der Plan von Martin Schulz f\u00fcr mehr Frieden: http://spdlink.de/abruestung", "Die besten Geburtstagsgeschenke macht man sich immer noch selbst. Hier unser Programmentwurf: https://www.spd.de/partei/programmdebatte/regierungsprogramm/", "Hass wird nie gewinnen.", "\"Sein Gebrauch soll zugleich dem Wohle der Allgemeinheit dienen.\"  Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, liebes Grundgesetz!", "Investitionen in Bildung und Infrastruktur, weniger R\u00fcstung und mehr Gerechtigkeit. Wir haben heute die Leitlinien f\u00fcr das Wahlprogramm vorgestellt. Erste Reaktionen auf das vorl\u00e4ufige Programm lie\u00dfen nicht lang auf sich warten. Juso-Vorsitzende Johanna Uekermann erkl\u00e4rte: \u201eMit dem Programm macht die SPD klar, dass sie wei\u00df, was junge Leute umtreibt.\"", "Weil er dieses Grundrecht aus\u00fcbte, war Can D\u00fcndar in der T\u00fcrkei im Gef\u00e4ngnis. Martin Schulz hat ihm gerade den Gustav-Heinemann-B\u00fcrgerpreis verliehen.", "CDU und CSU blockieren die Ehe f\u00fcr alle. Elfi Scho-Antwerpes macht eine Ansage.", "Gerechte Chancen f\u00fcr alle mit der weltweit besten Bildung!", "Dobrindt ausgebremst. Endg\u00fcltig!", "NEIN zu Ausgrenzung und Diskriminierung \u2013 JA zu einem Miteinander in Vielfalt, zu umfassender Gleichstellung und zur #EheF\u00fcrAlle. Daf\u00fcr k\u00e4mpfen wir, nicht nur heute am Internationalen Tag gegen Homophobie, sondern jeden Tag.  \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83d\udcaa #IDAHIT #LGBTIQ", "Jetzt geht es um die Bundestagswahl. Gemeinsam werden wir in den n\u00e4chsten Monaten die Menschen \u00fcberzeugen, dass wir Deutschland gerecht und zukunftsfest machen. Ein wichtiger Schritt auf dem Weg zum Kanzleramt: die Beratung unseres Regierungsprogramms.  Lest hier den Entwurf, wie er aktuell vom Parteivorstand  beraten wird. Die Diskussion und Verabschiedung des Regierungsprogramms erfolgt auf unserem Bundesparteitag am 25. Juni 2017 in Dortmund.  Zum Entwurf: http://spdlink.de/Entwurf_Leitantrag_Programm", "Solche Niederlagen treffen uns. Und wenn es in NRW passiert, dann trifft uns das besonders. Respekt und Danke an Hannelore Kraft. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an Armin Laschet. Was die deutsche Sozialdemokratie auszeichnet: Wir gewinnen gemeinsam. Wir verlieren gemeinsam. Und wir k\u00e4mpfen weiter. Es geht darum, die Zukunft unseres Landes zu gestalten: F\u00fcr mehr Chancen, f\u00fcr mehr Gerechtigkeit, f\u00fcr eine starke Wirtschaft in Deutschland und Europa. Am 24. September wird abgerechnet.", "Noch nicht gew\u00e4hlt? In wenigen Stunden schlie\u00dfen die Wahllokale. Hannelore Kraft setzt sich f\u00fcr die Geb\u00fchrenfreiheit des Meisterbriefs ein. Deshalb: Heute beide Stimmen f\u00fcr die SPD!", "Noch knapp vier Stunden bis die Wahllokale schlie\u00dfen. Ab ins Wahllokal und mit beiden Stimmen die SPD w\u00e4hlen. Damit Kinderbetreuung geb\u00fchrenfrei wird.", "NRW steht besser da als die CDU immer wieder behauptet. Zum Beispiel beim Sozialen Wohnungsbau. Noch f\u00fcnfeinhalb Stunden Zeit, um mit beiden Stimmen die SPD zu w\u00e4hlen, damit Hannelore Kraft Ministerpr\u00e4sidentin bleibt.", "Heute wird in Nordrhein-Westfalen gew\u00e4hlt. Unsere Empfehlung ist klar: Erststimme f\u00fcr die SPD vor Ort. Zweitstimme ist Kraft-Stimme. #nrwir", "Damit Hannelore Kraft Ministerpr\u00e4sidentin bleibt. Diesen Sonntag: Beide Stimmen f\u00fcr die NRWSPD.", "Am Sonntag beide Stimmen f\u00fcr die NRWSPD. Erststimme f\u00fcr die SPD vor Ort! Zweitstimme ist Kraft-Stimme.", "Am Sonntag geht es um viel bei der Wahl in NRW - n\u00e4mlich darum, die Weichen f\u00fcr eine sozial gerechte Zukunft zu stellen. Und daf\u00fcr z\u00e4hlt jede Stimme! W\u00e4hlen gehen und Familie, Freunde, Verwandte und Bekannte mitnehmen! Damit Hannelore Kraft Ministerpr\u00e4sidentin bleibt!", "Auf geht's: Freunde, Bekannte ansprechen. Am Sonntag w\u00e4hlen gehen! Damit  Hannelore Kraft Ministerpr\u00e4sidentin in NRW bleibt! Jetzt Sonntag: Beide Stimmen f\u00fcr soziale Gerechtigkeit! Erststimme f\u00fcr die SPD vor Ort! Zweitstimme ist Kraft-Stimme! #NRWIR #VollePulleWahlkampf", "Seit 12 Jahren wird das Verteidigungsministerium von der Union gef\u00fchrt. Heute beklagt die oberste Chefin der Bundeswehr Ursula von der Leyen (CDU) das Fehlen von Personal und Ausstattung. Unterdessen weitet sich der Skandal um Soldaten mit rechtsextremer Gesinnung unter Terrorverdacht aus. Frau von der Leyen, wer von Soldaten Mut zur Verantwortung verlangt, muss sie selbst auch aufbringen. Kl\u00e4ren Sie im Interesse der Bundeswehr auf - l\u00fcckenlos!", "Heute ist der Tag des Buches. Am 10. Mai 1933 verbrannten die Nazis die Werke von Seghers, Brecht und Heine, von Luxemburg, Bebel und Mann - und von etlichen anderen Autorinnen und Autoren, die mit ihrem Werk der menschenverachtenden Ideologie des Nationalsozialismus entgegenstanden. Heinrich Heines prophetisches Zitat bleibt uns ewige Mahnung und Auftrag: Populisten und Nationalisten muss man fr\u00fchzeitig #gegenhalten!", "Wir wollen #Startups f\u00f6rdern. Wie, erfahrt ihr hier: http://spdlink.de/StarkeWirtschaft. Es ist Zeit f\u00fcr eine starke Wirtschaft. #Zeitf\u00fcrMartin! #RP17", "Wir wollen wirtschaftlichen Erfolg, an dem alle teilhaben. Deshalb investieren wir in Aus- und Weiterbildung, in Forschung und Digitalisierung der Unternehmen, in Verkehr und schnelles Internet. Mehr dazu hier https://www.spd.de/mittelstand", "So geht Wahlkampf: Martin Schulz geht in Hamm von T\u00fcr zu T\u00fcr und spricht mit den Menschen. Er macht klar: Am Sonntag beide Stimmen f\u00fcr Hannelore Kraft und die NRWSPD! Sei wie Martin - und unterst\u00fctze Hannelore und uns im Endspurt zur Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen! Wie? Einfach hier anmelden: spdlink.de/Kampa17!", "Heute ist Europatag. Wir wollen, gemeinsam mit dem neuen franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron, Europa wieder nach vorne bringen. Wir werden den europ\u00e4ischen Markt zu einem Zukunft- und Innovationsmarkt umbauen und daf\u00fcr sorgen, dass sich die EU auf die gro\u00dfen politischen und \u00f6konomischen Fragen statt auf das Klein-Klein konzentriert - und bei der Entwicklung unserer Unternehmen mithilft. Mehr Infos: https://www.spd.de/wirtschaft-europa/  Es ist Zeit f\u00fcr eine starke Wirtschaft. Es ist Zeit f\u00fcr Martin Schulz!", "Wir wollen den Mittelstand st\u00e4rken. Er braucht Fachkr\u00e4fte und Innovationsf\u00f6rderung. Er muss von unn\u00f6tiger B\u00fcrokratie entlastet werden. Und um daf\u00fcr zu sorgen, dass es auch in Zukunft gen\u00fcgend Fachkr\u00e4fte gibt, machen wir die Bildung und Ausbildung geb\u00fchrenfrei \u2013 von der Kita bis zum Meisterbrief. Mehr Infos: https://www.spd.de/mittelstand/  Es ist Zeit f\u00fcr eine starke Wirtschaft. Es ist Zeit f\u00fcr Martin Schulz!", "Heute ist der Tag der Befreiung. Der Befreiung von nationalsozialistischer Diktatur, Terror und Verfolgung. Er markiert das Ende des Holocaust, des gr\u00f6\u00dften Menschheitsverbrechens. Und er bedeutet das Ende des Zweiten Weltkriegs, in welchem das nationalsozialistische Deutschland und seine Verb\u00fcndeten die Welt in Tr\u00fcmmer gelegt haben. Dieser Tag mahnt uns an die Gefahren von \u00fcbersteigertem Nationalismus und Populismus, von Hetze, Hass und Gewalt. Er sagt: Nie wieder. Nie wieder Diktatur. Nie wieder Terror. Und: Nie wieder Krieg. Lasst uns #gegenhalten!", "Frankreich hat Emmanuel Macron gew\u00e4hlt. Und ganz Europa hat gewonnen. Die Franzosen haben f\u00fcr gesellschaftlichen Fortschritt und f\u00fcr Europa gestimmt. Zugleich bedeutet das eine Niederlage der Ultra-Nationalistin Le Pen und ihrer hetzerischen Anh\u00e4nger. Erteile auch Du den Rechtspopulisten eine klare Absage, mach dich stark f\u00fcr Europa und teile unser Motiv: Vive la France \u2013 Vive L\u2019Europe!", "\"Die SPD steckt solche Abende weg und geht erhobenen Hauptes in die n\u00e4chste Auseinandersetzung. Morgen k\u00e4mpfen wir weiter.\" Martin Schulz", "\u201eAm Sonntag Torsten Albig w\u00e4hlen!\u201c Klare Empfehlung von Schauspieler Sven Walser, bekannt als Stallknecht Kuno aus der Fernsehserie \"Neues aus B\u00fcttenwarder\".", "Am Sonntag hei\u00dft es: Haltung zeigen gegen Populismus - und Torsten Albig und die SPD Schleswig-Holstein w\u00e4hlen! Beide Stimmen SPD: f\u00fcr ein gerechtes und weltoffenes Schleswig-Holstein!", "Wir brauchen Aufkl\u00e4rung statt Selbstinszenierung, Frau Ministerin! Katarina Barley: \"Hochglanzbilder f\u00fcr die Presse l\u00f6sen keine Probleme bei der #Bundeswehr. Das ist keine Aufkl\u00e4rung, sondern blo\u00dfe Selbstverteidigung!\"", "Yodas Worte Du beherzigen sollst. Egal wo. Und gegen Populisten Du deshalb eintreten musst - am Besten hier: http://Eintreten.SPD.de!", "Seit 100 Tagen ist Martin Schulz unser Kanzlerkandidat. \u00dcber 16.000 neue Mitglieder sind zu uns gekommen. Sei gemeinsam mit vielen anderen Teil des Aufbruchs f\u00fcr mehr W\u00fcrde, Respekt und Gerechtigkeit. Unterst\u00fctze Martin Schulz! http://KAMPA17.spd.de #ZeitF\u00fcrMartin", "Es geht um 5 Milliarden Euro. Um diese Summe will Martin Schulz als Bundeskanzler die gesetzlich Krankenversicherten entlasten. \u201eIch will, dass die Arbeitgeber sich an den Kosten der Zusatzbeitr\u00e4ge bei den Krankenkassen zur H\u00e4lfte beteiligen\u201c. Das ist ein Gebot der Gerechtigkeit. Das ist Parit\u00e4t.  Mehr Infos: https://www.spd.de/aktuelles/detail/news/ein-gebot-der-gerechtigkeit/03/05/2017/", "Journalistinnen und Journalisten stehen weltweit unter Druck: Sie werden verfolgt, verhaftet, ermordet. Wir stehen an ihrer Seite - wie im Fall des in der T\u00fcrkei unschuldig inhaftierten Deniz Y\u00fccel, f\u00fcr dessen sofortige Freilassung wir uns einsetzen. Jeden Tag, nicht nur am Tag der #Pressefreiheit.", "Wir wollen ein gerechteres Land. Eines, in dem die Menschen wieder mehr Respekt erfahren. Wir wollen Zusammenhalt und eine offene Gesellschaft. Die Merkel-CDU will mehr H\u00e4ndesch\u00fctteln, mehr Nationalhymne und mehr Burka-Verbot. Danke f\u00fcr die Klarstellung, Herr Innenminister. (Und jetzt bitte weiter im Fall des terrorverd\u00e4chtigen Bundeswehroffiziers ermitteln.)", "Martin Schulz will, dass die Arbeitgeber sich an den Kosten der Zusatzbeitr\u00e4ge bei den Krankenkassen zur H\u00e4lfte beteiligen. Damit werden alle gesetzlich Krankenversicherten auf einen Schlag um 5 Milliarden Euro entlastet. \"Das ist ein Gebot der Gerechtigkeit\", sagt Martin Schulz.", "Klare Botschaft von Martin Schulz am 1. Mai: Wer in diesem Land hart arbeitet, wer sich engagiert, wer f\u00fcr die Eltern oder f\u00fcr die Kinder da ist, wer sich in diesem Land abrackert und an die Regeln h\u00e4lt, der hat unseren Respekt verdient. Es ist Zeit f\u00fcr mehr Gerechtigkeit. #gemeinsamgerecht", "Heraus zum 1. Mai - und werde Teil unserer digitalen Menschenkette f\u00fcr Gerechtigkeit! Poste einfach heute auf Facebook oder Twitter unter #GemeinsamGerecht ein hochformatiges Foto von Dir mit angehobenen Armen, die H\u00e4nde an den Bildr\u00e4ndern (siehe Bild).  Dann erscheinst Du auf http://www.SPD.de in einer virtuellen Menschenkette! Gemeinsam setzen wir so ein starkes Zeichen f\u00fcr Gerechtigkeit und gute Arbeit.  Alles zur Aktion: http://spdlink.de/GemeinsamGerecht", "Werde am 1. Mai Teil unserer digitalen Menschenkette f\u00fcr Gerechtigkeit! Poste einfach auf Facebook oder Twitter unter #GemeinsamGerecht ein hochformatiges Foto von Dir mit angehobenen Armen, die H\u00e4nde an den Bildr\u00e4ndern (siehe Bild). Dann erscheinst Du Montag auf http://www.SPD.de/ in einer virtuellen Menschenkette! Gemeinsam setzen wir so ein starkes Zeichen f\u00fcr Gerechtigkeit und gute Arbeit.  Alles zur Aktion: http://spdlink.de/GemeinsamGerecht", "Sandra Guse ist Malerin. Sie sagt: \"Ich denke, es gibt fast nichts Wichtigeres, als f\u00fcr Gerechtigkeit einzustehen. Vor allem unseren Kindern sollten wir als gutes Beispiel voran gehen.\" Zum Beispiel beim Thema gleicher Lohn f\u00fcr Frauen und M\u00e4nner.    Deshalb unterst\u00fctzt Sandra unsere 1.-Mai-Aktion #GemeinsamGerecht. Mach auch mit bei unserer Aktion und zeige Gesicht f\u00fcr mehr Gerechtigkeit! Reih Dich am Montag in die virtuelle Menschenkette ein: http://spdlink.de/GemeinsamGerecht", "\"Wenn wir Europa jetzt kaputt machen, sind wir die d\u00fcmmste Generation, die je gelebt hat\": Klare Worte von Klaas Heufer-Umlauf gestern bei der NDR Talk Show - und ein starkes Pl\u00e4doyer f\u00fcr ein geeintes, freies und gerechtes Europa!", "Mehr Gerechtigkeit f\u00fcr Leiharbeiter. Mehr betriebliche Mitbestimmung und Schutz f\u00fcr ArbeitnehmerInnen. Albert Ngwa ist Betriebsrat - und unterst\u00fctzt #GemeinsamGerecht. Er sagt: \"Martin Schulz verspricht keine Dinge, von denen er keine Ahnung hat. Er hat vieles selber miterlebt.\"  Mach auch mit bei unserer Aktion zum 1. Mai! Zeige auch Gesicht f\u00fcr mehr Gerechtigkeit und reih Dich am Montag in die virtuelle Menschenkette ein: http://spdlink.de/GemeinsamGerecht", "Sabine Wells ist Erzieherin. Sie macht ihren Job gern. Aber sie sagt auch: \"Ich finde, dass Erzieherinnen besser bezahlt werden sollten. Das ist eine Arbeit mit sehr viel Verantwortung. Und wenig Anerkennung.\"  Deshalb unterst\u00fctzt Sabine unsere Aktion #GemeinsamGerecht, um ein klares Zeichen zu setzen f\u00fcr mehr Gerechtigkeit in Erziehungs- und Pflegeberufen - und nicht nur da! Gegen sachgrundlose Befristung. Und f\u00fcr bessere Entlohnung.  Mach auch mit bei unserer Aktion zum 1. Mai! Zeige Gesicht f\u00fcr mehr Gerechtigkeit und reih Dich am Montag in die virtuelle Menschenkette ein: http://spdlink.de/GemeinsamGerecht", "Was die FDP von Trumps-Steuerpl\u00e4nen h\u00e4lt, hat gestern ihr ehemaliger Generalsekret\u00e4r Patrick D\u00f6ring verraten.", "Werde Teil unserer digitalen Menschenkette f\u00fcr Gerechtigkeit und gute Arbeit! Am 1. Mai wird auf SPD.de eine virtuelle Menschenkette mit deinen Bildern erscheinen. Mit jedem neuen Bild w\u00e4chst sie automatisch weiter und setzt ein gemeinsames Zeichen f\u00fcr gute und sichere Arbeit. F\u00fcr junge Menschen, damit sie ihre Zukunft planen k\u00f6nnen. F\u00fcr \u00c4ltere, auch am Ende ihres Berufslebens. Starke Betriebsr\u00e4te und Gewerkschaften, die darauf achten, dass die Interessen der Besch\u00e4ftigten nicht zu kurz kommen. Daf\u00fcr lohnt es sich zu k\u00e4mpfen! #gemeinsamgerecht  Und so funktioniert's: http://spdlink.de/sBwd", "Es war eines der ersten Kriegsverbrechen der Nazis: Heute vor 80 Jahren zerbombte die \"Legion Condor\" der Wehrmacht die spanische Stadt #Guernica. Wir gedenken der Opfer. Niemals wieder Faschismus!", "Extremismus kann Gesellschaften spalten. Deswegen ist SPD seit \u00fcber 150 Jahren der entschiedene Gegner jeder Form von Extremismus. Zu seiner Bek\u00e4mpfung ist eines ganz wichtig, was oft vergessen wird: Pr\u00e4vention - also zu verhindern, dass extremistische Bewegungen \u00fcberhaupt Anh\u00e4nger finden. Damit wir dabei besser werden, k\u00e4mpft die SPD-Bundestagsfraktion gerade f\u00fcr das so genannte Demokratief\u00f6rdergesetz.", "Wir wollen sichere Jobs mit h\u00f6heren L\u00f6hnen. Das macht das Leben planbar. Der gesetzliche Mindestlohn muss auf 12 Euro die Stunde angehoben werden. Nur so werden die Besch\u00e4ftigten auch sicher vor Armut im Alter gesch\u00fctzt. Tarifvertr\u00e4ge und Gewerkschaften wollen wir st\u00e4rken. Schluss mit Leiharbeit und dem Missbrauch von Werkvertr\u00e4gen. Statt Minijobs und unfreiwilliger Teilzeit schaffen wir gute Arbeitspl\u00e4tze, die unbefristet sind und nach Tarif bezahlt werden. F\u00fcr gleichwertige Arbeit m\u00fcssen Frauen endlich den gleichen Lohn wie M\u00e4nner bekommen. Die Arbeit in sozialen Berufen muss deutlich besser bezahlt werden. Statt immer l\u00e4nger zu arbeiten, wollen wir ausreichend Zeit f\u00fcr Ruhe, Familie, Freizeit!", "Die Ostdeutschen arbeiten im Durchschnitt zwei Wochen l\u00e4nger als die Westdeutschen - f\u00fcr ein geringeres Entgelt. Das ist nicht mehr tragbar. Wir schlagen eine Allianz aller Kr\u00e4fte aus Gesellschaft und Politik vor, um Gerechtigkeit f\u00fcr die Menschen in den neuen Bundesl\u00e4ndern zu schaffen. Gregor Gysi und Dietmar Bartsch stellten heute unseren Gerechtigkeitsplan Ost mit 11 konkreten Punkten vor, mit dem wir endlich gleichwertige Lebensverh\u00e4ltnisse in allen Teilen des Landes herstellen wollen.", "Fast jedes f\u00fcnfte Kind w\u00e4chst in Armut auf. Die Armut von Kindern ist ein zentrales Problem und besch\u00e4mend f\u00fcr unsere reiche Gesellschaft. Die Regierung hat kein Konzept dagegen. Wir schaffen gleiche Chancen f\u00fcr alle Kinder: www.die-linke.de/wahlen/wahlprogramm/iii-soziale-sicherheit-statt-hartz-iv-armut-und-schikane/", "Wie die Heide frei wurde - Links bewegt Teil 2. Wir stellen Menschen vor, die zeigen, wie viel wir gemeinsam schaffen k\u00f6nnen. In Teil 2 begleiten Dr. Kirsten Tackmann die Kyritz-Ruppiner Heide, wo einst das \u00bb#Bombodrom\u00ab, ein Truppen\u00fcbungsplatz, entstehen sollte. Heute ist dort die #FreieHeide. Der ganze Film: https://youtu.be/v22Q7oBAuRA", "Komm, tanz mit uns! H\u00f6rst Du die gleiche Musik wie DIE LINKE? Der Musik-O-Mat Test verr\u00e4t Dir, zu welcher Partei Dein Musikgeschmack passt. http://musik-o-mat.com Oder Du h\u00f6rst einfach mal in unsere Playlist rein:  https://dzr.lnk.to/dielinke_playlist Lass uns die Verh\u00e4ltnisse zum Tanzen bringen!", "Nein zum Krieg! Der Gr\u00f6\u00dfenwahn von Donald J. Trump und Kim Jong Un gef\u00e4hrdet die ganze Welt. Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr konsequente Abr\u00fcstung und eine \u00c4chtung aller Atomwaffen. Die Umbr\u00fcche in der Weltordnung, die Militarisierung von weltweiten Konflikten und die Aufr\u00fcstungspolitik der EU machen diese Forderungen dringlicher denn je. https://www.die-linke.de/wahlen/wahlprogramm/xv-nein-zum-krieg-fuer-eine-demokratische-und-gerechte-welt/", "Werde Botschafterin oder Botschafter f\u00fcr soziale Gerechtigkeit! Stell dich mit uns gegen die Interessen der M\u00e4chtigen. Wir wollen mehr als zehn Millionen Wahlkampfzeitungen verteilen. Hilf mit! Du kannst dir die Zeitungen nach Hause bestellen. Formular bei www.linksaktiv.de ausf\u00fcllen und los geht\u00b4s!", "Lohndumping durch Leiharbeit und Werkvertr\u00e4ge geh\u00f6ren abgeschafft!  \u00bbLeiharbeit geh\u00f6rt mindestens so reguliert wie in Frankreich: gleicher Lohn bei gleicher Arbeit plus ein zehnprozentiger Flexibilit\u00e4tszuschlag. Wenn es die SPD mit sozialer Gerechtigkeit ernst meint, darf sie nicht st\u00e4ndig vor der Arbeitgeberlobby einknicken.\u00ab so Klaus Ernst, stellvertretender Vorsitzender der Fraktion DIE LINKE. im Bundestag. Mehr dazu: www.linksfraktion.de/themen/nachrichten/detail/leiharbeit-weiter-auf-dem-vormarsch/", "Da platzt uns die Hutschnur. Mehr als 200.000 Euro bekommt der ehemalige Bundespr\u00e4sident Christian Wulff als Ehrensold aus Steuermitteln bezahlt. Andere Bundespr\u00e4sidenten haben sich nach ihrem Ausscheiden aus dem Amt ehrenamtlich und karitativ engagiert. Wulff wechselt hingegen in die Privatwirtschaft und verdient Geld. Dieses Geld wird nat\u00fcrlich nicht auf den Ehrensold angerechnet. Das gibt\u2019s oben drauf. Ganz anders bei Hartz IV oder bei Betriebsrenten. Wie selbstverst\u00e4ndlich wird dort jeder Zuverdienst auf die kargen Leistungen angerechnet. Wie sagt der Volksmund: \u201eDer Teufel schei\u00dft immer auf den gr\u00f6\u00dften Haufen.\u201c Schluss damit, DIE LINKE w\u00e4hlen.", "Oft werden wir gefragt: Was k\u00f6nnen wir denn bewegen? Wir stellen Menschen vor, die zeigen, wie viel wir gemeinsam schaffen k\u00f6nnen. Eine Hommage an die Vielen, die sich f\u00fcr eine soziale Gesellschaft engagieren.  Der ganze Film \u00fcber Gerd Walther, Linker B\u00fcrgermeister von Ueckerm\u00fcnde: https://youtu.be/6WiuAoy3jMQ", "Wir brauchen deine Unterst\u00fctzung, damit es sozialer wird in diesem Land. Und du kannst uns auch hier bei Facebook helfen. Wie? Lade Deine Freund*innen ein, uns zu liken. Das geht so: Gehe einfach auf unsere Seite (https://www.facebook.com/linkspartei) und bei \"Community\" (beim Computer in der rechten Randspalte, beim Smartphone etwas runter scrollen) findest du den Punkt \"Freunde einladen\". Und jetzt kannst du flei\u00dfig einladen. Aber den Onkel, der bei Familienfesten immer von Merkel schw\u00e4rmt, kannst du ruhig auslassen. Trolle haben wir schon genug ;)", "Der eine geh\u00f6rt zu den reichsten Menschen der Welt - die anderen, die seinen Reichtum schaffen, bekommen keinen vern\u00fcnftigen Tarifvertrag. Wir unterst\u00fctzen  ver.di bei Amazon bei ihrem Kampf um Gerechtigkeit.", "Jedes Jahr zu Beginn der Sommerferien werden tausende Lehrer*innen entlassen. Nur um ein paar Geh\u00e4lter einzusparen. Da die befristeten Vertr\u00e4ge nicht mal f\u00fcr ein Jahr ausgelegt sind, k\u00f6nnen die meisten Lehrer*innen nicht mal Arbeitslosengeld beantragen. Nach den Ferien geht das ganze Spiel dann wieder von vorne los. Wir fordern feste Arbeitsvertr\u00e4ge f\u00fcr alle Lehrer*innen! Der Lehrerberuf muss attraktiver werden \u2013 die Lehrer*innen haben es verdient!", "\u00bbDer gro\u00df angek\u00fcndigte Diesel-Gipfel von Bundes- und Landesregierungen, Autokonzernen und -verb\u00e4nden war eine einzige Farce. Bundesregierung und Ministerpr\u00e4sidenten haben de facto ihre Kumpanei mit dem Betr\u00fcger-Kartell fortgesetzt. Statt klarer Kante und verbindlichen, die Autokonzerne verpflichtenden Nachr\u00fcstungen auch an Motor und Abgasanlage, mit denen die vorgeschriebenen und von den Konzernen zugesagten Abgas-Grenzwerte der Diesel-Pkw eingehalten werden, hat man sich mit der freiwilligen Zusage von Softwareupdates f\u00fcr einen kleinen Teil der Fahrzeuge \u2013 noch dazu ohne Fristsetzung - abspeisen lassen. Damit jedoch sind weder Fahrverbote zu verhindern noch ist die Glaubw\u00fcrdigkeit in den Wirtschaftszweig zur\u00fcckzugewinnen.\u00ab So Bernd Riexinger, unser Parteivorsitzender.", "200.000 Likes! Vielen Dank f\u00fcr's Kommentieren, Liken und Teilen.", "\u00bbF\u00fcr eine solidarische Gesundheitsversicherung und die Pflegevollversicherung f\u00fcr alle!\u00ab so unser Parteivorsitzender Bernd Riexinger heute morgen im ZDF Morgenmagazin. Mehr Informationen dazu findet man hier: https://www.die-linke.de/themen/gesundheit/", "Wir werden mehr und mehr. Und wann machst Du mit? Warum noch lange warten? www.die-linke.de/mitgliedwerden", "Die Kumpanei zwischen Bundesregierung, Verkehrsministerium und Autokonzernen muss beendet werden. Alles andere als die Entlassung von Verkehrsminister Dobrindt ist nicht mehr akzeptabel, so Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Matthias H\u00f6hn. Das gilt ebenso f\u00fcr die Idee, jetzt der Autoindustrie mit Steuermilliarden unter die Arme zu greifen. Die Kosten f\u00fcr diesen Skandal m\u00fcssen die Konzerne selbst tragen.", "Du willst nichts mehr verpassen und im Wahlkampf den \u00dcberblick behalten? Dann mache DIE LINKE zu deinem Favorit. So einfach geht\u2019s: Klicke oben links auf \u201eNews Feed\u201c und \u201eEinstellungen bearbeiten\u201c (Auf dem Handy geh in das Men\u00fc \u27a1\ufe0f Einstellungen \u27a1\ufe0f News Feed-Einstellungen). Dann \u201ePriorisiere die Inhalte, die dir als Erstes angezeigt werden sollen\u201c und dort DIE LINKE ausw\u00e4hlen. Das war\u2019s schon. Und nicht vergessen: teilen, liken, kommentieren und deine Freunde einladen. Sei Teil des Online-Wahlkampfes.", "\u00bbWir Linken fordern eine echte Mietpreisbremse: fl\u00e4chendeckend, bundesweit, unbefristet und ausnahmslos!\u00ab, Unsere Spitzenkandidatin Sahra Wagenknecht weiter: \u00bbAuch beim Thema #Mieten hat die Gro\u00dfe Koalition auf ganzer Linie versagt: Ihre mit viel Tamtam im letzten Wahlkampf versprochene, aber in Wahrheit windelweiche #Mietpreisbremse hilft nicht. Denn anstatt endlich f\u00fcr alle gutes Wohnen zu fairen Preisen zu erm\u00f6glichen, steigen die Mieten weiter, und zwar sogar noch schneller als zuvor.\u00ab", "Verbringst Du den Sommer lieber Zuhause im Regen oder badend im Meer? F\u00fcr Viele stellt sich diese Frage nicht. F\u00fcr Alleinerziehende, Minijobber oder prek\u00e4r Besch\u00e4ftigte ist eine Urlaubsreise zumeist ein unerreichbarer Luxus. Deshalb waren manche Kinder noch nie im Urlaub. Das muss sich \u00e4ndern. Damit Ferien wirklich Ferien sind.", "Gerade erschienen: der neue Disput. Unsere Mitgliederzeitschrift diesmal zum Thema Digitalisierung und einer Zwischenbilanz zur Halbzeit von Rot-Rot-Gr\u00fcn in Th\u00fcringen. Mit Beitr\u00e4gen von Katja Kipping, Julia Schramm, Anke Domscheit-Berg, Bernd Riexinger und vielen anderen. Zum Download: https://die-linke.de/fileadmin/download/disput/2017/disput_juli2017.pdf", "Warum Konzerne an Parteien spenden, l\u00e4sst sich gerade beobachten. Die Politiker der Gro\u00dfen Koalition verhalten sich wie Lobbyisten der Autoindustrie. Beschwichtigung und Aussitzen, statt Aufkl\u00e4rung und Verbraucherschutz. DIE LINKE hingegen ist nicht k\u00e4uflich! Bei den anderen Parteien zahlen Unternehmen und Wirtschaftsverb\u00e4nde \u2013 bei uns z\u00e4hlst Du! www.die-linke.de/mitmachen/spenden", "Gestalte Deine Stadt und die Zukunft. Du kannst uns helfen im Wahlkampf deutlich pr\u00e4sent zu sein und somit ein bestm\u00f6gliches Wahlergebnis zu erzielen. Hilf uns sichtbarer zu werden. Mit einer Plakatspende: https://www.die-linke.de/mitmachen/spenden/plakatspende/", "Der Dieselskandal besteht aus kriminellen Machenschaften der Autokonzerne und einem dramatischen Politikerversagen. Anstatt die Verbraucher und Besch\u00e4ftigten zu sch\u00fctzen, verhalten sich die Politiker der gro\u00dfen Koalition wie Lobbyisten der Automobilkonzerne.", "Fr\u00f6hlich, bunt und sehr politisch. Das war der CSD 2017 in Berlin. Unter dem Motto: \u201eMehr von uns \u2013 jede Stimme gegen Rechts\u201c feierte DIE LINKE zusammen mit Zehntausenden auf den Berliner Stra\u00dfen f\u00fcr eine Welt ohne Diskriminierung und Ausgrenzung!", "Lust auf DIE LINKE, so die Botschaft unserer Kampagne zur Bundestagswahl. Dietmar Bartsch und Matthias H\u00f6hn haben sie heute der \u00d6ffentlichkeit vorgestellt.", "Keine Lust auf ein Weiterso der Gro\u00dfen Koalition? Keine Lust darauf, dass die sozialen Probleme nur verwaltet werden? Wir machen mit unserer Kampagne Lust auf soziale Gerechtigkeit und Frieden!  Out now: www.die-linke.de/wahlen/kampagne/", "Lust auf DIE LINKE machen. Das werden wir mit unserer Wahlkampagne, die wir am Freitag vorstellen. Hier eine exklusive \"Vorschau\".", "Sehr gut! In Uruguay gibt es jetzt einen kontrollierten Verkauf von Cannabis in Apotheken. Auch wir wollen in Deutschland eine legale Bezugsm\u00f6glichkeit schaffen und den Anbau zum Eigenverbrauch erlauben. Wir fordern einen Paradigmenwechsel in der Drogenpolitik, weg von der Strafverfolgung, hin zu Pr\u00e4vention, Beratung und Hilfe.", "Dieses Land hat einen Politikwechsel n\u00f6tig, f\u00fcr Frieden und einen starken Sozialstaat. Damit das klappt, braucht DIE LINKE ein gutes Ergebnis. Deine Spende hilft dabei, denn wir nehmen kein Geld von Unternehmen und Lobbyisten an. Spende jetzt 10 Euro. Vielen Dank!", "Unsere Spitzenkandidatin Sahra Wagenknecht: \"Wir fordern ein Verbot von Leiharbeit - aber meines Erachtens w\u00e4re schon die franz\u00f6sische L\u00f6sung ein Fortschritt, wo Leiharbeiter zehn Prozent mehr Lohn bekommen als Festangestellte\".", "\"Wer die Klimaschutzziele aufweicht, vers\u00fcndigt sich an unseren Kindern, an unseren Enkeln und der Zukunft unseres Planeten.\" Das sagte Katja Kipping heute nach einem Gespr\u00e4ch mit den Naturschutzverb\u00e4nden. Und sie forderte, auch als Reaktion auf das Sommerinterview mit Angela Merkel, dass der Kohleausstieg energisch in Angriff genommen werden muss.", "Ohne Verm\u00f6gensteuer? Das kann nicht klappen. Sahra Wagenknecht, unsere Spitzenkandidatin, meint: \"Martin Schulz\u2018 Zukunftsplan steht auf t\u00f6nernen F\u00fc\u00dfen. So richtig es ist, mehr \u00f6ffentliche Investitionen in Deutschland und Europa, mehr Geld f\u00fcr Bildung und Weiterbildung oder einen Digitalisierungsfonds zu fordern, so sehr verweigern Martin Schulz und die SPD den einzigen Weg, um den Zukunftsplan zu finanzieren\u201c.", "Die Bundesregierung verfolgt eine gef\u00e4hrliche Militarisierung der Au\u00dfenpolitik. Der Milit\u00e4rhaushalt soll immer noch weiter steigen. Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr konsequente Abr\u00fcstung. Was man f\u00fcr Frieden tun muss, das steht in unserem Wahlprogramm: https://die-linke.de/themen/frieden/", "Die Gefl\u00fcchteten sind die Boten einer ungleichen Globalisierung und der sozialen Ungerechtigkeit weltweit. Europa hat bislang diese zivilisatorische Pr\u00fcfung nicht bestanden.\" So unsere Parteivorsitzende Katja Kipping bei Maybritt Illner .\u201c", "Frag selbst. Jetzt Sahra Wagenknecht fragen stellen.", "Was wolltet ihr von Sahra Wagenknecht schon immer mal wissen? Ihr k\u00f6nnt sie einfach fragen, heute um 19 Uhr bei #Fragselbst", "Ein neue Umfrage hat ergeben, dass 60 Prozent der Menschen die Nase voll haben von der Zwei-Klassen-Medizin. Sie wollen eine solidarische Gesundheitsversicherung, in die alle gleicherma\u00dfen einzahlen und aus der alle die gleichen Leistungen nach der medizinischen Notwendigkeit bekommen. Wir haben da konkrete Vorschl\u00e4ge: https://die-linke.de/themen/gesundheit/", "Das ist sch\u00e4big: Von Hilfe f\u00fcr Griechenland sprechen und dann Milliarden daran verdienen. Unser Parteivorsitzender Bernd Riexinger fordert: \"Die Bundesregierung muss ihren Widerstand gegen Schuldenerleichterungen aufgeben, damit in Griechenland ein selbst tragender Aufschwung entstehen kann. Die Gewinne aus den Griechenlandhilfen m\u00fcssen den Menschen in Griechenland zugute kommen und nicht Sch\u00e4ubles schwarze Null versch\u00f6nern.\"", "F\u00fcr bezahlbare Wohnungen sorgen, kann so nicht klappen: Die Bundesregierung will das Wohngeld eventuell erh\u00f6hen - aber nur, wenn die Mieten in den n\u00e4chsten Jahren weiter steigen. Mehr Wohnungen sollen gebaut werden - aber nicht einmal 10 Prozent davon w\u00e4ren Sozialwohnungen. Die wirklichen Ursachen sollen nicht angetastet werden. Unser Wahlprogramm hat da ganz konkrete Vorschl\u00e4ge: https://die-linke.de/themen/wohnen/", "\"Der G20-Gipfel in Hamburg hat die Welt der L\u00f6sung der dringendsten Problemen keinen Schritt vorangebracht.\" Bernd Riexinger heute auf unserer Pressekonferenz.", "Mit uns wird es kein Weiter-so bei R\u00fcstungsexporten geben, wir stehen f\u00fcr Umverteilung und niemand darf zu Hungerl\u00f6hnen arbeiten m\u00fcssen. Unser Spitzenkanditat Dietmar Bartsch stellt im ARD-Sommerinterview klar, warum DIE LINKE bei den Bundestagswahlen stark werden muss.", "Sch\u00e4tzungsweise bis zu 80.000 Menschen demonstrierten heute friedlich, laut und bunt f\u00fcr \"Grenzenlose Solidarit\u00e4t\" und gegen die Politik der Trumps, Erdogans, Putins und Merkels, die diese Welt sozial und \u00f6kologisch an den Rand der Existenz bringt und deren Kriege Hunger, Not und Flucht verursachen. Die Vielen heute in Hamburg haben gezeigt, die Hoffnung liegt bei denjenigen, die f\u00fcr eine bessere Welt k\u00e4mpfen und nicht bei den Krawallmacher*innen in- und au\u00dferhalb der Tagungsr\u00e4ume.", "Wem das Wohl von Kindern und Jugendlichen in unserem Land am Herzen liegt, der versucht, gemeinsam an einem Strang zu ziehen \u2013 unabh\u00e4ngig vom Parteibuch oder von der Organisationszugeh\u00f6rigkeit. Das heutige Treffen von Katja Kipping und den Sozialministerinnen der LINKEN Heike Werner, Diana Golze und Elke Breitenbach mit Vertreter/innen des B\u00fcndnisses Kindergrundsicherung und dem Der Parit\u00e4tische Wohlfahrtsverband - Gesamtverband zeigte eins: Eine Kindergrundsicherung von 573 Euro ist ein wichtiger Bestandteil der Abschaffung der Armut von Kindern und Jugendlichen sowie der \u00dcberwindung bestehender b\u00fcrokratischer, nicht zielf\u00fchrender Sicherungssysteme.", "Arm trotz Arbeit! Immer mehr Menschen, die Arbeit haben, sind von Armut bedroht. Die Erwerbsarmut hat sich verdoppelt, so das Ergebnis einer Studie der Hans-B\u00f6ckler-Stiftung. Bernd Riexinger, unser Parteivorsitzender, ist entsetzt: \"Das ist ein Anschlag auf das Grundgesetz, das die W\u00fcrde des Menschen f\u00fcr unantastbar erkl\u00e4rt.\"", "Nice! Jan van Aken hackt die Tagesthemen und ruft zur Teilnahme an den G20-Protesten in Hamburg auf.", "Auf nach Hamburg, dort wird der Protest gegen den G20-Gipfel kriminalisiert. Zur Demokratie geh\u00f6rt es, sich lautstark, friedlich und bunt Geh\u00f6r verschaffen zu k\u00f6nnen, z.B. gegen die Autokraten Trump, Putin und Erdogan. Kein Zelt ist illegal.", "Die Managergeh\u00e4lter steigen und steigen, die Kluft zu den normalen Geh\u00e4ltern wird immer gr\u00f6\u00dfer. Das hat eine aktuelle Studie der Deutschen Schutzvereinigung f\u00fcr Wertpapierbesitz ergeben. 50 Mal so viel wie die Durchschnittsl\u00f6hne im Unternehmen zu bekommen, ist schlicht unmoralisch. Wir fordern eine Obergrenze f\u00fcr Managergeh\u00e4lter!", "Am 7. und 8. Juli kommen in Hamburg die \"G20\" zusammen. Die Staats- und Regierungschefs dieser Staaten werden \u00fcber die Bek\u00e4mpfung von Fluchtursachen sprechen, aber keines der gro\u00dfen Herkunftsl\u00e4nder ist mit dabei. Sie reden \u00fcber die Partnerschaft mit Afrika, aber es fehlt fast der gesamte Kontinent. Es geht um den Klimawandel, sie aber vertreten die Interessen der Erd\u00f6l-, Kohle- und Autoindustrie. Sie sprechen von Frieden, sind aber selbst die gr\u00f6\u00dften kriegf\u00fchrenden und r\u00fcstungsproduzierenden Staaten. Ein breites B\u00fcndnis mobilisiert dagegen.", "Es hei\u00dft ja immer, die Union k\u00f6nne mit Geld umgehen. Ich kann nur sagen, dieser Wahlprogrammentwurf verr\u00e4t etwas anderes. Unsere Parteivorsitzende Katja Kipping kommentierte heute das Wahlprogramm von CDU und CSU.", "Es ist wichtig, glaubw\u00fcrdig zu sein, verl\u00e4sslich zu sein und das auch wirklich \u00fcberall zu vertreten - in Regierung oder Opposition. Vier Jahre hat die Fraktion DIE LINKE. im Bundestag Merkel und die SPD genervt und f\u00fcr soziale Gerechtigkeit und Frieden gestritten. Stets glaubw\u00fcrdig, mit Herz und Verstand und mit vollen Einsatz. Unser Dank geht an alle Abgeordneten und insbesondere an die Fraktionsvorsitzenden in diesen Jahren, an Gregor Gysi, Sahra Wagenknecht und Dietmar Bartsch. Die vollst\u00e4ndige Aufzeichnung der Veranstaltung \"Links - wo das Herz schl\u00e4gt\", bei der auch noch Katja Kipping, Bodo Ramelow und Oskar Lafontaine sprachen und Nina Hagen und WENZEL sangen, k\u00f6nnt ihr auf der Youtube-Playlist der Bundestagsfraktion anschauen: https://www.youtube.com/playlist?list=PLG4aoPhmPo8WKu2XdrSrTZOfDNfkOOgEr", "Die Probleme von Armut und Bildungsungerechtigkeit sind so gro\u00df, dass wir nicht einfach so weitermachen k\u00f6nnen wie bisher. Unsere Parteivorsitzende Katja Kipping forderte im Bundestag einen Aufbruch hin zu sozialer Gerechtigkeit f\u00fcr alle.", "Teil Zwei... nach einer kleinen technischen Unterbrechung.  Es gab technisch Probleme mit dem Livestream. Die vollst\u00e4ndige Aufzeichnung kann hier angesehen werden: https://www.youtube.com/watch?v=dH5PH_0Rn1U", "War es die SPD, waren es die Gr\u00fcnen, waren es wir? Diese Frage stellen wir uns nicht. Seit Jahren haben wir an der Seite der LGBTQ-Community f\u00fcr die \u201eEhe f\u00fcr alle\u201c gek\u00e4mpft. Dieser Kampf hat sich gelohnt. Wir danken allen, die mitgek\u00e4mpft haben.", "Alle 15 Sekunden verhungert ein Kind, 795 Millionen Menschen sind vom Hunger bedroht. Wer Fluchtursachen bek\u00e4mpfen will, darf nicht Waffen in Krisengebiete liefern. So konterte heute unser Spitzenkandidat Dietmar Bartsch auf die Regierungserkl\u00e4rung von Angela Merkel.", "Finanzminister Sch\u00e4uble will mit seinen heute vorgestellten Finanzpl\u00e4nen die Politik f\u00fcr die Reichen und Lobbyisten fortsetzen. Helft mit, diese Pl\u00e4ne im Papierkorb verschwinden zu lassen. W\u00e4hlt DIE LINKE!", "Angela Merkel gibt sich auf einmal weltoffen, wenn es um die Ehe f\u00fcr alle geht. Sie will die Abstimmung dar\u00fcber zur Gewissensfrage machen. Komisch nur, dass sie dieses Gewissen erst im Wahlkampf entdeckt.", "Die neue Ausgabe unserer Mitgliederzeitschrift DISPUT ist da - mit Eindr\u00fccken vom Parteitag in Hannover, einem Portrait \u00fcber Dennis Lander, dem j\u00fcngsten LINKEN Landtagsabgeordneten im Saarland, und einem Bericht \u00fcber Kuba in den Zeiten von Donald Trump. Download der aktuellen Ausgabe: www.die-linke.de/disput/. Dort k\u00f6nnt ihr DISPUT auch abonnieren.", "Die SPD hat seit gestern ein Wahlprogramm. Leider gibt sie darin den Kampf gegen Armut auf, so unsere Parteivorsitzende Katja Kipping heute auf unserer Pressekonferenz. DIE LINKE dagegen hat konkrete Vorstellungen. Wir wollen garantieren, dass niemand in Armut f\u00e4llt. Wir wollen, dass die Leute mit mittleren Einkommen deutlich bessergestellt werden.", "Linksaktiv ist f\u00fcr alle, die uns unterst\u00fctzen wollen, ohne gleich Mitglied zu werden. www.linksaktiv.de", "Martin Schulz hat bei seiner Abrechnung mit der Politik der Gro\u00dfen Koalition nicht nur vergessen, dass die SPD Teil dieser Koalition ist, alles mitgetragen hat, sondern in der Konsequenz zu sagen: Mit dieser Union kein weiteres Mal!", "Wir w\u00fcnschen ein sch\u00f6nes Zuckerfest!", "Am 7. und 8. Juli kommen in Hamburg die \"G20\"zusammen. Die Staats- und Regierungschefs dieser Staaten werden \u00fcber die Bek\u00e4mpfung von Fluchtursachen sprechen, aber keines der gro\u00dfen Herkunftsl\u00e4nder ist mit dabei. Sie reden \u00fcber die Partnerschaft mit Afrika, aber es fehlt fast der gesamte Kontinent. Es geht um den Klimawandel, sie aber vertreten die Interessen der Erd\u00f6l-, Kohle- und Autoindustrie. Sie sprechen von Frieden, sind aber selbst die gr\u00f6\u00dften kriegf\u00fchrenden und r\u00fcstungsproduzierenden Staaten. Ein breites B\u00fcndnis mobilisiert dagegen. Wie kommt ihr dahin? Am besten mit dem Bus. https://busse.g20-demo.de/", "Heute ist der Tag des \u00d6ffentlichen Dienstes. Die Menschen dort leisten unter oft schwersten Bedingungen sehr wichtige Aufgaben in Krankenh\u00e4usern und Pflegeeinrichtungen, bei Polizei und Feuerwehr, in Kitas, Schulen, Beh\u00f6rden, \u00c4mtern - alles k\u00f6nnen wir hier nicht aufz\u00e4hlen. Ihre Arbeitsbedingungen m\u00fcssen verbessert werden. Die L\u00f6hne, besonders die unteren und mittleren Einkommen, m\u00fcssen deutlich steigen und der Personalabbau der letzten Jahre muss r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden.", "Gregor Gysi in der Debatte zum Abzug der Bundeswehr aus Incirlik: Deutschland muss zu einem Vermittler werden, Schwarz-Rot aber macht aus uns eine Kriegspartei. Das ist der falsche Weg.", "Was tun gegen die Wohnungsnot? Wir brauchen mindestens 250.000 neue Sozialwohungen j\u00e4hrlich. Das hilft allen, nicht nur denjenigen, die in diesen Wohnungen leben werden. Denn es nimmt insgesamt Druck vom Wohnungsmarkt. Caren Lay heute im Morgenmagazin.", "Weil sie bei ihrer Arbeit t\u00e4glich an die Grenzen sto\u00dfen, die ihnen die jetzige Politik setzt, fordern Gewerkschafterinnen und Gewerkschafter eine starke LINKE im n\u00e4chsten Bundestag. Das finden wir super! Mach mit, unterschreibe den Aufruf! www.wir-waehlen-links.de", "Fakt ist: Kein Mensch flieht freiwillig! Es muss sichere Fluchtwege geben, damit das Sterben im Mittelmeer aufh\u00f6rt. Nicht die gefl\u00fcchteten Menschen m\u00fcssen bek\u00e4mpft werden, sondern die Gr\u00fcnde, die sie zur Flucht zwingen. Deshalb brauchen wir eine gerechte Entwicklungshilfe und fairen globalen Handel. Gute Worte, wie wir sie auch heute wieder zum Weltfl\u00fcchtlingstag h\u00f6ren, bringen nichts, wenn die Politik nicht anders handelt.", "\"Das gravierendste Problem ist das Fehlen einer Verm\u00f6gens- oder Million\u00e4rsteuer. Damit sind aber alle sozialen Versprechungen wirklich Schall und Rauch,\" so kommentiert Bernd Riexinger das heute vorgestellte Steuerkonzept der SPD.", "Sch\u00f6n war's, das Fest der LINKEN.", "Ein 10. Geburtstag will gefeiert werden - mit einer Geburtstagstorte, einer kritischen W\u00fcrdigung des Theaterregisseurs Volker L\u00f6sch, mit Musik von Annika von Trier und Sir Henry und mit vielen R\u00fcckblicken und Ausblicken. 30% w\u00fcnschte uns Volker L\u00f6sch in seiner Laudatio zu unserem 20. Geburtstag. Ihr seht: Wir haben noch ganz sch\u00f6n was vor.", "10 Jahre DIE LINKE: Mit den Menschen auf Augenh\u00f6he sein. Eine solidarische Gesellschaft erstreiten. F\u00fcr Frieden k\u00e4mpfen. Unsere Mitglieder machen uns aus. Ihnen ist dieser Film gewidmet. Wenn du auch mitmachen willst: www.die-linke.de/mitgliedwerden", "Wie die Zeit vergeht: Am 16. Juni 2017 werden wir 10 Jahre alt. Du suchst noch nach einem passenden Geburtstagsgeschenk? Zehn Euro zum zehnten w\u00e4ren toll. Denn wir nehmen keine Spenden von Konzernen und Lobbyisten an, damit wir unabh\u00e4ngig bleiben.", "Es hei\u00dft \"Jamaika-Koalition\", aber dennoch wird es kalt in Schleswig-Holstein.", "Gregor Gysi trifft Heiner Gei\u00dfler. Christiane R\u00f6singer (Lassie Singers) ist zur\u00fcck! Knarf Rell\u00f6m geh\u00f6rt zur ersten Welle der Hamburger Schule. Die B\u00fchnenshow des Ex-Punk, Politbarden und Parodisten FiL ist eine Offenbarung. Suli Puschban macht freche, rotzige, poetische, mitrei\u00dfende Musik f\u00fcr Kinder und Familien. Neumitglieder der LINKEN fragen Bernd Riexinger und Dietmar Bartsch, was sie immer schon wissen wollten. Du willst das und noch viel mehr erleben? Sonnabend, 17. Juni 2017 von 11 bis 22 Uhr, beim Fest der Linken mit Musik, Kinderfest, Podiumsdiskussionen und buntem Markttreiben auf dem Rosa-Luxemburg-Platz in Berlin. www.fest-der-linken.de", "Es ist nicht das Land der Wenigen. Es ist ein Land f\u00fcr alle. Holen wir es uns zur\u00fcck. Sozial. Gerecht. Frieden. F\u00fcr alle. Mach mit: www.linksaktiv.de", "\"Wir wollen die Grundrichtung der Politik in diesem Land ver\u00e4ndern. Ja, wir wollen den Sozialstaat wieder herstellen. Ja, wir wollen die verdammten Agenda-Gesetze, die die Besch\u00e4ftigten wehrlos machen gegen\u00fcber den Lohndr\u00fcckern, die wollen wir zur\u00fccknehmen. Und wir wollen abr\u00fcsten. Wir wollen die deutschen Kriegsabenteuer beenden. Wir wollen unsere Soldaten nach Hause zur\u00fcckholen. Das wollen wir alles.\" Sahra Wagenknecht, unsere Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl, auf dem Parteitag in Hannover.", "Sahra Wagenknecht, unsere Fraktionsvorsitzende im Bundestag und Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl, jetzt live vom Bundesparteitag in Hannover im 360\u00b0-Livestream.", "\"Machen wir die EU von einer Ursache der Krise zu einem Instrument der Bek\u00e4mpfung der Krise! Lasst uns zu einem entscheidenden Gewicht gegen die Rechtsentwicklung in Europa werden.\" Gregor Gysi, Pr\u00e4sident der Europ\u00e4ischen Linken, auf unserem Parteitag in Hannover.", "\"Ich sage an die Adresse der Milliard\u00e4re: Verlasst Euch drauf, mit uns, den LINKEN, werdet ihr einen entsprechenden Beitrag f\u00fcr diese Gesellschaft leisten. Und ich sage gleichzeitig den Familien und den Kindern, die von Armut bedroht sind: Verlasst Euch drauf, DIE LINKE wird in diesem Land gegen Armut k\u00e4mpfen. Und zwar mit aller Konsequenz.\" Dietmar Bartsch, unser Spitzenkandidat f\u00fcr die Bundestagswahl, auf dem Parteitag in Hannover.", "Gregor Gysi, Vorsitzender der Europ\u00e4ischen Linken, jetzt live vom Bundesparteitag in Hannover im 360\u00b0-Livestream.", "Dietmar Bartsch, unser Fraktionsvorsitzender im Bundestag und Spitzenkandidat f\u00fcr die Bundestagswahl, jetzt live vom Bundesparteitag in Hannover im 360\u00b0-Livestream.", "Dietmar Bartsch, unser Fraktionsvorsitzender im Bundestag und Spitzenkandidat f\u00fcr die Bundestagswahl, jetzt live vom Bundesparteitag in Hannover im 360\u00b0-Livestream.", "Unser Programm ist eine klare Kampfansage an m\u00e4chtige Teile des Kapitals, die alles in Waren und Profit verwandeln wollen, so unser Parteivorsitzender Bernd Riexinger auf dem Bundesparteitag in Hannover. Mietpreiserh\u00f6hungen stoppen, bezahlbare, gemeinn\u00fctzige Wohnungen schaffen und Spekulation mit Wohnungen und Boden verbieten. Das wollen wir.", "Bernd Riexinger, unser Parteivorsitzender, jetzt live vom Bundesparteitag in Hannover im 360\u00b0-Livestream.", "\"Es ist eben ein Unterschied, ob in der Rentenpolitik zuerst die Interessen der Rentner und Rentnerinnen \u2013 auch der zuk\u00fcnftigen \u2013 im Mittelpunkt stehen. Oder ob es eher darum geht, dass Rentenfonds mehr Umsatz machen.\" Katja Kipping, unsere Parteivorsitzende, auf unserem Bundesparteitag in Hannover.", "Katja Kipping, unsere Parteivorsitzende, jetzt live vom Bundesparteitag in Hannover im 360\u00b0-Livestream.", "Heute beginnt unser Bundesparteitag in Hannover. Mit unserem Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Wahlkampfleiter Matthias H\u00f6hn k\u00f6nnt ihr einen Blick hinter die Kulissen werfen.", "Sozial. Gerecht. F\u00fcr Alle. Daf\u00fcr k\u00e4mpfen wir. Auf unserem Bundesparteitag am Wochenende in Hannover werden wir unser Wahlprogramm beschlie\u00dfen. Ihr k\u00f6nnt live dabei sein, bei Facebook, Twitter, Instagram, Snapchat und im Livestream auf www.die-linke.de. #linkebpt", "RLS-Reporter Tom berichtet live vom roten Teppich der G20-Gala in Hamburg, mit einem exlusiven Einblick in die Welt der M\u00e4chtigen und Reichen. Ein Video der Rosa-Luxemburg-Stiftung (CC-BY-NC-ND 2.0) zum G20-Gipfel vom 7. bis 8. Juli 2017 in Hamburg. Am 5. und 6. Juli 2017 pr\u00e4sentiert die Zivilgesellschaft mit dem \u00bbGipfel f\u00fcr globale Solidarit\u00e4t\u00ab einen Gegenentwurf.", "Tadaaah, da ist sie, unsere neue Webseite. P\u00fcnktlich zum Parteitag am Wochenende ist nun alles viel einfacher zu finden. Und sie funktioniert auch besser auf Smartphones. www.die-linke.de", "Kommt zum Fest der Linken am 17. Juni - bildet Fahrgemeinschaften!  In diesem Jahr u.a. mit Soda Stereo, Fil, Gregor Gysi, Andrej Hermlin and his Swing Dance Orchestra, Suli Puschban, the toten Crackhuren im Kofferraum, Volker Kutscher, Kate Kaputto und vielen mehr. http://www.fest-der-linken.de/", "Das ist nicht nur frech, sondern irre: Es gibt Europaabgeordnete von CDU, SPD und AfD, die ihr Wahlkreisb\u00fcro im eigenen Haus haben. Sie zahlen somit auf Kosten der Steuerzahler*innen an sich selbst Miete oder Unkosten. Unser Europarlamentarier Fabio De Masi geht transparent mit den Kosten der Wahlb\u00fcros um und sagt: Wenn das stimmt, \"dann stinkt das!\"", "\"Eine Kriegserkl\u00e4rung an den Planeten!\" Unsere Parteivorsitzende Katja Kipping fand gestern bei \"Maybrit Illner\" deutliche Worte zur Aufk\u00fcndigung des Klimaschutzabkommens durch Donald J. Trump und die Klimaschutzheuchelei der Bundesregierung. Was k\u00f6nnt ihr tun? Zum Beispiel gegen den Klimakiller Trump beim G20-Treffen demonstrieren. Bus-Tickets gibt es hier: http://busse.g20-demo.de", "Sch\u00e4uble und Co. wollen, dass das Autobahnnetz zu einer Melkkuh f\u00fcr private Profite gemacht werden kann - und erpressen dabei auch noch die Bundesl\u00e4nder. Sahra Wagenknecht ist zu Recht emp\u00f6rt.", "Kostenloses Mittagessen in Kitas und Schulen, damit kein Kind hungrig bleibt. Und eine Kindergrundsicherung, damit Kinder aus Armut und Hartz IV herausgeholt werden k\u00f6nnen. Sind das zu viele W\u00fcnsche f\u00fcr den Kindertag am 1. Juni? Nein, das muss doch drin sein!", "Finanzminister Sch\u00e4uble erpresst nicht nur die L\u00e4nder, um eine Privatisierung der Autobahnen m\u00f6glich zu machen, nein er verscherbelt das Eigentum der Steuerzahlerinnen und Steuerzahler. Bernd Riexinger und Katja Kipping sind sich einig: Das falsche Spiel von Wolfgang Sch\u00e4uble muss gestoppt werden - am besten, in dem die Bev\u00f6lkerung dar\u00fcber abstimmt.", "Am 1. Juni 2017 um 18 Uhr gibt es im Berliner Karl-Liebknecht-Haus eine neue Ausgabe von \u00bbgeDRUCKtes\u00ab mit Dr. Gesine L\u00f6tzsch und Paul Werner Wagner. Es geht um die Kriegstageb\u00fccher des Filmregisseurs Konrad Wolf. Anmeldung unter gedrucktes@die-linke.de", "Donald J. Trump zeigt uns deutlich: \"Es ist nun endlich an der Zeit, das Verh\u00e4ltnis zu den USA neu auszurichten\", sagt unsere Parteivorsitzende Katja Kipping.  Das vollst\u00e4ndige Statement mit weiteren Themen (u. a. Ehe f\u00fcr alle und die Ausschlie\u00dferitis von SPD und Gr\u00fcnen) findet ihr hier: https://www.youtube.com/watch?v=OEkUNI_WG18", "Unser Jugendverband Linksjugend ['solid] ist 10 Jahre geworden. Hier das Geburtstagsvideo. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch!", "Wie die Zeit vergeht: Am 16. Juni 2017 werden wir 10 Jahre alt. Du suchst noch nach einem passenden Geburtstagsgeschenk? Zehn Euro zum zehnten w\u00e4ren toll. Denn wir nehmen keine Spenden von Konzernen und Lobbyisten an, damit wir unabh\u00e4ngig bleiben.", "\"R2G - ist eine soziale Wende m\u00f6glich\" war gestern Thema zwischen Katja Kipping und Bodo Ramelow an unserem Stand auf dem evangelischen Kirchentag in Berlin.", "Ab heute ist Deutscher Evangelischer Kirchentag. Wir w\u00fcnschen spannende Gespr\u00e4che und interessante Begegnungen. Auch in der LINKEN engagieren sich Christinnen und Christen f\u00fcr Gerechtigkeit, Frieden, Solidarit\u00e4t und Gleichberechtigung. Gemeinsam mit den Kirchen und anderen Religionsgemeinschaften k\u00e4mpfen wir daf\u00fcr, dass niemand vergessen und \u00fcbersehen wird. Beim Kirchentag mit dabei sind u.a. Katja Kipping, Bernd Riexinger, Bodo Ramelow, Christine Buchholz, Klaus Lederer, Stephan Lessenich und Mussie Zerai. Alle weiteren Infos sowie unsere DISPUT-Sonderausgabe gibt es auf www.die-linke.de/politik/aktionen/die-linke-auf-dem-kirchentag", "Liebe SPD, warum hast Du die wichtigsten Punkte gestrichen, die f\u00fcr mehr soziale Gerechtigkeit sorgen k\u00f6nnten?", "\"Du hast f\u00fcr die gleiche Arbeit einen Lohnverfall von \u00fcber 60 Prozent.\" Bernd Riexinger erl\u00e4utert am konkreten Beispiel, worauf die SPD in ihrem Wahlprogramm keine Antwort findet.", "DIE LINKE wird 10 Jahre jung, deshalb ist unser Geburtstag auch der Schwerpunkt der neuen Ausgabe unserer Mitgliederzeitschrift Disput. F\u00fcr alle Abonnent*innen demn\u00e4chst im Briefkasten oder hier im Download: https://www.die-linke.de/fileadmin/download/disput/2017/disput_mai2017.pdf", "Nur noch vier Wochen, dann steigt das n\u00e4chste Fest der Linken in Berlin. Der Rosa-Luxemburg-Platz wird wieder zum Festgel\u00e4nde mit zahlreichen Bands, Kinderfest, Podiumsdiskussionen und buntem Markttreiben. Mit dabei sind u.a. Stereo Total, FIL, Gregor Gysi, the toten Crackhuren im Kofferraum und viele andere.", "Autobahnen verkaufen? \"Die ganze Idee ist verkehrt\", sagt Gregor Gysi. https://www.facebook.com/gregor.gysi/videos/10154304314217693/", "Dietmar Bartsch gestern im Bundestag: Die T\u00fcrkei entwickelt sich in Richtung islamistischer Diktatur. Die Bundeswehr muss von dort abgezogen und alle Waffenlieferungen dorthin beendet werden.", "Euphorie kann man organisieren, Glaubw\u00fcrdigkeit nicht. \"Die SPD ist nat\u00fcrlich nicht glaubw\u00fcrdig, wenn sie sagt, sie will ein gerechteres Land und pr\u00e4feriert dann eine Koalition mit der FDP oder wom\u00f6glich eine neue Gro\u00dfe Koalition.\" Sahra Wagenknecht gestern bei Maischberger \u00fcber das Ende des Schulz-Hypes.", "Bei der Bundeswehr gibt es immer noch Standorte, die nach Wehrmachtsgener\u00e4len hei\u00dfen, zum Beispiel die Rommel-Kaserne. Kein Wunder, wurde die Bundeswehr doch einst ma\u00dfgeblich von fr\u00fcheren Wehrmachtsoffizieren aufgebaut. Wir fordern einen sofortigen und radikalen Bruch mit der Wehrmachtsvergangenheit. \"Bis zum 20. Juli darf es in Deutschland keine Kaserne mit solch fragw\u00fcrdigen Namenspatronen mehr geben\", so unser Parteivorsitzender Bernd Riexinger.", "10.000 x 5 Euro sind fast geschafft. Machst Du mit? Wir nehmen keine Spenden von Lobbyist*innen und Konzernen, aber deine 5 Euro helfen bei einem Wahlkampf f\u00fcr soziale Gerechtigkeit. www.die-linke-spende.de/zehntausendmalfuenf/", "Das war knapp gestern in NRW, nur 0,1 Prozent fehlten f\u00fcr den Landtag! Und nun? Ganz kurz traurig sein, das ist ok. Aber dann aufstehen und weiterk\u00e4mpfen. Mach mit, k\u00e4mpfe mit uns f\u00fcr soziale Gerechtigkeit! www.die-linke.de/mitgliedwerden/", "Selbst bei einer h\u00f6heren Wahlbeteiligung ist es der LINKEN in NRW gelungen, ihr Ergebnis zu verdoppeln. Das ist ein Riesenerfolg. Wir haben gek\u00e4mpft und wir haben geliefert. Aber SPD und Gr\u00fcne haben zusammen mehr als 10 Prozent verloren. Und diese Klatsche, die haben sie sich selbst zuzuschreiben. Hannelore Kraft ist \u00fcber das St\u00f6ckchen der CDU gesprungen und hat auf Ausschlie\u00dferitis gesetzt. Wer fortschrittliche Mehrheiten will, der darf aber nicht ausgrenzen, sondern der muss auch mal was wagen, muss Haltung bewahren und darf sich nicht verhalten wie ein Blatt im Winde. Erstes Statement von Katja Kipping zur Landtagswahl in NRW", "Heute NRW sozialer machen. Zeig St\u00e4rke, beide Stimmen f\u00fcr DIE LINKE!", "Du willst etwas f\u00fcr die soziale Gerechtigkeit tun? Zeig St\u00e4rke, gehe w\u00e4hlen! Am Sonntag in NRW beide Stimmen f\u00fcr DIE LINKE.", "Es herrscht Pflegenotstand. In den Krankenh\u00e4usern fehlen 100.000 Pflegekr\u00e4fte. Der Personalmangel gef\u00e4hrdet die Gesundheit der Patientinnen und Patienten wie der Pflegekr\u00e4fte. Die Bundesregierung schaut weg: Wir haben heute vor dem Gesundheitsministerium Minister Hermann Gr\u00f6he aufgefordert, zu handeln.   Video: https://youtu.be/2yMylC_v4Ds Weitere Infos:www.die-linke.de/100000", "Save the Date: Am 17. Juni 2017 ist wieder Fest der Linken in Berlin. In diesem Jahr u.a. mit Stereo Total, Fil, Gregor Gysi, Andrej Hermlin and his Swing Dance Orchestra, the toten Crackhuren im Kofferraum. Alles weitere steht hier: http://www.fest-der-linken.de/", "Das sollte wohl eigentlich nicht \u00f6ffentlich werden: Heute fr\u00fch hat Hannelore Kraft an Christian Lindner geschrieben, dass sie nicht mit uns in NRW regieren will - wie uns zugetragen wurde. Es wird immer klarer: Soziale Gerechtigkeit geht nur mit uns.", "\"Diese Exporte sind Beihilfe zum Mord\", sagte unser stellvertretender Parteivorsitzender Tobias Pfl\u00fcger auf der Demo gegen die heutige Hauptversammlung des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall - ein Treffen von Leuten, die von t\u00f6dlicher Produktion profitieren. Mit Genehmigung der Bundesregierung, unterst\u00fctzt durch Lobbyarbeit u.a. des fr\u00fcheren Verteidigungsministers Franz Josef Jung (CDU), exportiert Rheinmetall seine Waffen. Wir sagen: Waffenexporte verbieten!", "Ralf Stegners letztes Viagra: Das Wahlziel der SPD in Schleswig-Holstein war es, DIE LINKE aus dem Landtag drau\u00dfen zu halten? Das ist \"armselig und bescheiden\", so unsere Parteivorsitzende Katja Kipping heute auf unserer Pressekonferenz \u00fcber die politischen Fantasien des stellvertretenden SPD-Vorsitzenden.", "Heute ist der 8. Mai, der Tag der Befreiung vom Faschismus. Wir finden, dieser Tag sollte internationaler Gedenk- und Feiertag werden. Der Sieg der Alliierten \u00fcber die Nazis und die Erinnerung an den antifaschistischen Widerstandskampf ist nicht nur Mahnung an Vergangenes, sondern t\u00e4gliche Aufgabe - wie der Aufstieg des Rechtspopulismus in Europa zeigt.", "DIE LINKE. in Schleswig-Holstein hat einen tollen Wahlkampf hingelegt. Nat\u00fcrlich w\u00e4re drinnen besser als drau\u00dfen. Aber sie haben ihre Prozente gesteigert. Nicht in dem Tempo, wie wir uns das erhofft haben und wie es n\u00f6tig gewesen w\u00e4re, um \u00fcber die F\u00fcnf-Pozent-H\u00fcrde zu kommen. Aber die Tendenz stimmt. Heute hei\u00dft es zun\u00e4chst einfach nur danke an alle, die uns gew\u00e4hlt haben und an alle die engagiert gek\u00e4mpft haben im Norden.", "Moin, Schleswig-Holstein. Drei Dinge gibt es heute bei euch f\u00fcr ein Kreuz bei der LINKEN: eine glaubw\u00fcrdige soziale Stimme und eine Partei mit Haltung im Landtag. Und obendrauf verhindert ihr noch eine rechte Mehrheit. Also:", "Du willst eine starke soziale Stimme in Schleswig-Holstein? Du willst eine Partei mit Haltung im Landtag? Du willst eine rechte Mehrheit verhindern? Drei W\u00fcnsche, eine L\u00f6sung: LINKE w\u00e4hlen!", "Denken daran bei den Wahlen kommenden. #StarWarsDay", "Live aus Dortmund unsere Parteivorsitzende Katja Kipping zur Landtagswahl in NRW.", "Wer die Pressefreiheit angreift, der greift die Demokratie an. Wo die Demokratie abgeschafft oder massiv eingeschr\u00e4nkt wird, steht die freie Presse als erstes im Visier. Eingeschr\u00e4nkte Pressefreiheit ist leider l\u00e4ngst nicht mehr nur Privileg von Diktaturen, wenn wir uns beispielsweise die Verfolgung oder Einsch\u00fcchterung von Journalist*innen in der T\u00fcrkei, Ungarn oder Polen anschauen. Am internationalen Tag der Pressefreiheit, dem 3. Mai, organisieren die Initiative Freundeskreis #FreeDeniz mit Unterst\u00fctzung von Amnesty International, Reporter ohne Grenzen Deutschland und dem KulturForum T\u00fcrkeiDeutschland am Brandenburger Tor. Eine Initiative, auf die wir gerne hinweisen.  Mehr Informationen: https://www.facebook.com/events/1901717233437127/", "Das Pflegesystem - \u00fcber Hoffnung, Stress und Verzweiflung und Wut. Wir haben die Krankenpflegerin Grit Wolf und eine Angeh\u00f6rige eines Pflegebed\u00fcrftigen, Lucie Matting, zu Wort kommen lassen. Drei Minuten, die zeigen, was diese Frauen leisten, wie Privatisierungen und K\u00fcrzungen im Gesundheitssystem Menschen in die Verzweiflung treibt. Ein dringender Appell an alle, endlich f\u00fcr eine bessere Pflege aufzustehen. Wir fordern deshalb: 100.000 Pflegekr\u00e4fte mehr! Wer uns dabei unterst\u00fctzen will, kann hier unterschreiben -> www.die-linke.de/100000", "Der 1. Mai steht wie kein anderer Tag fu\u0308r den Kampf fu\u0308r gute Arbeit und eine gerechte Gesellschaft. Zusammen mit Gewerkschaften, mit hundert\u00adtausenden Bescha\u0308ftigten und hoffentlich auch mit dir demonstrieren wir an diesem Tag fu\u0308r eine Zukunft, fu\u0308r die es sich zu ka\u0308mpfen lohnt: Sozial. Gerecht. Fu\u0308r alle.", "Der Bundestag will Mitte Mai \u00fcber die \u00dcberf\u00fchrung der deutschen Autobahnen in eine so genannte \"Infrastrukturgesellschaft\" entscheiden. Darum jetzt aktiv werden und eine Privatisierung durch die Hintert\u00fcr verhindern.", "Mehr Frauen in die Politik! DIE LINKE diskutiert am Girls'Day mit Berliner M\u00e4dchen \u00fcber parlamentarische Politik und weitere M\u00f6glichkeiten, sich einzumischen.", "Insbesondere in Gro\u00dfst\u00e4dten leiden Mieter*innen unter der Spekulation gro\u00dfer Immobilienunternehmen wie der Deutschen Wohnen. Der Wissenschaftler Andrej Holm und unsere stellvertrende Parteivorsitzende Caren Lay berichten \u00fcber die Folgen, wenn Mieter*innen zu Spekulationsobjekten werden und dar\u00fcber, was wir dagegen tun wollen.", "Wir wollen die gesetzliche Rente st\u00e4rken. Dazu sollen zuk\u00fcnftig alle in einen Topf einzahlen \u2013 auch Selbstst\u00e4ndige, Beamte oder Politiker. Das Beispiel \u00d6sterreich zeigt, wie gut das funktionieren kann. Wir werden im Bundestag dazu diese Woche unsere Alternativen vorstellen. Sahra Wagenknecht appelliert an die anderen Parteien im Bundestag, den Irrweg der bisherigen Rentenpolitik zu verlassen.", "Die R\u00fcstungsausgaben sind weltweit gestiegen. Dieses neue Wettr\u00fcsten ist verheerend. Und die Bundesregierung macht mit.", "Auch genervt von einem Wochenende mit Gauland und Le Pen in den Nachrichten in Dauerschleife?", "Wie konnte eine \u00f6konomische Ideologie wie die des Neoliberalismus derart popul\u00e4r, derart erfolgreich im Sinne von durchsetzungsstark werden? Und wie kann es sein, dass eine ganz breite Mehrheit in der Bev\u00f6lkerung sich permanent gegen ihre eigenen Interessen verh\u00e4lt? Lesung und Gespr\u00e4ch mit Gesine L\u00f6tzsch und Ulrich Schneider aus der Reihe: \u00bbgeDRUCKtes\u00ab. Am 27. April 2017 um 18 Uhr, DIE LINKE, Karl-Liebknecht-haus, Kleine Alexanders. 28, 10178 Berlin. Eintritt frei. Anmeldungen unter: gedrucktes@die-linke.de", "Zehntausende demonstrierten anl\u00e4sslich des AfD-Parteitags in K\u00f6ln. Danke an alle, die aufstehen gegen Rassismus und rechte Hetze!", "Unser Mitgliedermagazin Disput ist da.", "Am 22. und 23. April will die AfD ihren Bundesparteitag in K\u00f6ln abhalten \u2013 dagegen werden wir zusammen mit vielen anderen protestieren. Denn die AfD ist keine \"normale\" Partei, sondern undemokratisch und rassistisch. Kommt zu den Kundgebungen und der Demonstration \u201eSolidarit\u00e4t statt Hetze\u201c am Samstag nach K\u00f6ln! Mehr Infos unter: www.aufstehen-gegen-rassismus.de", "Gewerkschafterinnen und Gewerkschafter rufen auf zur Wahl der Partei DIE LINKE bei der Landtagswahl in Nordrhein \u2013 Westfalen. DIE LINKE geh\u00f6rt wieder in den Landtag von NRW, weil es um gute Arbeit und soziale Gerechtigkeit geht. Weitere Gr\u00fcnde und den Aufruf zum Unterzeichnen findet ihr unter www.gewerkschafter-waehlen-links.de", "In vier Wochen, am 14. Mai, sind Landtagswahlen in Nordrhein-Westfalen, das dringend nicht nur eine Hannelore sondern auch eine soziale Kraft im Landtag braucht. Aber schaut selbst.", "\u00dcber die H\u00e4lfte des Ziels unserer Spendenkampagne 10.000 x 5 EUR haben wir bereits geschafft. Danke an alle, die gespenden haben! Aber wir brauchen weiterhin Deine Hilfe f\u00fcr einen Wahlkampf f\u00fcr soziale Gerechtigkeit.", "Die Bundesregierung will den Milit\u00e4retat um 8 Prozent auf 37 Mrd. Euro erh\u00f6hen. Das ist Wahnsinn! Statt Geld f\u00fcr Aufr\u00fcstung zu verschwenden, m\u00fcssen wir in soziale Sicherheit, Infrastruktur und Entwicklungshilfe investieren. Krieg ist kein Mittel der Politik. Ergreift Partei gegen die Aufr\u00fcstung in Deutschland \u2013 beteiligt euch an den Osterm\u00e4rschen!", "Vernachl\u00e4ssigung und Aufwertung geh\u00f6ren bei der \"Deutschen Wohnen\" gleicherma\u00dfen zum Programm. Was viele schon ahnten, best\u00e4tigt auch eine Studie des \u00d6konomieprofessors Bontrup, die in Anwesenheit der stellvertretenden Parteivorsitzenden Caren Lay und dem Stadtsoziologen Andrej Holm vorgestellt wurde. \"Wenn Wohnen zum Finanzprodukt wird, bleiben die Mieterinteressen auf der Strecke\", fasst Holm die Ergebnisse der Studie zusammen, die ihr hier findet: https://www.die-linke.de/nc/die-linke/nachrichten/detail/zurueck/nachrichten/artikel/linke-praesentiert-studie-zur-deutschen-wohnen/", "Erst schie\u00dfen, dann fragen, das sei der falsche Weg. Unser Abgeordneter Jan van Aken erkl\u00e4rt der \"Verteidigungsministerin\" das V\u00f6lkerrecht und fordert eine gemeinsame Aufkl\u00e4rung US-amerikanische und russische Aufkl\u00e4rungsmission unter dem Dach der UN. #syrien #Idlib", "Sch\u00e4ubles angek\u00fcndigte Steuerreform ist reiner Wahlkampf. Statt in Steuergeschenke f\u00fcr Gutverdienende ist das Geld besser in geb\u00fchrenfreie Bildung, in das Gesundheitswesen und in den Ausbau der maroden \u00f6ffentlichen Infrastruktur investiert. Das nutzt allen. Richtig ist, die unteren und mittleren Einkommen zu entlasten. Aber das macht man nicht mittels Steuergeschenke f\u00fcr die Top-Verdienenden, sondern indem man innerhalb der Einkommensteuer umverteilt, so unser Parteivorsitzender Bernd Riexinger heute in der Pressekonferenz. Die vollst\u00e4ndige Pressekonferenz: https://www.youtube.com/watch?v=2wHQXjHp9IE", "Es ist Zeit f\u00fcr Ver\u00e4nderung in Schleswig-Holstein. DIE LINKE. Schleswig-Holstein macht Druck f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, gute Arbeit und kostenfreie Bildung f\u00fcr alle. Die aktuelle Landesregierung hat bei zentralen sozialen Problemen den Kopf in den Sand gesteckt, so geht es nicht weiter. Deshalb am 7. Mai w\u00e4hlen gehen: DIE LINKE! #sogehtlinks #linkesh #ltwsh https://www.facebook.com/dielinkesh/videos/1608780222482782/", "Zum Weltgesundheitstag haben LINKE bundesweit mit Aktionen und Infost\u00e4nden auf die Misere in der Gesundheitsversorgung aufmerksam gemacht. Wir brauchen eine gesetzliche Personalbemessung in der Pflege um den Pflegenotstand zu stoppen und eine ordentliche Gesundheitsversorgung f\u00fcr Alle - Schluss mit der Zweiklassenmedizin!  #Weltgesundheitstag #hunderttausend mehr Pflegekr\u00e4fte. Hier unterschreiben: www.die-linke.de/100000", "Der wahnsinnige Chemiewaffen-Angriff muss aufgekl\u00e4rt werden. Die Verantwortlichen m\u00fcssen zur Rechenschaft gezogen werden. Aber: Bomben f\u00fchren nicht dazu, dass Frieden erreicht wird. \"Ich mache mir ganz gro\u00dfe Sorgen, wenn ich sehe, dass dort in Syrien Russland und die Vereinigten Staaten in einem Luftraum agieren. Das ist ein riesiges Gefahrenpotential.\", sagt unser Spitzenkandidat Dietmar Bartsch \u00fcber die dramatische Lage in Syrien.", "Heute am Weltgesundheitstag wollen wir uns nicht damit abfinden, dass alleine in unseren Krankenh\u00e4usern 100.000 Pflegekr\u00e4fte fehlen. Die Folgen sind bekannt: fehlende Zuwendung, mangelnde Hygiene, mehr Unf\u00e4lle. Wir wollen das \u00e4ndern und sagen: Pflegenotstand stoppen: 100 000 Pflegekr\u00e4fte mehr!  #Weltgesundheitstag #hunderttausend", "Feleknas Uca berichtet \u00fcber das Leben im Ausnahmezustand, \u00fcber die Angst der Menschen in der T\u00fcrkei, festgenommen oder gar get\u00f6tet zu werden. Die Politik von Erdogan, die jede Opposition unm\u00f6glich machen soll, l\u00e4sst nur einen Schluss f\u00fcr das Referendum am 16. April zu: Hayir! Nein!   Wer das ganze Interview sehen m\u00f6chte: https://youtu.be/EOvlIhXitkI  #hdp #HAYIR", "Wir haben uns viel vorgenommen! Der Parteivorstand hat am Wochenende den Leitantrag f\u00fcr das Bundestagswahlprogramm verabschiedet. Die zentralen Punkte sind: Steuergerechtigkeit, gute Arbeit und soziale Garantien, eine den lebenstandard sichernde Rente, bezahlbares Wohnen, Investionen in Gesundheit, Pflege, Bildung und Infrastruktur, die Bek\u00e4mpfung der Kinderarmut und globale Gerechtigkeit, Frieden und die Rettung des Klimas. Endg\u00fcltig verabschiedet wird das Wahlprogramm auf dem Parteitag vom 9. \u2013 11. Juni in Hannover. Wer die vollst\u00e4ndige Pressekonferenz ansehen m\u00f6chte, findet sie hier: https://www.youtube.com/watch?v=Vxj1Pjpryjk&feature=youtu.be", "Es f\u00e4hrt ein Zug nach Nirgendwo: Die SPD lieb\u00e4ugelt mit einer Ampelkoalition. Aber mit der FDP im Schulz-Zug gibt\u2019s weiter Freifahrten f\u00fcr Superreiche und Spekulanten. Soziale Gerechtigkeit sieht anders aus. DIE LINKE sagt: Das Land braucht nicht einfach den Machtwechsel, sondern die Wende hin zu einem sozialen und gerechten Land. Oder: Einen Zug, der alle mitnimmt.", "Enth\u00fcllung des ersten Gro\u00dfplakats in NRW f\u00fcr den Landtagswahlkampf. Zeig St\u00e4rke!", "33 Zivilisten, darunter Frauen und Kinder, wurden bei der Bombardierung einer Schule in Syrien get\u00f6tet. Tornados der Bundeswehr sp\u00e4hten das Ziel vor dem Angriff aus. Damit ist Deutschland f\u00fcr das T\u00f6ten mitverantwortlich. Deshalb: Tornados stoppen, Luftangriff aufkl\u00e4ren, Syrien-Einsatz beenden!", "Total irre. Der Klimawandel ist in vollem Gange und Donald Trump schleift den Klimaschutz. Sein Ziel: weg von den erneuerbaren Energien und zur\u00fcck zu Kohle und \u00d6l. Verantwortungsvolle Politik sieht anders aus.", "Das B\u00fcndnis Reichtum umverteilen - ein gerechtes Land f\u00fcr alle tritt heute, am 28. M\u00e4rz, in Berlin erstmals vor die \u00d6ffentlichkeit. Die 30 im B\u00fcndnis zusammengeschlossenen Organisationen r\u00fccken die Frage der sozialen Gerechtigkeit und die Steuer- und Umverteilungspolitik in den Mittelpunkt des Wahlkampfs. Notwendig ist die st\u00e4rkere Besteuerung finanzstarker Unternehmen sowie gro\u00dfer Verm\u00f6gen, Einkommen und Erbschaften.  DIE LINKE unterst\u00fctzt das B\u00fcndnis - macht auch ihr mit: https://www.reichtum-umverteilen.de", "Nach dem Armuts- und Reichtumsbericht der Bundesregierung hat knapp die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung in Deutschland heute weniger Einkommen als 1999. \"Und wenn Sie jetzt sagen, diese Art von Politik wollen Sie fortsetzen, dann muss ich sagen: Das ist wirklich unglaublich. Ich finde, so eine Art von Politik darf man nicht fortsetzen.\" Klare Worte von unserer Spitzenkandidatin Sahra Wagenknecht gestern bei Anne Will.", "Katja Kipping und Bernd Riexinger mit einem ersten Statement zur Landtagswahl im Saarland.  \u201eWir freuen uns \u00fcber ein gutes Ergebnis. DIE LINKE hat mit Oskar Lafontaine einen engagierten Wahlkampf gef\u00fchrt. Sie stand klar f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, f\u00fcr mehr Investitionen in Infrastruktur und f\u00fcr die Herstellung von Bildungs- und Steuergerechtigkeit.", "Am Sonntag sind wir alle Oskar. Denn an der Saar wie im Bund gilt: Je st\u00e4rker DIE LINKE desto sozialer das Land.", "Wir brauchen eure Unterst\u00fctzung! In diesem Jahr werden die Weichen gestellt, wie es mit unserer Gesellschaft, unserem Land weitergeht. Als einzige im Bundestag vertretene Partei nehmen wir keine Spenden von Konzernen und Banken an. Aber deine 5 Euro helfen sehr!", "\"Wenn man das Gef\u00fchl hat, alles zu geben und es dennoch nicht zu schaffen, dann bekommt man eben auch Schuldgef\u00fchle.\" (Stefanie Kaps, alleinerziehend). Wie ist diese Gesellschaft aus den Fugen geraten, wenn ein Kind zu Schuldgef\u00fchlen f\u00fchrt?", "Der Armuts- und Reichtumsbericht von Ministerin Andrea Nahles (SPD) ist eine verheerende Bilanz sozialer Ungerechtigkeit. 40% der Menschen in unserem Land haben heute weniger als im Jahre 1995. Die Aufstiegschancen haben sich verschlechtert. Die Verantwortung daf\u00fcr liegt an der Politik der Bundesregierungen, an denen \u00fcbrigens die SPD seit 1998 fast ununterbrochen beteiligt war. Unser Spitzenkandidat Dietmar Bartsch fordert die SPD zum Handeln auf:", "Die Dax-Konzerne sch\u00fctten 31,7 Milliarden Euro aus. Eine Milliarde Euro erh\u00e4lt davon alleine die Familie Quandt f\u00fcr ihr Aktienpaket bei BMW. Dieses gigantische Einkommen wird niedriger besteuert als Einkommen aus Arbeit. Wir sagen: Schluss mit diesen Steuergeschenken f\u00fcr Superreiche.", "Am 23.M\u00e4rz um 18 Uhr im Berliner Karl-Liebknecht-Haus erwartet Dr. Gesine L\u00f6tzsch in der Veranstaltungsreihe geDRUCKtes die renommierte Wirtschaftsjournalistin Ulrike Herrmann, die aus ihrem Buch \"Kein Kapitalismus ist auch keine L\u00f6sung\" liest. Herrmann ist Redakteurin der Berliner Tageszeitung taz und einem breiten Publikum aus politischen Diskussionen in TV und Radio bekannt. Wer spontan Interesse hat: Noch sind Pl\u00e4tze frei!", "Unsere Parteivorsitzende Katja Kipping bringt es auf der Pressekonferenz auf den Punkt: 100% sozial gibt es nur mit einer starken LINKEN. Die SPD ist mit Martin Schulz zwar offen f\u00fcr soziale Gerechtigkeit und grenzt sich klar gegen Rechts ab. Aber ohne eine starke LINKE wird aus den Wahlversprechen doch wieder nur eine Agenda 2010. Eine Gerechtigkeitswende gibt es nur mit uns.", "Sch\u00f6ne Worte reichen nicht. Wer soziale Gerechtigkeit will, muss den Worten Taten folgen lassen. Dazu braucht es einen sozialen Politikwechsel. Und wer eine Gerechtigkeitswende will, muss sich mit den Reichen anlegen und konkret werden. Und das gibt\u2019s nur mit LINKS. :)  #spdpt, #spd, #schulz, #martinschulz", "Finden wir nicht gerecht. Wollen wir \u00e4ndern. Und ihr so?", "In der Diskussion der Saarl\u00e4ndischen Spitzenkandidaten gestern im Saarl\u00e4ndischen Rundfunk hat es Oskar Lafontaine auf den Punkt gebracht: Rentenk\u00fcrzungen zur\u00fccknehmen, Hartz-IV Zumutbarkeitsklausel abschaffen. Wir brauchen konkrete Verbesserungen jetzt, um die Fehlentscheidungen der letzten Jahren zu korrigieren.", "Der M\u00e4rz-Disput ist erschienen! Schwerpunkt: Friedenspolitik in Zeiten von Donald Trump. Jetzt online lesen oder als Zeitschrift abonnieren: https://www.die-linke.de/politik/disput/bestellen/", "Am Sonntag wird Martin Schulz offiziell der Messias der SPD. Doch r\u00fcttelt er wirklich an der Agenda 2010? Unser Europaabgeordneter Fabio De Masi ist aus Erfahrung mit Schulz im Europ\u00e4ischen Parlament sehr skeptisch: \"Martin Schulz hat die Gro\u00dfe Koalition des Sozialabbaus immer verteidigt.\" Aber vielleicht macht Wahlkampf ja auch kl\u00fcger. Auf jeden Fall gilt: \"Je st\u00e4rker die LINKE, desto sozialer der Schulz\".", "20 Millionen Menschen droht in Afrika der Hungertod. Die UN spricht von der \u201cgr\u00f6\u00dften humanit\u00e4ren Katastrophe seit Gr\u00fcndung der Vereinten Nationen\u201d. Dabei w\u00e4ren nur 4,4 Milliarden Dollar notwendig, um den Tod dieser Menschen zu verhindern. Ein bescheidener Betrag, wenn man vergleicht, was die G20-Staaten, deren Finanzminister sich am Wochenende in Baden-Baden treffen, alleine f\u00fcr R\u00fcstung ausgeben.", "Liebe SPD, liebe B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN,   wir gratulieren euch nicht zum Jahrestag eurer Agenda 2010. Eure Korrekturvorhaben sind nur Korrekt\u00fcrchen. F\u00fcr uns gilt immer noch:", "\"Wir werben f\u00fcr ein \u201eNein\u201c beim Referendum in der T\u00fcrkei, weil wir \u201eja\u201c zur Demokratie sagen,\" so Katja Kipping. \"Solange die Oppositionspolitiker der HDP in der T\u00fcrkei in Haft sind und nicht offen f\u00fcr ein \u201eNein\u201c werben k\u00f6nnen, solange sollte auch kein Mitglied der t\u00fcrkischen Regierung hierzulande Werbung f\u00fcr ein \u201eJa\u201c machen.\"", "Gratulation, Fraktion DIE LINKE. im Bundestag!  Wer die Seite noch nicht gelikt hat, jetzt aber schnell nachholen. Denn hier erf\u00e4hrst Du ungefiltert, was unsere Abgeordneten aufdecken, fordern und durchsetzen.", "Matthias H\u00f6hn, Bundeswahlkampfleiter der LINKEN, spricht zu den Ergebnissen der Kreisvorsitzenden- und Aktionskonferenz und zum bevorstehenden Bundestagswahlkampf.", "Zweiter Tag der Kreisvorsitzenden- und Aktionskonferenz der LINKEN. Der Parteivorsitzende Bernd Riexinger spricht zu den Herausforderungen im Wahlkampf.  (Wir hatten leider technische Probleme mit der Verbindung. Deshalb ist das Bild sehr ruckelig. Aber der Ton der Rede ist gut. Wir bitten euch um Verst\u00e4ndnis und sagen sorry.)", "Mit unserer Kampagne \"Das muss drin sein\" haben wir als Partei in den letzten Jahren gemeinsame Schwerpunkte in unserer au\u00dferparlamentarischen Arbeit gesetzt. Viele hundert Aktionen auf der Stra\u00dfe, vor Jobcentern und Krankenh\u00e4usern haben stattgefunden, viele Kreisverb\u00e4nde sind aktiv geworden. Katja Kipping zieht Bilanz.", "Die Bed\u00fcrfnisse von Kindern richten sich nicht nach kleinkarierten Berechnungen von B\u00fcrokrat*innen! Da nicht alle Abgeordneten von CDU/CSU und SPD das verstehen, erkl\u00e4rt ihnen Katja Kipping was ein \u201eUmgangsmehrbedarf\u201c ist und warum es Zeit f\u00fcr ihn ist.", "Heute stellte die AfD ihr Wahlprogramm vor. Wir fassen zusammen: Bis zu 200.000 Menschen pro Jahr will sie ausweisen; ein, zwei, D-Exits; Wehrpflicht und Milizen; zur\u00fcck zur Atomkraft, null Klimaschutz und nat\u00fcrlich keine Erbschafts- und Verm\u00f6gensteuer, damit die Armen arm und die Reichen reich bleiben.   \u00dcbrigens, wem das alles zu irre, zu doitsch, zu neoliberal und zu f\u00fcnfziger Jahre ist, kann am Wochenende was dagegen tun:", "Noch immer verdienen Frauen in unserer Gesellschaft durchschnittlich 26% weniger als M\u00e4nner. Besonders ausgepr\u00e4gt ist das in den Pflegeberufen. 85% aller Besch\u00e4ftigten dort sind weiblich. Und deshalb haben wir heute am Internationalen Frauentag gesagt: Pflegearbeit ist mehr wert!", "Wer wichtige und verantwortungsvolle T\u00e4tigkeiten mit Menschen aus\u00fcbt, der hat eine bessere Behandlung verdient \u2013 genau wie die Patientinnen und Patienten. Deswegen machen wir am Internationalen Frauentag im Rahmen unserer Kampagne \u201eDas muss drin sein\u201c unter dem Motto \u201eNicht nur am Frauentag: Pflegearbeit ist mehr wert\u201c auf unsere Forderung nach einer Aufwertung der der Pflegeberufe und 100 000 zus\u00e4tzlichen Pflegekr\u00e4ften aufmerksam.", "Nicht nur am 8. M\u00e4rz, dem internationalen Frauenkampftag: Freiheit, Gleichheit, Schwesterlichkeit!", "Durfte die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) den griechischen Banken im Jahr 2015 den Geldhahn abgedrehen? Ein Rechtsgutachten der EZB hat diese Frage untersucht. Wir fordern die Ver\u00f6ffentlichung dieses Gutachtens - EZB-Pr\u00e4sident Mario Draghi verhindert das. Was hat Draghi zu verstecken? Pressekonferenz mit Fabio De Masi und Yanis Varoufakis am 8.M\u00e4rz um 10 Uhr Livestream http://bit.ly/2m5ucu9", "Die Parteivorsitzende Katja Kipping empfiehlt den Kinofilm \"Der junge Karl Marx\". Am besten seht ihn mit FreundInnen, Familie oder GenossInnen an. Denn es lohnt sich, gemeinsam dar\u00fcber zu sprechen, wie wir unsere Welt gerechter machen k\u00f6nnen.", "Am 26. M\u00e4rz wird im Saarland ein neuer Landtag gew\u00e4hlt. Das bedeutet: Oskar Lafontaine ist mitten im Wahlkampf. Wer ihn kennt, wei\u00df was das hei\u00dft: \u00dcberzeugende Konzepte f\u00fcr die Zukunft des Landes, klare Kante f\u00fcr die Interessen der Menschen, deutliche Worte an den politischen Gegner. Ein Eindruck gef\u00e4llig? Die gesamte Rede findet sich hier: https://youtu.be/pRQKOO3_jl4", "Unsere Spitzenkandidaten zur Bundestagswahl: Sahra Wagenknecht und Dietmar Bartsch. Der Landesverband Nordrhein-Westfalen hat Sahra heute auf Platz eins der Landesliste gew\u00e4hlt. Dietmar f\u00fchrt die Liste in Mecklenburg-Vorpommern an. Die beiden stehen wie DIE LINKE f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, armutsfeste Renten und eine friedliche Au\u00dfenpolitik.", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch: Der diesj\u00e4hrige Clara-Zetkin-Frauenpreis geht an das Projekt Ciocia Basia. Die Gruppe hilft Frauen, in deren Herkunftsl\u00e4ndern Schwangerschaftsabbr\u00fcche verboten sind, in Berlin sicher und straffrei abzutreiben. Einen Ehrenpreis hat die Jury an die jezidische Kurdin Feleknas Uca vergeben, die in der T\u00fcrkei f\u00fcr die HDP im Parlament sitzt. Die 40-j\u00e4hrige k\u00e4mpft in der T\u00fcrkei f\u00fcr Menschenrechte und insbesondere Frauenrechte. Sie war von 1999 bis 2009 Mitglied der Linksfraktion im Europaparlament.", "Nicht vergessen: Heute abend findet die Verleihung des diesj\u00e4hrigen Clara-Zetkin-Preises statt. Ab 19 Uhr im S\u00fcdblock, Admiralstra\u00dfe 1-2 in Berlin-Kreuzberg. Gew\u00fcrdigt werden herausragende Frauenprojekte. Mit Katja Kipping, Caren Lay, Gabi Zimmer, Katina Schubert und vielen anderen.", "Politischer Aschermittwoch im Saarland \u2013 Sahra Wagenknecht macht klare Ansagen. \u201eSeit 1999 regiert die SPD dieses Land. In der Zeit hat sie Hartz-IV eingef\u00fchrt, die Leiharbeit liberalisiert, die Renten gek\u00fcrzt, sie hat die Mehrwertsteuer erh\u00f6ht und vieles andere mehr. Und jetzt stellt sie einen Kanzlerkandidaten auf mit der zentralen Botschaft: Es geht nicht gerecht zu in diesem Land. Liebe Freundinnen und Freunde von der SPD, ja das stimmt leider. Nur habt ihr da einen verdammt gro\u00dfen Anteil dran.\u201c", "Heute startet der wunderbare Film \"Der junge Karl Marx\" in vielen Kinos landesweit. Die FilmpatInnen Bernd Riexinger,  Petra Pau, Gregor Gysi, Tobias Pfl\u00fcger, Katina Schubert, Heike H\u00e4nsel, Thomas Nord, Claudia Haydt, Dr. Gesine L\u00f6tzsch und viele mehr pr\u00e4sentieren den Film heute abend in Berlin, Stuttgart, Karlsruhe, Dresden, Freiburg, Heidelberg und an vielen Orten mehr.  https://www.facebook.com/pg/derjungeKarlMarx/events/", "Jetzt l\u00e4uft unser Livestream vom Politischen Aschermittwoch aus  Wallerfangen mit den Reden von Sahra Wagenknecht und Oskar Lafontaine:  https://www.die-linke.de/mediathek/livestream/", "Die Rede von Klaus Ernst beim Politischen Aschermittwoch in Passau.", "Mitten in Passau, mitten auf der Donau: DIE LINKE l\u00e4dt auf die MS Linz zum allj\u00e4hrlichen Politischen Aschermittwoch. Es sprechen u.a. Katja Kipping und Klaus Ernst", "\u201eDramatische Zust\u00e4nde\u201c an deutschen Verwaltungsgerichten. Es ist das Versagen der jetzigen Regierungsparteien, dass wir zu wenig Asylrichter haben. Statt zu sagen, dass die Abschiebung von Asylbewerbern fast unm\u00f6glich ist, m\u00fcssen die L\u00e4nder endlich daf\u00fcr sorgen, dass geltendes Asylrecht umgesetzt wird und Ausreisepflichtige das Land verlassen m\u00fcssen!    FREIE W\u00c4HLER \u2013 die #anst\u00e4ndigeAlternative www.die-anstaendige-alternative.de  Quelle WELT:  http://ow.ly/5YiB30eq0Vj", "Frau Wanka hat ihr Versprechen nicht gehalten. Sieht so f\u00fcr die CDU  das Spitzenniveau am Bildungsstandort Deutschland aus?   Pacta sunt servanda. Die technische Ausstattung der einzelnen Schulen darf keine H\u00fcrde f\u00fcr eine zukunftsweisende Ausgestaltung der Bildung in Deutschland sein. Finanzielle Zusagen m\u00fcssen eingehalten werden!  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative www.die-anstaendige-alternative.de    Quelle SZ: http://ow.ly/VmL930eq1h2", "Frau Merkel spricht sich f\u00fcr ein Dieselverbot aus. Und dann?   Wir FREIE W\u00c4HLER fordern den schnelleren und vehementeren Ausbau der #Elektromobilit\u00e4t und der Schnellladeinfrastruktur, um Elektroautos sowohl in der Stadt als auch auf dem Land im Alltag normal nutzen zu k\u00f6nnen.   Im internationalen Vergleich f\u00e4llt Deutschland immer weiter zur\u00fcck. Zeit das zu \u00e4ndern! FREIE W\u00c4HLER \u2013 die #anst\u00e4ndigeAlternative www.die-anstaendige-alternative.de    Quelle Handelsblatt:  http://ow.ly/nboQ30eq0zN", "Fr\u00fcher wurde nur eingezogen, wer von \u00c4rzten als diensttauglich gemustert wurde. Aus dem Pool der Wehrpflichtigen rekrutierte sich dann automatisch der milit\u00e4rische Nachwuchs. Damit war gesichert, dass die Soldaten den Anforderungen auch gewachsen waren und die Bundeswehr in der Zivilbev\u00f6lkerung gut verankert war. Ohne Wehrpflicht muss die Bundeswehr heute nehmen was sie bekommt, auch wenn die Anw\u00e4rter eigentlich ausgemustert geh\u00f6rten.   Alles Weitere zu unserer Forderung nach einem Gesellschaftsjahr f\u00fcr alle finden sie hier: https://www.die-anstaendige-alternative.de/wahlprogramm/sicherheit-und-stabilitaet   FREIE W\u00c4HLER \u2013 die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Die aktuelle Bundesregierung unter F\u00fchrung des CSU (Christlich-Soziale Union) -gef\u00fchrten Bundesministeriums f\u00fcr Verkehr und Digitaler Infrastruktur ist mit dem #Breitbandausbau kl\u00e4glich gescheitert. Der deutsche Mittelstand wird mal wieder alleine gelassen. Das darf nicht sein! Wir fordern eine Gigabit-Offensive: Bis 2021 wollen wir jedem Unternehmen einen Gigabit-Breitbandanschluss erm\u00f6glichen!  Alles Weitere unter: https://www.die-anstaendige-alternative.de/wahlprogramm/ehrlichkeit-und-fleiss   FREIE W\u00c4HLER - die  #anst\u00e4ndigeAlternative   Pressemitteilung der DIHK: http://ow.ly/Khmd30eoc3o", "Wir fordern steuerliche Entlastungen f\u00fcr Familien. Denn unsere Zukunft sollte sich Deutschland leisten k\u00f6nnen!    FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Horst Seehofer soll auch in Bayern endlich daf\u00fcr sorgen, dass geltendes Asylrecht umgesetzt wird und Ausreisepflichtige das Land verlassen m\u00fcssen!  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative https://www.die-anstaendige-alternative.de/", "Innere Sicherheit misst sich an den verf\u00fcgbaren Beamtinnen und Beamten vor Ort, nicht an Worth\u00fclsen. FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Funktionierender \u00d6ffentlicher Nahverkehr bedeutet Teilhabe! Besonders die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in den l\u00e4ndlichen Kommunen m\u00fcssen sich darauf verlassen k\u00f6nnen.  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Lange Rettungswege verk\u00fcrzen im Notfall das Leben!  F\u00fcr eine wohnortnahe medizinische Versorgung!  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Deutliche Worte unseres Bundesvorsitzenden Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender zum Bericht der Techniker-Krankenkasse!   FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative  https://www.die-anstaendige-alternative.de/  Zeitungsbericht zum Thema #Leiharbeit:  http://ow.ly/ZsnT30elgNf", "Der feine Unterschied: Die FREIEN W\u00c4HLER sch\u00fctzen die Interessen der B\u00fcrger. Andere Parteien sch\u00fctzen die Interessen der Konzerne.   Deutschland braucht eine unabh\u00e4ngige Alternative auf Bundesebene: FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative   www.die-anstaendige-alternative.de/buergernaehe     Quelle Bild: Deutschlandtrend/ infratest dimap https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/index.html", "Wahlkampf Open-Air mit Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender in Vilseck - kostenfreie Kinderbetreuung, St\u00e4rkung der l\u00e4ndlichen R\u00e4umen und viele weitere Themen.   FREIE W\u00c4HLER - #dieanst\u00e4ndigeAlternative  www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "Schluss mit dem Filz aus Autoindustrie und Politik.  Deutschland braucht eine unabh\u00e4ngige Alternative auf Bundesebene: FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Die Salafisten-Szene hat gesch\u00e4tzt 10.000 Mitglieder in Deutschland. Wir FREIE W\u00c4HLER wollen, dass endlich geltendes Recht durchgesetzt wird!   FREIE W\u00c4HLER - #dieanst\u00e4ndigeAlternative Mehr unter: www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "Unterst\u00fctzen Sie die FREIEN W\u00c4HLER im Wahlkampf!  Spenden Sie jetzt ein Gro\u00dffl\u00e4chenplakat an ihrem gew\u00fcnschten Standort.  100% zweckgebunden. Steuerlich absetzbar!  F\u00fcr eine #anst\u00e4ndigeAlternative.", "53 Handwerksberufe wurden 2004 von der Meisterpflicht entbunden - seither sinkt die Qualit\u00e4t bei der Leistung und der Ausbildung. FREIE W\u00c4HLER fordern: Meisterpflicht bei ausgew\u00e4hlten Handwerksberufen wieder einf\u00fchren!  Mehr dazu unter: https://goo.gl/bYigXA  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Funktionierender \u00d6ffentlicher Nahverkehr bedeutet Teilhabe! Besonders die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in den l\u00e4ndlichen Kommunen m\u00fcssen sich darauf verlassen k\u00f6nnen.  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Liebe SPD , liebe CDU  ,  es liegt nicht an der langsamen Planung oder an den Handwerkern. Es liegt an dem drastischen Personalabbau in den Bau- und Planungs\u00e4mtern der Kommunen.  Fragen Sie doch das n\u00e4chste mal lieber jemanden, der sich schon seit Jahren vor Ort in den Kommunen f\u00fcr die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger einsetzt.  Die FREIEN W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative Wir stehen f\u00fcr echte, b\u00fcrgernahe L\u00f6sungen. Jetzt auch in den Bundestag!", "Wir fordern steuerliche Entlastungen f\u00fcr Familien. Denn unsere Zukunft sollte sich Deutschland leisten k\u00f6nnen!    FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Innere Sicherheit misst sich an den verf\u00fcgbaren Beamtinnen und Beamten vor Ort, nicht an Worth\u00fclsen. FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Innere Sicherheit misst sich an den Beamtinnen und Beamten vor Ort, nicht an Floskeln.  Daf\u00fcr brauchen wir eine starke Polizei. F\u00fcr mehr Sicherheit in den Gemeinden \u2013 dort wo sie gebraucht wird.  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "#G20: Linksextremisten rasten in Hamburg v\u00f6llig aus. Ein Punkt aus unserem Wahlprogramm erlangt damit besondere Aktualit\u00e4t: \"H\u00e4rtere Strafen bei Gewalt gegen Amtstr\u00e4ger wie Polizisten\"  Mehr unter: www.die-anstaendige-alternative.de/wahlprogramm/sicherheit-und-stabilitaet  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Lange Rettungswege verk\u00fcrzen im Notfall das Leben!  F\u00fcr eine wohnortnahe medizinische Versorgung!  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Geht es schon wieder los? Nach TTIP und CETA kommt nun JEFTA. Ein Handelsabkommen der EU mit Japan. Kritikpunkt erneut: Private Schiedsgerichte statt Rechtsstaat.   Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender \u00e4u\u00dferte dazu heute seine Kritik. Mehr unter: https://goo.gl/W1o8Ts  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative  www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "Gut vernetzt: Council Meeting der PDE / EDP - European Democrats in Coimbra (Portugal). Wir FREIE W\u00c4HLER sind vertreten durch Bundesvize Gabi Schmidt Mdl und Bundesvize Manfred Petry.   Die EDP ist eine Verkn\u00fcpfung mittig-demokratischer Parteien aus ganz Europa. Die Unterst\u00fctzer des franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron, die zentristische MoDem (42 Sitze in der Nationalversammlung), ist Mitglied und verl\u00e4\u00dflicher Partner der EDP.  Mehr zur EDP unter: www.pde-edp.eu/en/home  Mehr \u00fcber FREIE W\u00c4HLER: www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "Unsere FREIE W\u00c4HLER Europaabgeordnete Ulrike M\u00fcller beim #Bauerntag17 - seit Jahren engagiert f\u00fcr die b\u00e4uerliche Landwirtschaft.  #anst\u00e4ndigeAlternative   www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "FREIE W\u00c4HLER Spitzenkandidat Hubert Aiwanger und Richter Alexander Hold suchten am Dienstag das Gespr\u00e4ch mit den B\u00fcrgern auf dem Alexanderplatz in Berlin.  #FREIEW\u00c4HLER Die #anst\u00e4ndigeAlternative auf dem #Alexanderplatz", "Aussitzen kann Merkel, Anpacken k\u00f6nnen wir! F\u00fcr Sie. Vor Ort. Als b\u00fcrgerliche Kraft m\u00fcssen wir B\u00fcrger deshalb dort vertreten sein, wo die Entscheidungen fallen, die uns alle betreffen. Am 24. September FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag! Die #anst\u00e4ndigeAlternative https://www.die-anstaendige-alternative.de/pragmatismus", "Beschlossen: Hubert Aiwanger ist der FREIE W\u00c4HLER Spitzenkandidat zur Bundestagswahl!   Im Wahlkampf wird Aiwanger dabei durch die Spitzenkandidaten der jeweiligen L\u00e4nder unterst\u00fctzt. Mehr unter: https://goo.gl/bj6WYq   #anst\u00e4ndigeAlternative   www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "FREIE W\u00c4HLER L\u00e4nderrat in Fulda  L\u00e4nderratsdelegierte verabschieden im Vorfeld der Bundestagswahl einstimmig Resolutionen:  - Abschaffung des Soli! Keine Verl\u00e4ngerung nach 2019. - Beibehaltung des jetztigen Kommunalwahlrechts.    Kein Wahlrecht f\u00fcr B\u00fcrger aus Drittl\u00e4ndern! - Youtube-Kan\u00e4len nicht als Rundfunk betrachten.    Nicht kommerzielle Youtubekan\u00e4le sollen auch weiterhin keine   Rundfunklizenz ben\u00f6tigen  Die #anst\u00e4ndigeAlternative! www.die-anst\u00e4ndige-alternative.de", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender und TV-Richter Alexander Hold ganz nah dran am B\u00fcrger. Auf dem Alexanderplatz in Berlin!", "FREIE W\u00c4HLER in der Bundeshauptstadt: Lernen Sie Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender und Alexander Hold kennen.   #anst\u00e4ndigeAlternative", "#L\u00fcgenpresse schreien kann jeder! Das ist unanst\u00e4ndig!   Wir fordern eine Demokratisierung der Medien durch eine st\u00e4rkere Beteiligung der B\u00fcrger, die f\u00fcr den Rundfunk bezahlen! Wir bieten L\u00f6sungen statt Floskeln!  FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Kleinunternehmer sch\u00fctzen und f\u00f6rdern! Mit uns gibt es keine neuen Verwaltungsvorschriften, ohne  dass eine alte Vorschrift gestrichen wird! Wir stehen f\u00fcr einen konsequenten B\u00fcrokratieabbau!   FREIE W\u00c4HLER - die #anst\u00e4ndigeAlternative", "Einheitsbrei schmeckt uns nicht. Regionale Vielfalt schon.  Deshalb mehr Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Direktverkauf von regional produzierten landwirtschaftlichen Produkten! Am 24. September FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag! Die #anst\u00e4ndigeAlternative!", "Wem geh\u00f6rt unser Land? Banken oder B\u00fcrgern? Sie entscheiden. Am 24. September FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag! Die #anst\u00e4ndigeAlternative!", "Von B\u00fcrgern f\u00fcr B\u00fcrger. Uns geht es nicht um Parteipolitik, sondern um Sachthemen! Wo Berufspolitiker allzu oft an ihre Karrieren denken, arbeiten wir pragmatisch f\u00fcr das Gemeinwohl in den St\u00e4dten und Kommunen. Als b\u00fcrgerliche Kraft m\u00fcssen wir dort vertreten sein, wo die Entscheidungen fallen, die uns alle betreffen.  Am 24. September FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag! Die #anst\u00e4ndigeAlternative!", "Jetzt auch in den Bundestag.", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender zum Terroranschlag von Manchester:", "Gl\u00fcckwunsch: Die franz\u00f6sische Partnerpartei der FREIEN W\u00c4HLER, das Mouvement D\u00e9mocrate (MoDem) stellt drei Minister der neuen Regierung!   Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER): \"Es war richtig sich von Anfang an hinter Macron zustellen\u201c   FREIE W\u00c4HLER Bundesvize Gregor Voht: \"Die Regierungsbeteiligung von MoDem ist ein Signal f\u00fcr die St\u00e4rkung mittiger B\u00fcrgerbewegungen in ganz Europa.\u201c  #Frankreich #Macron #Bayrou", "#Foodwaste: 88 Millionen Tonnen - so viele Lebensmittel landen in Europa jedes Jahr im M\u00fcll! Wie kann das sein, wenn gleichzeitig viele an Hunger leiden?   Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) nimmt sich im #EU-Parlament dem Thema #Lebensmittelverschwendung an. Mehr dazu erfahren Sie hier:", "Heute ist Internationaler Tag der Familie:  FREIE W\u00c4HLER fordern finanzielle Entlastung von Familien und kostenfreie Kinderbetreuung goo.gl/WnOvZj", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an den neugew\u00e4hlten Landesvorstand! goo.gl/cR2T29", "Die Wahllokale in NRW haben ge\u00f6ffnet!  Listenplatz 9: FREIE W\u00c4HLER  Jede Stimme z\u00e4hlt!!!", "Unterschriftensammlung gegen Erh\u00f6hung der Abgeordnetengeh\u00e4lter   FREIE W\u00c4HLER und \u00d6DP starten Volksinitiative \u201eSchluss mit der Selbstbedienung im Landtag\u201c in Rheinland-Pfalz  Die Volksinitiative basiert auf der wissenschaftlichen Analyse des Staatsrechtlers Prof. Dr. Hans-Herbert von Arnim, der heute auf einer Pressekonferenz in Mainz zum \u201eDi\u00e4tencoup\u201c im rheinland-pf\u00e4lzischen Landtag Stellung bezog. Von ihm stammt die Begr\u00fcndung der Volksinitiative zur Aufhebung des Gesetzes zur Erh\u00f6hung der Abgeordnetengeh\u00e4lter.", "Heute ist Tag der Pflege. FREIE W\u00c4HLER: Pflegeberufe aufwerten!   Ambulante Alten- und Krankenpflege muss gest\u00e4rkt werden, damit Menschen m\u00f6glichst lange in gewohnter Umgebung zu Hause alt werden k\u00f6nnen. Aber auch station\u00e4re Pflege muss optimiert werden: Pflegekr\u00e4fte anst\u00e4ndig bezahlen, B\u00fcrokratie reduzieren, Menschen umsorgen, nicht immer mehr Zettel ausf\u00fcllen!   #FREIEW\u00c4HLER - der Mensch im Mittelpunkt!", "FREIE W\u00c4HLER: Autobahnprivatisierung stoppen!    Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender: \"Staatsbesitz nicht verscherbeln!\"  Die FREIEN W\u00c4HLER warnen vor der geplanten Autobahnprivatisierung durch die schwarz-rote Bundesregierung. Mit der am 19. Mai geplanten Grundgesetz\u00e4nderung wird nach Meinung des FREIE W\u00c4HLER-Bundesvorsitzenden Hubert Aiwanger leichtfertig die \u00f6ffentliche Daseinsvorsorge gef\u00e4hrdet.   Mehr unter: https://goo.gl/GzJ3N4", "Soli abschaffen! Der Solidarit\u00e4tszuschlag verkompliziert das Steuersystem unn\u00f6tig und belastet den arbeitenden Teil der Bev\u00f6lkerung. Wir FREIE W\u00c4HLER wollen, dass er mit seinem geplanten Ablauf im Jahr 2019 abgeschafft wird.  FREIE W\u00c4HLER, die anst\u00e4ndige Alternative: Jetzt auch in den Bundestag!", "9. Mai - Europatag: FREIE W\u00c4HLER hei\u00dfen den Europaabgeordneten Arne Gericke willkommen!   Der 52-j\u00e4hrige Rostocker hat zum heutigen Tag mit sofortiger Wirkung die Familien-Partei Deutschlands verlassen und bildet nun zusammen mit seiner neuen Parteikollegin Ulrike M\u00fcller, MdEP die \u201eEuropagruppe der FREIEN W\u00c4HLER\u201c.", "Schleswig-Holstein: Heute, Erst- und Zweitstimme FREIE W\u00c4HLER!   #Landtagswahl #ltwsh #ltwsh17", "Seit den siebziger Jahren sinkt das Rentenniveau in Deutschland immer weiter - gleichzeitig ist das Bruttoinlandsprodukt von nur 215 Milliarden US-Dollar (1970) auf 3,73 Billionen US-Dollar (2013) gestiegen. Die Rentner werden von dem Wohlstand, den sie selber erarbeitet haben immer st\u00e4rker ausgeschlossen.   CDU, SPD, Gr\u00fcne und FDP - sie alle haben in diesen Jahrzehnten Regierungsverantwortung getragen und haben die steigende Altersarmut und den Rekord-Niedrigwert des Rentenniveaus von nur 46 % zu verantworten.   Deswegen: FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative!", "Die Bundestagswahl l\u00e4uft an! Wie in Hessen, so in ganz Deutschland.   FREIE W\u00c4HLER jetzt auch in den Bundestag!", "Wir FREIE W\u00c4HLER wollen die doppelte Staatsbu\u0308rgerschaft abschaffen.   Sie verursacht nicht nur Probleme im internationalen Recht, wie etwa bei erbrechtlichen Streitigkeiten. Sie ra\u0308umt auch den Inhabern mehr politische Rechte ein als Bu\u0308rgern mit nur einer Staatsbu\u0308rgerschaft. Wir knu\u0308pfen an die Staatsbu\u0308rgerfrage ein klares Bekenntnis zu unserem Gemeinwesen.   Deswegen: FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative!", "1. Mai - Tag der Arbeit: Ehrlichkeit und Flei\u00df!   Unser Wohlstand wird jeden Tag m\u00fchevoll erarbeitet und f\u00e4llt nicht einfach vom Himmel. FREIE W\u00c4HLER sch\u00e4tzen Ehrlichkeit und Flei\u00df.  Deswegen wollen wir die Anerkennung f\u00fcr solide Wertsch\u00f6pfung in der Gesellschaft steigern. Wer arbeitet, darf in Deutschland nicht der Dumme sein. Wir stehen zum Lohnabstandsgebot, guten L\u00f6hnen und der Tarifautonomie.", "FREIE W\u00c4HLER: Rettet die Hebammen!  Die aktuell schlechten Rahmenbedingungen f\u00fcr Hebammen f\u00fchren dazu, dass die Betreuung werdender M\u00fctter durch Hebammen in Gefahr ger\u00e4t. Es mussten bereits Geburtsabteilungen wegen Hebammenmangel schlie\u00dfen. Jetzt droht den Hebammen sogar eine weitere K\u00fcrzung ihrer Abrechnungsm\u00f6glichkeiten: es sollen nur noch zwei Geburten abgerechnet werden k\u00f6nnen, selbst wenn die Hebamme mehr M\u00fctter gleichzeitig betreuen muss. Das ist ein Skandal!   Wir FREIEN W\u00c4HLER akzeptieren das nicht!", "Kopftuch f\u00fcr Alle?   Gr\u00fcner Bundespr\u00e4sident von \u00d6sterreich redet \u00fcber Kopftuch f\u00fcr alle Frauen - wir FREIE W\u00c4HLER fordern zur Bundestagswahl 2017 eine freiheitliche Gesellschaft ohne Verschleierung!  Als b\u00fcrgerlich-liberale Kraft der politischen Mitte sehen wir keinen Platz f\u00fcr die Verschleierung in Deutschland. Sie ist Symbol der Unterdr\u00fcckung und widerspricht unserer freiheitlich demokratischen Kultur.   Mehr in unserem Wahlprogramm: http://www.freiewaehler.eu/fileadmin/user_upload/Bundesvereinigung/BTW_2017/2017-04-07_Wahlprogramm_Die_anstaendige_Alternative_final.pdf", "FREIE W\u00c4HLER zur Landtagswahl in NRW - Alexander Hold erkl\u00e4rt, warum es wichtig ist, FREIE W\u00c4HLER zu w\u00e4hlen!", "Erdogan darf per Dekret weiterregieren (51% Zustimmung). Vor allem auch durch die Stimmen der Deutsch-T\u00fcrken (63% Zustimmung!). Was die T\u00fcrken in der T\u00fcrkei tun, geht uns nicht viel an. Aber wir m\u00fcssen so ehrlich und vern\u00fcnftig sein, die EU-Beitrittspl\u00e4ne zu beenden.  FREIE W\u00c4HLER zur Bundestagswahl 2017: Kein EU-Beitritt der T\u00fcrkei, keine doppelte Staatsb\u00fcrgerschaft!", "Die Unterrichtsversorgung in Schleswig-Holstein liegt bei durchschnittlich nur 94 %. Und diese Quote f\u00e4llt leider Jahr f\u00fcr Jahr weiter! Hier kann nur eines Abhilfe schaffen: Mehr Lehrer!  Daf\u00fcr k\u00e4mpft unser FREIE W\u00c4HLER Spitzenkandidat zur Landtagswahl Thomas Thedens.   Deshalb am 07. Mai: Freie W\u00e4hler Schleswig-Holstein in den Landtag!", "Bezahlbarer Wohnraum ist besonders in vielen Ballungszentren zur Mangelware geworden. Das ist auch familienfeindlich!   Es sind dringend mehr Wohnungen n\u00f6tig! Wir FREIE W\u00c4HLER werden den Fokus der Politik wieder darauf richten, dass der soziale Wohnungsbau gest\u00e4rkt wird. Auch der freifinanzierte Wohnungsbau muss gest\u00e4rkt werden, indem \u00fcberfl\u00fcssige Auflagen ausgesetzt und steuerliche Anreize gesetzt werden. Au\u00dferdem braucht es wieder mehr Unterst\u00fctzung der Mittelschicht beim Erwerb von Wohneigentum.  Damit sich in Deutschland etwas \u00e4ndert - zur Bundestagswahl 2017: FREIE W\u00c4HLER!", "\u00d6sterreich hat heute ein Burka-Verbot f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Raum beschlossen. Wir FREIE W\u00c4HLER fordern in unserem Programm zur Bundestagswahl 2017 auch f\u00fcr Deutschland ein Verbot der Verschleierung.  Wer am gesellschaftlichen Leben teilnimmt, der wirkt auf seine Mitmenschen durch Mimik. Wenn religi\u00f6se Eiferer Frauen zur Verschleierung zwingen, dann rauben sie ihr nicht nur ihre Freiheit, sondern entziehen sie auch dem gesellschaftlichen Leben.  Als b\u00fcrgerlich-liberale Kraft der politischen Mitte sagen wir FREIE W\u00c4HLER: Die Burka hat in einer offenen Gesellschaft auf Boden unseres Grundgesetzes nichts zu suchen. Sie ist Symbol der Unterdr\u00fcckung der Frau und widerspricht damit unserer freiheitlich-demokratischen Kultur.  FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative: Jetzt auch in den Bundestag!", "60 Jahre R\u00f6mische Vertr\u00e4ge: F\u00fcr ein Europa der B\u00fcrger und Regionen. Zentralismus und B\u00fcrokratie zerst\u00f6ren Europa!   FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative: Jetzt auch in den Bundestag!   #FREIEW\u00c4HLER #Heimat", "Heute: Maut-Abstimmung im Bundestag  Mehr Kosten als Nutzen. Ausl\u00e4nder bezahlen nur auf Autobahnen, Deutsche auch auf Bundesstra\u00dfen. Mautausweichverkehr auf Landstra\u00dfen und durch D\u00f6rfer. Wirtschaftlicher Schaden in Grenzregionen.   Schwarzroter Murks (Kuhhandel: SPD bekam Mindestlohnb\u00fcrokratie, CSU daf\u00fcr die Maut).  Ziel ist Privatisierung unserer Autobahnen mit Wegezoll in die Taschen internationaler Geldanleger.   FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative: Jetzt auch in den Bundestag!", "FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative:  Bundestagswahlprogramm auf dem Hambacher Schloss beschlossen!  1832 wurde das Hambacher Schloss zum Schauplatz der fr\u00fchen Demokratiebestrebung in Deutschland - 185 Jahre sp\u00e4ter trafen sich am gleichen Ort 180 Freie W\u00e4hler aus ganz Deutschland um ihr Wahlprogramm f\u00fcr die Bundestagswahl zu beraten und zu verabschieden.   Lesen Sie gerne mehr...", "FREIE W\u00c4HLER - die anst\u00e4ndige Alternative! Heute Programmparteitag im Hambacher Schloss, der Wiege der deutschen Demokratie.   FREIE W\u00c4HLER jetzt auch in den Bundestag!", "Der bekannte Jurist und TV-Richter Alexander Hold ist seit 2008 aktiver FREIE W\u00c4HLER Kommunalpolitiker in Kempten. In diesem Jahr war er auch unser Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten. Wir freuen uns, dass er in den kommenden Wochen auch unsere Kollegen im Saarland, in Schleswig-Holstein und NRW bei den Landtagswahlen unterst\u00fctzen wird.   Beide Stimmen f\u00fcr FREIE W\u00c4HLER - f\u00fcr solide Politik in der Mitte der Gesellschaft!", "FREIE W\u00c4HLER: Bayern-Spitzenkandidaten f\u00fcr die Bundestagswahl nominiert  Heute wurde Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender zum Spitzenkandidaten der  bayerischen Liste f\u00fcr die Bundestagswahl nominiert. Aiwanger erhielt mit 140 von 141 abgegebenen g\u00fcltigen Stimmen knapp 100% Zustimmung.   \"Die FREIEN W\u00c4HLER sind die B\u00fcrger- und Heimatpartei, die dringend n\u00f6tig ist, damit in Deutschland eine bessere Politik gemacht wird! Merkel und Schulz sind die zwei Seiten der selben Medaille!\", so Aiwanger in seiner k\u00e4mpferischen Rede.", "Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) zum Frauentag 2017 am 8. M\u00e4rz.", "Bezahlbarer Wohnraum, mehr Sicherheit und den Erhalt der bestehenden Schulformen - am 14. Mai 2017 w\u00e4hlt NRW einen neuen Landtag - wir FREIE W\u00c4HLER treten als echte Perspektive an!   Mehr Infos unter: www.nrw-wahl-2017.de", "Einstimmig: Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender als Direktkandidat im Wahlkreis Landshut-Kelheim aufgestellt!   FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag!", "Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER) und die Frage: \"Wer wird Spitzenkandidat zur Bundestagswahl?\"   Was meinen Sie? Soll er es machen?", "FREIE W\u00c4HLER: Jetzt EU-Beitritt der T\u00fcrkei stoppen!  Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender: \"Es reicht! Frau Merkel muss jetzt auf den Abbruch der EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei hinwirken. Europa darf sich nicht selbst abschaffen!\"", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender spottet beim politischen Aschermittwoch \u00fcber die \"Zwillinge\" Merkel und Schulz.", "Eine Gesellschaft ist mehr als eine lose Ansammlung von ru\u0308cksichtslosen Individualisten. Unser Ziel ist eine solidarische Gesellschaft, in der Respekt vor der Freiheit eines jeden Einzelnen herrscht, aber auch Respekt vor den Werten der Mehrheitsgesellschaft.   Wir mu\u0308ssen Parallelgesellschaften mit einem Einwanderungsgesetz vorbeugen. Menschen mu\u0308ssen im Alter ihre Wu\u0308rde behalten, dazu braucht es ausko\u0308mmliche Renten und ein hochwertiges Pflegeangebot.  Wir FREIE W\u00c4HLER treten zur Bundestagswahl 2017 an - unterst\u00fctzen Sie uns!", "Mehr Sicherheit, mehr Lehrer, mehr Geld f\u00fcr den Stra\u00dfenbau  - am 07. Mai w\u00e4hlt Schleswig-Holstein einen neuen Landtag - wir FREIE W\u00c4HLER treten als vertrauensw\u00fcrdige Kraft der Mitte an!   Mehr Informationen unter: Freie W\u00e4hler Schleswig-Holstein", "Bildungsstandort st\u00e4rken, bessere Infrastruktur, Brauchtum bewahren - am 26. M\u00e4rz w\u00e4hlt das Saarland einen neuen Landtag - wir FREIE W\u00c4HLER treten als vertrauensw\u00fcrdige Kraft der Mitte an!   Mehr Informationen unter: https://www.freie-waehler-saar.de/", "Jetzt kommt es raus: AfD Politik wird vom Geld gesteuert. Gro\u00dfspender springen ab, hei\u00dft auch: Bisher hat die AfD, wie es ihr Feindbild die \"Altparteien\" auch tun, Gro\u00dfspenden angenommen.   FREIE W\u00c4HLER nehmen keine Konzernspenden an - wir sind die unabh\u00e4ngige politische Kraft!", "Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) trifft den Staatspr\u00e4sidenten von Kirgistan, Herrn Almasbek Atambajew. Thema - die Korruption und die Rechtsstaatlichkeit in Kirgistan, sowie die St\u00e4rkung der Lebensgrundlage im Land durch Anpassung an den Klimawandel.", "Heute ber\u00e4t der L\u00e4nderrat in der Hansestadt L\u00fcbeck das Bundestagswahlprogramm - am 18. M\u00e4rz tagt dann der Bundesparteitag im Hambacher Schloss in Rheinland-Pfalz. Wir freuen uns auf spannende Diskussionen!", "Superergebnis f\u00fcr Alexander Hold! 25 Stimmen bei 11 eigenen Wahlleuten. Danke auch denjenigen Wahlleuten aus anderen Parteien die sich f\u00fcr unseren Kandidaten entschieden haben!", "Heute noch im Interview mit Jung & Naiv - morgen steht er zur Wahl: Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER)!", "Kundgebung der FREIEN W\u00c4HLER am Berliner Alexanderplatz mit Alexander Hold f\u00fcr die Direktwahl des Bundespr\u00e4sidenten durch das Volk.", "Morgen, Samstag, 11. Februar: 14 Uhr, Alexanderplatz, Berlin!", "Merkel muss Hendricks stoppen! Meine Rede zu \"neuen Bauernregeln\": Wir m\u00fcssen Bauern und Verbraucher vor der falschen schwarzroten Agrarpolitik sch\u00fctzen! FREIE W\u00c4HLER f\u00fcr b\u00e4uerliche Landwirtschaft und gesunde Lebensmittel!", "Bringt es auf den Punkt...", "Hendricks verh\u00f6hnt Landwirte - FREIE W\u00c4HLER sprechen Klartext!  Die Bundesumweltministerin gibt 1,6 Millionen Euro Steuergeld f\u00fcr eine Plakatkampagne aus, mit der die Landwirte verh\u00f6hnt werden.   Die Landwirtschaft, so wie sie heute ist, ist ein Produkt der politischen Rahmenbedingungen der letzten Jahrzehnte. Die kleinen und mittelgro\u00dfen Bauernh\u00f6fe wurden und werden systematisch an die Wand gespielt und zu Wachstum gedr\u00e4ngt und jetzt beklagt die Bundesregierung, dass die Landwirte zu viele Tiere halten!   Gleichzeitig sollen noch mehr Billigfleisch-Importe ins Land kommen, z.B. \u00fcber das Handelsabkommen Ceta (EU-Kanada) weitere 80 Tausend Tonnen Schweinefleisch! Das bringt noch mehr Preis- und Wachstumsdruck auf die Bauernh\u00f6fe.   Stoppt Schwarz/Rot! - FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag!", "Wer knabbert denn da an der Steinmeier-Mehrheit bei der Bundespr\u00e4sidentenwahl? Richtig: Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER)!", "Bundespr\u00e4sidenten durch das Volk w\u00e4hlen - Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender in Aktion.", "Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER) wirkt: Junge Union Offenbach Land begr\u00fc\u00dft seine Kandidatur f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten.   Respekt vor dieser mutigen Pressemeldung!", "Deutschland-Tour: Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER) im Landtag von Schleswig-Holstein - Gespr\u00e4ch im Vorfeld der Bundespr\u00e4sidentenwahl.", "FREIE W\u00c4HLER sind selbstverst\u00e4ndlich F\u00dcR Volksabstimmungen auf Bundesebene.   Aktuelle Themen z.B. Wahl des Bundespr\u00e4sidenten (Ja zu Alexander Hold), Freihandelsabkommen Ceta (keine Zustimmung), von der Bundesregierung geplante Privatisierung der Autobahnen (keine Zustimmung), Einhaltung Maastricht-/Lissabonvertrag ja (keine Schulden\u00fcbernahme von Euro-Krisenl\u00e4ndern).", "FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag - heute tagte in Kassel die Programmkommission f\u00fcr das Bundestagswahlprogramm. Am 18. M\u00e4rz ist schon Programmparteitag.  Mit dabei war heute der Kassler Oberb\u00fcrgermeister-Kandidat Dr. Bernd Hoppe als Vorsitzender unseres Bundesfachausschusses Innen- und Rechtspolitik. Wir w\u00fcnschen: Viel Erfolg bei der Wahl!", "Griechenland bekommt weitere Finanzhilfen - FREIE W\u00c4HLER: Stoppt endlich diesen Irrsinn!  Wir FREIE W\u00c4HLER fordern seit Beginn der Krise die Einf\u00fchrung der Zweitw\u00e4hrung f\u00fcr Griechenland, damit die Griechen ihre W\u00e4hrung  selber abwerten k\u00f6nnen und wieder wettbewerbsf\u00e4hig werden.   Wir wollen Probleme l\u00f6sen und nicht auf Zeit spielen - FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag!", "Unser Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten, Alexander Hold, auf seiner Deutschland-Tour - Landwirtschaft als FREIE W\u00c4HLER Kernkompetenz.", "FREIE W\u00c4HLER zur Bundestagswahl: Robert Weller aus Freising als Direktkandidat aufgestellt.   Robert Weller ist Stadtrat, Polizeibeamter, 32 Jahre jung. Sein Ziel: \"Die innere Sicherheit in unserm Land muss verbessert werden!\"", "FREIE W\u00c4HLER Bundesfachausschuss Gesundheit setzt Kurs auf Bundestagswahl - die wichtigsten Forderungen im \u00dcberblick:  Gesundheitsvorsorge/Pr\u00e4vention st\u00e4rken, die Aufwertung der Pflege, eine Offensive f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte mit leistungsbezogener Entlohnung, die F\u00f6rderung des Hebammenberufes durch fl\u00e4chendeckende Geburtshilfe, eine Gew\u00e4hrleistung station\u00e4rer Krankenhausversorgung und eine wohnortnahe medizinische Versorgung aller B\u00fcrger.    FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag: Menschen und Patienten in den Mittelpunkt!", "FREIE W\u00c4HLER: Gut vernetzt f\u00fcr die Landwirtschaft - Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) und der EU-Agrarkommissar Phil Hogan auf der Gr\u00fcnen Woche in Berlin.  B\u00e4uerliche Landwirtschaft und Familienbetriebe st\u00e4rken - FREIE W\u00c4HLER in den Bundestag!", "FREIE W\u00c4HLER treffen Reservistenverband, gemeinsames Ziel: Verbindliches Jahr zum Dienst an unserer Gesellschaft!  Die Aussetzung der Wehrpflicht hat ihre Spuren hinterlassen, in der Bundeswehr, in Blaulichtorganisationen, Organisationen des Zivilschutzes und im sozialen Bereich. \u00dcberall fehlt der Nachwuchs, das Eintreten f\u00fcr die Gesellschaft, f\u00fcr Ehrenamt und soziales Miteinander l\u00e4sst nach.  Um dem entgegen zu wirken fordert der Reservistenverband die Einf\u00fchrung eines sogenannten verbindlichen Jahrs am Dienst der Gesellschaft, f\u00fcr Mann und Frau. Dieses Ansinnen deckt sich mit der Forderung der FREIEN W\u00c4HLER auf Einf\u00fchrung eines Gesellschaftsjahres f\u00fcr alle.  Auf dem Foto von rechts nach links: Stephan Wefelscheid, Landesvorsitzender Freie W\u00e4hler Rheinland Pfalz; Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender; Oswin Veith, Pr\u00e4sident des Reservistenverbandes; Hans-Martin Gr\u00f6tsch, Vorsitzender des FREIE W\u00c4HLER BFA Wehr- und Sicherheit; Dierk-Joachim Fell, Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Reservistenverbandes.", "Er\u00f6ffnung Gr\u00fcne Woche Berlin - dazu Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender:   \"Die Land- und Ern\u00e4hrungswirtschaft in Deutschland braucht wieder einen h\u00f6heren Stellenwert! Wir d\u00fcrfen nicht zulassen dass immer mehr Bauernh\u00f6fe geschlossen werden, regionale Nahrungsmittelversorgung ist (lebens-)wichtig!\"", "Neujahrsempfang des FW Freie W\u00e4hler Bezirksverband Oberpfalz - dazu ein Videobericht. Gastredner war der FREIE W\u00c4HLER Bundespr\u00e4sidentenkandidat Alexander Hold.", "NPD-Verbotsverfahren gescheitert - die stellvertretende FREIE W\u00c4HLER Bundesvorsitzende Gabi Schmidt Mdl erkl\u00e4rt dazu:   \"Ich bedauere die Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts und h\u00e4tte mich \u00fcber ein Verbot dieser hetzerischen Gruppierung gefreut.   Das Argument der Richter, der NPD fehle das Gewicht, um ihr Programm auch umzusetzen, kann ich nicht nachvollziehen. Dies k\u00f6nnte als ein Signal an Rassisten missverstanden werden, ihre Ansichten h\u00e4tten Platz im demokratischen Spektrum.   Und was, wenn eine Partei wie die NPD dann doch einmal das n\u00f6tige gestalterische Gewicht hat? Ist der Rechtsstaat dann noch in der Lage, sie zu stoppen?\"", "Weitere Direktkandidaten zur Bundestagswahl aufgestellt - Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender gratuliert:   Dr. Georg Meiski, Richter am Landgericht, Stadtrat/Kreisrat Deggendorf  und  Andrea Domani-Bauer Verwaltungsbeamtin Baureferat, Gemeinder\u00e4tin Hengersberg.", "FREIE W\u00c4HLER stehen f\u00fcr Sicherheit und Stabilit\u00e4t!    Internationaler Terrorismus, Finanzkrise, Ukrainekrise, Fl\u00fcchtlingskrise \u2013 die Ausnahmezust\u00e4nde l\u00f6sen sich nur noch ab, Normalit\u00e4t geht verloren. Die Bev\u00f6lkerung sehnt sich nach Sicherheit und Stabilit\u00e4t im Inneren und nach au\u00dfen. Es braucht endlich wieder bedarfsgerecht ausger\u00fcstete Einsatzkr\u00e4fte und eine funktionierende Justiz.   Unsere Au\u00dfenpolitik muss st\u00e4rker auf wirtschaftliche Zusammenarbeit zur \u00dcberwindung von Gr\u00e4ben und zur Sicherung von Frieden setzen. Die Sicherheitslage auf der Welt macht es aber auch notwendig wieder eine funktionierende Verteidigungsarmee zu haben.  Deswegen: FREIE W\u00c4HLER 2017 in den Bundestag!", "Die FREIE W\u00c4HLER Landtagsfraktion Bayern in Klausur im oberpf\u00e4lzischen Cham - ein wichtiges Thema: Arbeit muss sich wieder lohnen!", "Vor einem Jahr schickte der mutige FREIE W\u00c4HLER Landrat Peter Dreier (Landshut) 31 anerkannte Fl\u00fcchtlinge per Bus bis ans Kanzleramt nach Berlin. Heute spricht er in einem Interview \u00fcber die Zeit danach.", "Die Bundesvereinigung FREIE W\u00c4HLER gratuliert zur Gr\u00fcndung der JFW Junge Freie W\u00e4hler Deutschland. Am Samstag gr\u00fcndete sich in W\u00fcrzburg unsere bundesweite Jugendorganisation.   Michael Schultheis (JFW Junge Freie W\u00e4hler Bayern) wurde zum Bundesvorsitzenden gew\u00e4hlt. Die Versammlung verabschiedete neben einen Grundlagenpapier auch ein Antrag zur einer Europ\u00e4ischen Verteidigungsallianz (EVA).   Gru\u00dfworte sprachen der stellv. FREIE W\u00c4HLER Bundesvorsitzende Gregor Voht, der Landtagsabgeordnete Hans J\u00fcrgen Fahn und der W\u00fcrzburger FREIE W\u00c4HLER Kreisvorsitzende Helmut Suntheim.  Wir w\u00fcnschen den JFW viel Erfolg und freuen uns auf ihre Impulse f\u00fcr unsere Arbeit!", "FREIE W\u00c4HLER sch\u00e4tzen Ehrlichkeit und Flei\u00df: Wer arbeitet, darf in Deutschland nicht der Dumme sein!  Unsere Wirtschaft funktioniert, weil der aufrichtige Kaufmann, der Handwerksmeister, der stolze Industriearbeiter und viele mehr sich mit Ehrlichkeit und Flei\u00df einbringen und unseren Wohlstand m\u00fchsam erarbeiten.   Wir wollen die Anerkennung f\u00fcr solide Wertsch\u00f6pfung in der Gesellschaft steigern und die n\u00f6tige Verkehrsinfrastruktur f\u00fcr eine erfolgreiche Volkswirtschaft st\u00e4rken. Wir stehen zum Lohnabstandsgebot, guten L\u00f6hnen und der Tarifautonomie.   Deswegen: FREIE W\u00c4HLER 2017 in den Bundestag!", "FREIE W\u00c4HLER: Gef\u00e4hrder d\u00fcrfen nicht unbeaufsichtigt frei rumlaufen!", "Am Samstag ist es soweit... wir bekommen unsere eigene Jugendorganisation.", "Silvester in K\u00f6ln - Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender: \"Danke Polizei! Taten verhindert. Unglaublich dass jetzt schon wieder die Polizei kritisiert wird!\"   #KritikerSch\u00e4mtEuch! #Nafri", "Frohes Neues Jahr!   Hier die erste FREIE W\u00c4HLER Veranstaltung des Jahres - kommen Sie gerne vorbei!", "Frohes Neues Jahr w\u00fcnscht Ihnen das FREIE W\u00c4HLER Facebook-Team!", "Gabi Schmidt (stellv. Bundesvorsitzende), Hubert Aiwanger (Bundesvorsitzender), Alexander Hold (Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten) und Ulrike M\u00fcller (Europaabgeordnete).", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender im Portrait - Kindergl\u00fcck, Bundestagswahl und vieles mehr...", "Wir w\u00fcnschen Ihnen Frohe Weihnachten, ruhige Festtage und eine sch\u00f6ne Zeit mit Ihren Familien und Freunden!", "Am Morgen nach dem feigen Anschlag - anl\u00e4sslich des Empfangs von Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER) durch die Landtagspr\u00e4sidentin von Brandenburg - Eintrag ins Kondolenzbuch des Landtages in Potsdam:  \"Wir sind ersch\u00fcttert und trauern. Zugleich wird uns in diesem Moment bewusst, dass wir unsere Menschenrechte, unsere Freiheit, Sicherheit, Rechtsstaatlichkeit und unseren Frieden jeden Tag verteidigen m\u00fcssen.  In Gedanken sind wir bei den Opfern, den Angeh\u00f6rigen und nicht zuletzt bei denen, die in den Krankenh\u00e4usern noch um Ihr Leben und ihre Gesundheit k\u00e4mpfen.\"", "Bitte zahlreich kommen! Erfahren Sie Aktuelles aus der Region, Land und Bund. FREIE W\u00c4HLER - Politik f\u00fcr die B\u00fcrger! Bitte teilen!", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender:   \"So kurz vor Weihnachten mussten Menschen sterben, viele sind schwer verletzt. In Gedanken bei ihnen. Tiefe Trauer um die Opfer, Beileid den Angeh\u00f6rigen, Dank den Helfern. Sollte es wie von der Polizei bef\u00fcrchtet ein Anschlag gewesen sein: Abscheu f\u00fcr die T\u00e4ter.\"  Keine politische Bewertung ohne Fakten - \u00fcber dieses Statement hinaus werden wir uns heute Abend nicht \u00e4u\u00dfern. Tun Sie es uns bitte gleich!  #berlin #Breitscheidplatz", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender zu Zuwanderung, Grenzkontrollen, Maut, Bundespr\u00e4sidentenwahl, Ceta, Steuern - FREIE W\u00c4HLER 2017 in den Bundestag!", "Enger Zeitplan: Erste Sitzung der FREIE W\u00c4HLER Programmkommission am 4. Advent in W\u00fcrzburg!  Im Januar beraten alle Bundesfachaussch\u00fcsse mit Vertretern aus den Bundesl\u00e4ndern \u00fcber das Programm zur Bundestagswahl, im M\u00e4rz beschlie\u00dft der Bundesparteitag. Heute wurde der Grundstein daf\u00fcr gelegt.  FREIE W\u00c4HLER - 2017 in den Bundestag!", "Mutig voran: Freie W\u00e4hler Bayern stellen Mary Fischer als ihre erste Direktkandidatin zur Bundestagswahl auf!  Die Gemeinder\u00e4tin Mary Fischer aus Rimsting am Chiemsee wurde als Direktkandidatin im Wahlkreis Rosenheim aufgestellt. Die 1962 geborene Lehrerin f\u00fcr katholische Religion f\u00fchrt zusammen mit ihrem Ehemann eine Ferienwohnanlage. Sie engagiert sich aktiv als Sprecherin der BI Chiemgauer Seenplatte gegen Gasbohren.   Ein wichtiges Anliegen von Mary Fischer ist die Energiewende - sie muss schnellstm\u00f6glich voran gebracht werden!", "Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER): \"Ich glaube, dass gesamtgesellschaftlich ein Respektverlust zu beklagen ist.\"  Lesen Sie mehr im Kieler Nachrichten Interview...", "In Zeiten der Globalisierung - FREIE W\u00c4HLER: Regionen und Heimat st\u00e4rken!  Die Welt wird un\u00fcbersichtlicher, die Globalisierung schreitet voran. Internationale Konzerne gewinnen immer mehr Einfluss. Deswegen sprechen wir uns f\u00fcr die St\u00e4rkung lokaler Wirtschaftskreisl\u00e4ufe, die kommunalen Strukturen, die Energieversorgung in B\u00fcrgerhand und gesunde regionale Lebensmittel aus b\u00e4uerlicher Landwirtschaft aus. Lokal verwurzelte Menschen sind gl\u00fcckliche Menschen. Wir wollen \u00fcberschaubare Strukturen vor Ort erhalten, damit unsere Gesellschaft im Rahmen der Globalisierung ihre Wurzeln und Werte nicht verliert.   FREIE W\u00c4HLER 2017 in den Bundestag - f\u00fcr starke Regionen in einer globalisierten Welt!", "Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender zum  #Integrationsgesetz im bayerischen Landtag - diese Politik tragen wir mit Ihrer Hilfe 2017 auch in den Bundestag! Dort fehlen solche deutlichen Worte bis heute.", "Stephan Wefelscheid (FREIE W\u00c4HLER): \"Bundeswehr braucht die Wehrpflicht statt Schulabbrecher und EU-Ausl\u00e4nder!\"", "Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER): Gr\u00e4ueltaten in Syrien untersuchen!  In einem offenen Brief, den mehrere Europaabgeordnete mitunterzeichnet haben, fordern sie die EU-Staats- und Regierungschefs der EU-Regierungen und Staaten auf, eine Notfall-Sondersitzung der Generalversammlung der Vereinten Nationen einzuberufen. Es muss eine UN-Staatsanwaltschaft ernannt werden, der die Gr\u00e4ueltaten untersucht, die w\u00e4hrend des syrischen Konflikts begangen wurden und t\u00e4glich begangen werden.  Hier zum ganzen Brief: http://fw-europa.com/fileadmin/Ulrike_Mueller/Pdfs/2016/Open_letter_on_Syria.pdf", "Grotesk: CSU-\"Ausl\u00e4ndermaut\" wird vorrangig Deutsche abkassieren!   Ausl\u00e4nder sollen f\u00fcr Autobahnen ein 2,50 EUR Aufkleber kaufen k\u00f6nnen und Deutsche zahlen ca. 100 EUR (auch f\u00fcr Bundesstra\u00dfen!), wenn sie sich nicht zuf\u00e4llig das neuste sparsame Auto leisten k\u00f6nnen.  Das Versprechen, dass deutsche Autofahrer nicht mehr belastet werden: Gebrochen! Als N\u00e4chstes werden die Maut-Autobahnen dann an die gro\u00dfen Versicherungskonzerne verscherbelt.   Maut-Irrsinn stoppen! CDU, CSU, SPD abw\u00e4hlen - FREIE W\u00c4HLER 2017 in den Bundestag!", "Tschernobyl (siehe Bild) wird f\u00fcr einen Wimpernschlag der Weltgeschichte (100 Jahre) abgedichtet. Die Endlagerung von Atomm\u00fcll in Deutschland ist weiterhin ungel\u00f6st, aber Erneuerbare Energien werden verteufelt.   FREIE W\u00c4HLER: F\u00fcr die regionale Energiewende - erneuerbare Energien gezielt ausbauen!", "Erfolgreiches Council Meeting der PDE / EDP - European Democrats im Europaparlament - Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) ist als Vizepr\u00e4sidentin wiedergew\u00e4hlt.   Die FREIE W\u00c4HLER Delegation aus Ulrike M\u00fcller (Europaabgeordnete), Gregor Voht (stellv. Bundesvorsitzender) und Stephan Wefelscheid (Landesvorsitzender Rheinland-Pfalz) forderte mehr europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t in der Fl\u00fcchtlingskrise ein und \u00e4u\u00dferte sich sehr kritisch zu den politischen Entwicklungen in der T\u00fcrkei.  FREIE W\u00c4HLER immer aktiv f\u00fcr ein Europa der Regionen und der Menschen!", "FREIE W\u00c4HLER: B\u00fcrgerpolitik statt Lobbypolitik! Mehr Volksabstimmungen, weniger Konzernspenden!  FREIE W\u00c4HLER 2017 in den Bundestag!", "Unsere stellv. FREIE W\u00c4HLER Bundesvorsitzende Gabi Schmidt k\u00e4mpft f\u00fcr Kinderrechte!", "Kinderehen haben in unserer Gesellschaft nichts verloren!   Wir FREIE W\u00c4HLER fordern von der CDU/SPD/CSU Regierung in Berlin, dass sie die bestehenden Gesetze zur Ehe durchsetzt und keine Ausnahmen f\u00fcr im Ausland geschlossene Kinderehen konstruiert. Solche Ehen d\u00fcrfen bei uns nicht anerkannt werden.   Der Schutz der Kinder und Jugendlichen muss immer Vorrang haben, da sind Kompromisse ausgeschlossen!  Werte unserer Gesellschaft bewahren - zur Bundestagswahl 2017: FREIE W\u00c4HLER!", "\"Das VW-Management hat den Industriestandort Deutschland weltweit in Misskredit gebracht.\", stellt Gabi Schmidt, stellv. FREIE W\u00c4HLER Bundesvorsitzende, fest.  FREIE W\u00c4HLER L\u00e4nderrat beschlie\u00dft dazu einen umfangreichen Antrag und stellt sich auf die Seite der Mitarbeiter. Lesen Sie mehr...", "Bezahlbarer Wohnraum ist besonders in vielen Ballungszentren zur Mangelware geworden. Das ist auch familienfeindlich!   Es sind dringend mehr Wohnungen n\u00f6tig! Wir FREIE W\u00c4HLER werden den Fokus der Politik wieder darauf richten, dass der soziale Wohnungsbau gest\u00e4rkt wird. Auch der freifinanzierte Wohnungsbau muss gest\u00e4rkt werden, indem \u00fcberfl\u00fcssige Auflagen ausgesetzt und steuerliche Anreize gesetzt werden. Au\u00dferdem braucht es wieder mehr Unterst\u00fctzung der Mittelschicht beim Erwerb von Wohneigentum.  Damit sich in Deutschland etwas \u00e4ndert - zur Bundestagswahl 2017: FREIE W\u00c4HLER!", "Frank-Walter Steinmeier als Bundespr\u00e4sident?   Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER), unser Bundespr\u00e4sidenten-Kandidat, h\u00e4lt an seiner Kandidatur fest - aus gutem Grund!", "Lob an Bild f\u00fcr den fairen Umgang mit unserem Bundespr\u00e4sidenten-Kandidaten Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER)!  W\u00e4hrend viele Medien heute schlicht ignorieren, dass es neben dem CDU/SPD/CSU-Kandidaten Steinmeier auch einen weiteren Kandidaten gibt, wurde Alexander Hold heute bei Bild die M\u00f6glichkeit gegeben, sich zu seiner Kandidatur zu \u00e4u\u00dfern. Gut so!", "Wir haben die Marke von 10.000 Gef\u00e4llt-Mir-Angaben geknackt! Vielen Dank!   Geht da noch mehr? Wenn jeder einen Freund einl\u00e4dt, dann k\u00f6nnen es bald 20.000 sein...", "Aktuelle News: Die Spitzen von CDU, CSU und SPD haben sich wieder nicht auf einen Bundespr\u00e4sidenten-Kandidaten geeinigt.  Wir FREIE W\u00c4HLER haben einen: Alexander Hold!   Also Frau Merkel, Herr Gabriel, Herr Seehofer, warum unterst\u00fctzen Sie uns nicht?  (Foto: Peter Back, http://www.pebaphoto.com)  #Merkel #Gabriel #Seehofer #Bundespr\u00e4sident", "FREIE W\u00c4HLER NRW: Delegierte beschliessen einstimmig die Teilnahme an der Landtagswahl 2017!   Die seri\u00f6se b\u00fcrgerliche Alternative!", "Davor haben wir FREIE W\u00c4HLER immer gewarnt: Erst kommt die Pkw-Maut und dann wird die Autobahn verscherbelt.  Wir sagen: Nein Danke! CDU, CSU und SPD geh\u00f6ren abgew\u00e4hlt!", "Zum ganzen Trump/Clinton-Spektakel hat Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender eine wichtige Botschaft:   Liebes politisches Deutschland,   k\u00fcmmere Dich wieder mehr um deine eigenen 7 Sachen:   1.Altersarmut 2.Bildungsmisere 3.Energiewende 4.Fl\u00fcchtlingskrise 5.Gesundheitssystem 6.Mittelstandsprobleme 7.Rentensicherheit  Vollst\u00e4ndig? Leider noch lange nicht! Bitte erg\u00e4nzen und teilen! Danke!   #FREIEW\u00c4HLER", "Antibiotikaresistenzen und \"krankmachende Zusatzstoffe in Raumd\u00fcften\" - der FREIE W\u00c4HLER Bundesfachausschuss Gesundheit kam zu einem Herbsttreffen in Hannover (Niedersachsen) zusammen.   Patientenschutz, Verbraucherschutz und das Vorsorgeprinzip haben oberste Priorit\u00e4t f\u00fcr uns FREIE W\u00c4HLER!  Personen auf dem Foto v. li. nach re.: Ursula Stadler (Hessen), Michael Weing\u00e4rtner (Hessen), stellv. Vorsitzende Annette Walter-Kilian (Bayern), Dr. med. vet. Ralf Dieckmann (Tierarzt), Dr. med. Martin Seitz (Bayern), Bettina Bernhard (Nordrhein Westfalen), Susann Enders (Bayern), G\u00fcnther Scheunemann (Niedersachsen), Vorsitzender Dr. Otto Bertermann (Bayern), Joachim Orth (Nordrhein Westfalen), Karl-Heinz Wirth (Bayern).", "Wer wird Bundespr\u00e4sident? Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER), unser Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten, \u00e4u\u00dfert sich zur Kandidatensuche von Union und SPD und zu einem Angebot der FDP.", "Das Festhalten an den EU-Beitrittsverhandlungen mit Erdogan, obwohl er den t\u00fcrkischen Rechtsstaat schrittweise abschafft und das Dulden des ungarischen Autrokraten Victor Orban in den Reihen der europ\u00e4ischen Parteienfamilie der CDU - europ\u00e4ische Werte werden bei der CDU unter F\u00fchrung von Kanzlerin Merkel mit F\u00fc\u00dfen getreten.", "Nun also doch? Laut Medienberichten steht eine Einigung zwischen dem CSU-Bundesverkehrsminister und der EU kurz bevor \u2013 Kein Grund zum Jubeln!  Versprochen hatte die CSU: Nur Ausl\u00e4ndermaut. Keine Mehrbelastung f\u00fcr deutsche Autofahrer. Kanzlerin Merkel sagte: \u201eMit mir wird es keine Maut geben!\u201c  Jetzt hei\u00dft es: \"Wahrscheinlich werden nur besonders schadstoffarme Fahrzeuge im Gegenzug bei der Steuer entlastet.\" Es zahlen also am Ende die meisten Autofahrer mehr! Eine traurige Geschichte: CDU und CSU jenseits jeder Glaubw\u00fcrdigkeit!   FREIE W\u00c4HLER waren immer gegen die PKW-Maut \u2013 deswegen: k\u00fcnftig FREIE W\u00c4HLER w\u00e4hlen!", "Die Bundeskanzlerin nennt die Verhaftungen von Journalisten durch die t\u00fcrkische Regierung \"alarmierend\". Wir FREIE W\u00c4HLER finden, in der T\u00fcrkei sind viele Entwicklungen mehr als \"alarmierend\". Unter Erdogan bewegt sich die T\u00fcrkei immer weiter weg von den Werten Europas. Ein Beitritt zur EU ist undenkbar.", "Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) im kurdischen Fernsehen.", "Videokameras ersetzen keinen Schutzpolizisten vor Ort - FREIE W\u00c4HLER setzen sich f\u00fcr die personelle St\u00e4rkung der Polizei und den Erhalt von kleinen Dienststellen vor Ort ein.   In diesem Zusammenhang \u00e4u\u00dfert sich der stellv. FREIE W\u00c4HLER Bundesvorsitzende Rudolf Schulz zur Video\u00fcberwachung - lesen Sie selbst...", "Chaos um CETA: Belgien einigt sich, die Wallonen konnten dem Druck offenbar nicht mehr standhalten.     FREIE W\u00c4HLER stehen entschieden gegen CETA und fordern endlich ein Handeln der Bundesregierung!", "Wallonen k\u00e4mpfen f\u00fcr Europa - deutsche Regierungsparteien CDU, SPD und CSU reden sich Demokratieabbau und Billigimporte sch\u00f6n...   Es wird Zeit f\u00fcr Ver\u00e4nderungen - FREIE W\u00c4HLER lehnen Ceta/TTIP ab und treten zur Bundestagswahl 2017 an!", "Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) testet die Virtual-Reality. Technischer Fortschritt hautnah.", "Neuigkeiten aus Bayern: Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender mit 89% als Landesvorstizender der Freie W\u00e4hler Bayern wiedergew\u00e4hlt!", "Eine Gesellschaft ist mehr als eine lose Ansammlung von ru\u0308cksichtslosen Individualisten. Unser Ziel ist eine solidarische Gesellschaft, in der Respekt vor der Freiheit eines jeden Einzelnen herrscht, aber auch Respekt vor den Werten der Mehrheitsgesellschaft.   Wir mu\u0308ssen Parallelgesellschaften mit einem Einwanderungsgesetz vorbeugen. Menschen mu\u0308ssen im Alter ihre Wu\u0308rde behalten, dazu braucht es ausko\u0308mmliche Renten und ein hochwertiges Pflegeangebot.  Wir FREIE W\u00c4HLER treten zur Bundestagswahl 2017 an - unterst\u00fctzen Sie uns!", "Das Bundesverfassungsgericht fordert in seinem CETA-Urteil eine \"hinreichende demokratische R\u00fcckbindung\". Deshalb sagen wir FREIE W\u00c4HLER: Die CDU/SPD/CSU/Regierung darf nicht weiter am Volk vorbei regieren. Ceta stoppen!  Wir FREIE W\u00c4HLER fordern: Bei solchen wesentlichen Fragen braucht es den Volksentscheid auf Bundesebene!", "FREIE W\u00c4HLER legen den Finger in die Wunde: Regenw\u00e4lder werden weiterhin gerodet, Artenvielfalt zerst\u00f6rt - 20 bis 40 Prozent der globalen Holzproduktion werden illegal geschlagen.  Ma\u00dfnahmen der EU haben bisher kaum Erfolg.   Schauen Sie sich gerne die komplette Rede von Ulrike M\u00fcller, MdEP (FREIE W\u00c4HLER) im Europ\u00e4ischen Parlament an.", "\"Schengen - Herausforderungen und M\u00f6glichkeiten f\u00fcr die europ\u00e4ischen B\u00fcrger\" - am Freitag fand in Perl-Nennig eine internationale Konferenz zusammen mit unserer europ\u00e4ischen Partnerpartei PDE / EDP - European Democrats statt.", "Statement zur Pflegedemo in M\u00fcnchen - mit G\u00fcltigkeit f\u00fcr ganz Deutschland.", "Sympathisch und kompetent, wie wir unseren Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten, Alexander Hold (FREIE W\u00c4HLER), kennen.", "Verbieten ohne ernsthaft Alternativen geschaffen zu haben?  Hubert Aiwanger Freie W\u00e4hler Bundesvorsitzender stellt Pl\u00e4ne von SPD/CDU/Gr\u00fcnen in Frage.", "Unsere Botschaft zum Tag der Deutschen Einheit: Zusammenhalt der Gesellschaft st\u00e4rken!  Deutschland steuert immer mehr auf eine politische und gesellschaftliche Spaltung zu. Die Regierenden regieren am Volk vorbei. Die Schere zwischen Arm und Reich wird immer gr\u00f6\u00dfer. Das muss sich \u00e4ndern. Wir FREIE W\u00c4HLER fordern Volksabstimmungen zu wichtigen politischen Fragen, wie etwa den Freihandelsabkommen. Politiker m\u00fcssen ihren B\u00fcrgern dienen, nicht den Lobbyisten. Unser Ziel ist eine solidarische Gesellschaft, in der Respekt vor der Freiheit eines jeden Einzelnen herrscht, aber auch Respekt vor den Werten der Mehrheitsgesellschaft. Wir mu\u0308ssen Parallelgesellschaften und Egoismus vorbeugen. Familien brauchen besondere Unterst\u00fctzung. Menschen mu\u0308ssen auch im Alter ihre Wu\u0308rde behalten, dazu braucht es ausko\u0308mmliche Renten und ein hochwertiges Pflegeangebot.  Als solide Partei der B\u00fcrger setzen wir FREIE W\u00c4HLER auf gutgemachte Politik der Mitte - f\u00fcr den Zusammenhalt unserer Gesellschaft!", "Fl\u00fcchtlinge, Integration, TTIP und CETA - eine Menge Themen auf dem 2. Kommunalkongress der FREIE W\u00c4HLER Landtagsfraktion in Bayern. Ein besonderer Gast war Alexander Hold, FREIE W\u00c4HLER Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten.", "Bundespr\u00e4sidentschaftskandidat Alexander Hold auf dem FREIE W\u00c4HLER Bundesparteitag in N\u00fcrnberg:   \"Viele B\u00fcrger haben das Vertrauen in die Politik verloren und f\u00fchlen sich von der Parteienpolitik weder verstanden noch vertreten. Wir m\u00fcssen das Vertrauen dieser Menschen wieder zur\u00fcckgewinnen.\u201c  (Fotos: Peter Back, www.pebaphoto.com)", "Wir FREIE W\u00c4HLER fordern das \"Soziales Jahr f\u00fcr Alle\" - es muss nicht am St\u00fcck absolviert werden, aber jeder junge Mensch soll damit etwas f\u00fcr die Gemeinschaft leisten. Das st\u00e4rkt unsere solidarische Gesellschaft und festigt die sozialen Strukturen in unserem Land!   Wir FREIE W\u00c4HLER wollen dabei eine echte Wahlfreiheit zwischen zivilem/sozialen Dienst und auch der klassischen Wehrpflicht. Niemand soll einen Dienst leisten m\u00fcssen, der nicht zu ihm passt.", "Wer uns hier auf Facebook folgt, h\u00e4tte es gewusst: Alexander Hold ist unser FREIE W\u00c4HLER Kandidat f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten!   Unserer Facebook-Seite folgen kann sich offenbar richtig bezahlt machen... weitersagen!", "Heute ist Mari\u00e4 Himmelfahrt - in vielen Teilen Bayerns ein Feiertag. Traditionell werden heute die Blumen und Heilkr\u00e4uter gesegnet. #Brauchtumbrauchts", "Wir brauchen keine Planwirtschaft, sondern wir brauchen konkurrenzf\u00e4hige E-Autos, die die Menschen auch wollen. #Klartext von Joachim Herrmann.", "Humanit\u00e4t, Integration und Begrenzung - das sind die drei S\u00e4ulen der CSU in der Fl\u00fcchtlingspolitik! Das Asylrecht ist nicht f\u00fcr Wirtschaftsmigranten gemacht, sondern f\u00fcr Menschen, die wirklich Schutzbedarf haben.", "Die Schleierfahndung ist ein hocheffizientes Mittel zur Verbrechensbek\u00e4mpfung.   Bayerns Innenminister Joachim Herrmann spricht #Klartext in der BILD am SONNTAG.", "Am 13. August 1961 zementierte der Bau der Mauer die deutsche Teilung. Ein dunkler Tag in der deutschen Geschichte.   Heute gedenken wir der vielen Opfer.", "Wir sind ein Land mit gewachsener Identit\u00e4t. Unsere Leitkultur ist nichts Beliebiges, das man austauschen kann. Vielmehr ist sie das, was unser Land stark gemacht hat. #Bayernplan", "Wir w\u00fcnschen euch ein sch\u00f6nes Wochenende mit einem tollen Blick auf das G\u00e4ubodenvolksfest in Straubing in Niederbayern. #miasanbayern", "Wir halten was wir versprechen: Das Bayerische Integrationsgesetz ist Leitkultur pur! #Bayernplan", "Das christliche Menschenbild pr\u00e4gt unsere Werte. Wir werden die christlichen Feiertag in Bayern uneingeschr\u00e4nkt erhalten.   Wir m\u00fcssen unsere christlichen Wurzeln bewahren. #Bayernplan", "In Deutschland gilt das Grundgesetz und nicht die Scharia!  Hier nochmals ein Klassiker zum Thema Leitkultur von unserem Mr. Klartext Edmund Stoiber!", "Spontanes Q&A mit Horst Seehofer! Habt ihr Fragen an den CSU-Chef? #fragCSU", "Das Augsburger Hohe Friedensfest wird seit 1650 allj\u00e4hrlich am 8. August begangen.  Urspr\u00fcnglich feierten die Augsburger Protestanten damit das 1648 durch den Westf\u00e4lischen Frieden eingeleitete Ende ihrer Unterdr\u00fcckung w\u00e4hrend des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges. Heute ist das Friedensfest ein auf das Augsburger Stadtgebiet beschr\u00e4nkter gesetzlicher Feiertag. Traditionell wird an diesem Tag die gesamte Augsburger Bev\u00f6lkerung eingeladen, an der Friedenstafel Platz zu nehmen und gemeinsam das Friedensmahl einzunehmen.", "Wir wollen, dass Deutschland Deutschland bleibt!  Unsere Identit\u00e4t mit unserer unverwechselbaren Leitkultur gibt uns Kraft und Stabilit\u00e4t. Wer zu uns kommen will, hat sich nach uns zu richten. #Bayernplan", "Stellt unserem Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer Eure Fragen! #fragCSU", "Wir laden Sie herzlich ein zum B\u00fcrgerdialog mit Dr. Edmund Stoiber und Paul Lehrieder.   Der Ehrenvorsitzende der CSU, Ministerpr\u00e4sident a. D. Dr. Edmund Stoiber und der Bundestagsabgeordnete Paul Lehrieder werden Ihnen Rede und Antwort stehen.  Wir freuen uns auf Ihr Kommen am Donnerstag, 10. August 2017 um 19.00 Uhr im Congress Centrum, Kranenkai 34 in W\u00fcrzburg.", "Unsere Leitkultur ist nichts Beliebiges, das man austauschen kann. Vielmehr ist sie das, was unser Land stark gemacht hat. Unsere Identit\u00e4t mit unserer unverwechselbaren Leitkultur gibt uns Kraft und Stabilit\u00e4t, auch f\u00fcr die Zukunft. Wer zu uns kommen will, hat sich nach uns zu richten. #Bayernplan", "Morgen um 17:15 Uhr stellt sich unser Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer wieder euren Fragen live hier auf Facebook! #fragCSU", "Heute Abend ist der Bayerische Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer bei Sat.1 Bayern im Sommerinterview. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "In 50 Tagen gilt es: F\u00fcr ein starkes Bayern in Berlin, CSU w\u00e4hlen!   Wir starten in die heisse Wahlkampfphase mit vielen Aktionen, zum Beispiel Haust\u00fcrwahlkampf, Info-St\u00e4nden, Klartext-Veranstaltungen, Kundgebungen und vielem mehr. Eine kleine Auswahl unserer Termine findet ihr hier!", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sommerliches Wochenende mit einem tollen Blick auf den Tegelberg in Schwaben! #miasanbayern", "Bayern ist Sicherheitsland Nummer 1! Wir wollen den bayerischen Sicherheitsstandard mit unserem Spitzenkandidaten Joachim Herrmann in ganz Deutschland umsetzen. #Bayernplan", "Wir stehen f\u00fcr die Einf\u00fchrung der Schleierfahndung in ganz Deutschland. In Bayern wird diese seit Jahren erfolgreich eingesetzt. #Bayernplan", "Auftakt der Diskussionsreihe #Klartext mit Bayerns Innenminister und CSU-Spitzenkandidaten zur Bundestagswahl Joachim Herrmann in Ingolstadt.", "Wir freuen uns heute Abend auf die erste Klartextveranstaltung mit Joachim Herrmann in Ingolstadt. Schaut vorbei!", "Klar f\u00fcr Sicherheit - daf\u00fcr stehen wir mit unserem Spitzenkandidat und Mr. Sicherheit Joachim Herrmann. #Bayernplan", "Die SPD ger\u00e4t bei Innerer Sicherheit immer mehr ins Schlingern. Kandidat Schulz h\u00e4lt Pl\u00e4ne seines \"Sicherheitsexperten\" f\u00fcr nicht umsetzbar.  Unsere Position ist klar! Wir wollen einen effektiven Schutz der europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen! #KlarfuerSicherheit", "Die Hochstimmung auf dem bayerischen Arbeitsmarkt h\u00e4lt weiter an. #l\u00f6wenstark", "Wir gratulieren unserer bayerischen Ministerin f\u00fcr Europaangelegenheiten Beate Merk herzlich zum 60. Geburtstag. #oisguade", "Unser Ehrenvorsitzender Edmund Stoiber spricht #Klartext!  Wir m\u00fcssen bei aller Offenheit und Toleranz einfordern, dass sich Zuwanderer an unsere Regeln halten. Bei uns gibt man sich die Hand, bei uns schaut man sich ins Gesicht. Das ist unsere Kultur.", "Wir setzen auf Sicherheit durch St\u00e4rke: Klare Kante gegen Extremisten und Kriminelle! #Bayernplan", "Heute Abend um 19:10 Uhr ist Bayerns Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer zum gro\u00dfen Sommerinterview bei Berlin direkt im ZDF. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Heute ist Zusp\u00e4tkomm-Tag, daher jetzt schon einmal die Erinnerung: Briefwahl nutzen und am Wahltag entspannen!", "In Bayern gibt es eine Belohnung f\u00fcr's Pauken:   Jeder Sch\u00fcler mit mindestens einer Note 1 im Zeugnis kann eine freie Fahrt auf den Schiffen der Bayerischen Seenschifffahrt genie\u00dfen. Zeugnis mitbringen!", "Hans-Peter Friedrich f\u00fchrt weitere zwei Jahre die CSU in Oberfranken. Wir w\u00fcnschen viel Erfolg!", "Bayerns Finanzminister Markus S\u00f6der f\u00fchrt auch die n\u00e4chsten beiden Jahre den CSU-Bezirksverband N\u00fcrnberg-F\u00fcrth-Schwabach! #l\u00f6wenstark", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sommerliches Wochenende mit einem Blick auf den Eibsee und die Zugspitze in Oberbayern!   Danke an Heiko Schmidt f\u00fcr das sch\u00f6ne Bild. Falls ihr auch ein tolles Bayern-Foto habt, dann schickt es bitte an socialmedia@csu-bayern.de! #miasanbayern", "Versprochen - Gehalten! Das gilt auch bei der Steuerpolitik.   Wir k\u00fcndigen nur das an, was wir auch solide finanzieren k\u00f6nnen - ohne h\u00f6here Steuern und ohne neue Schulden.", "Heute gibt's Zeugnisse - wir hoffen, euer Schuljahr war #l\u00f6wenstark!!! Und dann geht's ab in die Ferien! Wir w\u00fcnschen gute Erholung!", "Unser Mr. Sicherheit Joachim Herrmann k\u00fcndigt an Rettungsgassen-Verweigerer k\u00fcnftig noch h\u00e4rter zu verfolgen!  Ohne Rettungsgasse kommen Polizei- und Rettungsfahrzeuge nicht schnell genug zur Unfallstelle, obwohl oftmals jede Sekunde z\u00e4hlt.", "Zwei Soldaten haben gestern im Dienst f\u00fcr unser Land ihr Leben gegeben. Unsere Gedanken sind bei den gefallenen Soldaten, Ihren Angeh\u00f6rigen und allen Kameraden.", "Mit uns wird jeder Steuerpflichtige entlastet, keiner muss mehr zahlen!   Wir erneuern unser Versprechen von 2013: Keine Steuererh\u00f6hungen in der n\u00e4chsten Legislaturperiode! #Bayernplan", "Der CSU-Bezirksverband Augsburg wird auch in den n\u00e4chsten beiden Jahren von Staatssekret\u00e4r Johannes Hintersberger gef\u00fchrt. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zur Wiederwahl!", "Wir werden den Soli komplett, schnellstm\u00f6glich und f\u00fcr alle abschaffen. #Bayernplan", "Sofortiger Stop der Beitrittsverhandlungen JETZT!  Dr\u00fcckt \"Gef\u00e4llt-mir\", wenn auch ihr uns hier unterst\u00fctzt.", "Die SPD hat Erdogan jahrelang hofiert und hat bei den ersten Menschenrechtsverletzungen beide Augen zugedr\u00fcckt.   Die Union war in der T\u00fcrkei-Politik immer bestimmt, geradlinig und ehrlich. Der Wahlkampfthemen-Suchtrupp Schulz & Gabriel vollzieht den Kursschwenk aus purer wahltaktischer Verzweiflung.", "Es geht um euer Geld! #Bayernplan", "Wir laden Sie herzlich ein zum B\u00fcrgerdialog mit Joachim Herrmann. Nutzen Sie vor der Bundestagswahl die Gelegenheit zum direkten Austausch und einer pers\u00f6nlichen Diskussion mit dem Bayerischen Innenminister und Spitzenkandidat der CSU. Joachim Herrmann wird Ihnen Rede und Antwort stehen.", "Nur mit uns wird es eine wirkliche Entlastung der hart arbeitenden Menschen in Deutschland geben! Wir garantieren eine Steuerentlastung von mindestens 15 Mrd. Euro. #Bayernplan", "Wer maximal CSU unterst\u00fctzt, bekommt in Berlin maximal Bayern!   B\u00fcrgerfest, Bayernplan und B\u00f6llersch\u00fctzen \u2013 die sch\u00f6nsten Impressionen vom gro\u00dfen CSU-Fest im M\u00fcnchner Olympiapark gibt\u2019s hier!", "Zuerst blockieren und jetzt gro\u00df schwafeln? Martin Schulz ist einfach nur unglaubw\u00fcrdig und unseri\u00f6s!", "Riesengro\u00dfer Andrang und begeisterte Stimmung beim B\u00fcrgerfest der CSU. \u00dcber 2.500 CSU-Anh\u00e4nger waren aus allen Bezirken Bayerns nach M\u00fcnchen gestr\u00f6mt, um bei der Vorstellung des Bayernplans und dem offiziellen Startschuss f\u00fcr den Bundestagswahlkampf 2017 dabeizusein. Mehr dazu auf www.csu.de!", "#KlarfuerSicherheit", "Wohlstand und Sicherheit f\u00fcr alle!", "Klar f\u00fcr unser Land. #bayernplan", "Im Bayernplan haben wir unsere Forderungen und Ma\u00dfnahmen f\u00fcr Sicherheit und Wohlstand in Deutschland formuliert.  Heute pr\u00e4sentieren wir den Bayernplan ab 15:00 Uhr bei einem gro\u00dfen B\u00fcrgerfest im Olympiapark in M\u00fcnchen. Ihr seid herzlich eingeladen!", "Familien zuerst!   Wir reden nicht nur, sondern handeln auch: Bayern ist Familienland Nummer 1!", "L\u00f6wenstarkes Ergebnis f\u00fcr die Stellvertretende Ministerpr\u00e4sidentin, Wirtschaftsministerin Ilse Aigner auf dem CSU-Bezirksparteitag in Oberbayern!", "Staatssekret\u00e4r Gerhard Eck bleibt f\u00fcr weitere zwei Jahre CSU-Chef in Unterfranken. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch und viel Erfolg!", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sonniges Wochenende mit einem Blick auf den Happurger See im N\u00fcrnberger Land in Mittelfranken!   Danke an Uwe Mertel f\u00fcr das sch\u00f6ne Bild. Falls ihr auch ein tolles Bayern-Foto habt, dann schickt es bitte an socialmedia@csu-bayern.de! #miasanbayern", "Wir sind Familienpartei Nummer 1 und werden das Kindersplitting in Deutschland einf\u00fchren! #Bayernplan", "Horst Seehofer spricht #Klartext: Wenn man Menschenrechtler ohne ersichtlichen Grund inhaftiert, wenn man Journalisten inhaftiert, weil sie ihre Arbeit tun und dies fortgesetzt und nicht nur in Einzelf\u00e4llen, dann muss irgendwann ein Stoppschild gesetzt werden.  Neben dem Abbruch der Beitrittsgespr\u00e4che m\u00fcssen umgehend die Geld-Zahlungen eingestellt werden.", "Auch bayerische Polizisten haben beim G20-Gipfel im wahrsten Sinne des Wortes ihren Kopf f\u00fcr die Demokratie hingehalten. Heute Abend werden sie und die bayerischen Rettungskr\u00e4fte, die bei den Krawallen von Linksautonomen rund um den Gipfel im Einsatz waren, mit einem Empfang in Schloss Schlei\u00dfheim geehrt! Wir finden: Ihr seid spitze!   Teilt dieses Bild, wenn ihr euch auch bei unserer Polizei bedanken m\u00f6chtet.", "Ehegattensplitting uneingeschr\u00e4nkt erhalten, mehr Kindergeld, Einf\u00fchrung des Kindersplitting und das Baukindergeld: Das sind unsere Forderungen! #Bayernplan", "Heute Abend um 22:15 Uhr ist Bayerns Finanzminister Markus S\u00f6der zu Gast bei ZDF dunja hayali. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Heute Abend um 20:15 Uhr ist Bayerns Innenminister Joachim Herrmann zu Gast bei der M\u00fcnchner Runde im BR - Bayerischer Rundfunk. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Familien haben jede Anerkennung und Unterst\u00fctzung verdient. Wir r\u00fccken Familien ins Zentrum der Politik. #Bayernplan", "#Klartext von EVP-Fraktionschef Manfred Weber!", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer betont in der Diesel-Diskussion: \"Wir wollen gemeinsam so vorgehen, dass der Gesundheitsschutz gew\u00e4hrleistet, die Funktionsf\u00e4higkeit der Innenst\u00e4dte erhalten und die Mobilit\u00e4tsinteressen von Bev\u00f6lkerung und Wirtschaft ber\u00fccksichtigt bleiben.\"", "Linksrutsch verhindern!", "Familien zuerst! Wir r\u00fccken Familien ins Zentrum der Politik: Mehr Entlastung, mehr Wahlfreiheit, mehr Unterst\u00fctzung und ein familienfreundlicheres Land. #Bayernplan", "Die CSU spricht Klartext. Wir sagen der Bev\u00f6lkerung vor der Wahl ganz klar, was wir f\u00fcr die n\u00e4chsten vier Jahre wollen. Wir garantieren den Menschen in unserem Land, dass wir diese Punkte bei einer unionsgef\u00fchrten Bundesregierung im n\u00e4chsten Regierungsvertrag verankern werden!", "Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer stellt den #Bayernplan vor!", "Die Position der CSU ist klar:   Allein, dass die Obergrenze im Raum steht, hat schon zu einer grundlegenden Ver\u00e4nderung in der Berliner Politik gef\u00fchrt.", "Wir w\u00fcnschen der CDU-Vorsitzenden, Bundeskanzlerin Angela Merkel alles Gute zum Geburtstag!", "Heute ist Bundeskanzlerin und CDU-Vorsitzende Angela Merkel zu Gast bei Bericht aus Berlin in der ARD.   Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Mit diesem wundersch\u00f6nen Flug \u00fcber Kloster Banz in Oberfranken w\u00fcnschen wir euch einen sch\u00f6nen Sonntag. #miasanbayern", "Wir gratulieren Markus Ferber zur Wiederwahl als Bezirksvorsitzender der CSU Schwaben! #l\u00f6wenstark", "Unser Spitzenkandidat und Mr. Sicherheit Joachim Herrmann bleibt f\u00fcr weitere zwei Jahre CSU-Chef in Mittelfranken. #l\u00f6wenstark", "Au\u00dfer Cannabis-Z\u00fcchtern, Gleise-Schotterern und Marodeuren w\u00fcnscht sich wirklich niemand einen gr\u00fcnen Innenminister!", "Lieber Manfred Weber, wir w\u00fcnschen alles Gute zum Geburtstag!", "#fragCSU mit Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer", "Augsburgs OB Kurt Gribl ist gerade zum neuen bayerischen St\u00e4dtetags-Pr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt worden. Der St\u00e4dtetag ist die Interessensvertretung der gro\u00dfen Gemeinden im Freistaat.  Wir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen unserem stellvertretenden Parteivorsitzenden alles Gute f\u00fcr die neue Aufgabe.", "Morgen Abend um 17.00 Uhr stellt sich Andreas Scheuer wieder live euren Fragen. Wir freuen uns auf ein spannendes Q&A! #fragCSU", "#Klartext von Landesgruppenchefin Gerda Hasselfeldt. #Banz17   Rechtsfreie R\u00e4ume, wie die Rote Flora, m\u00fcssen ausgetrocknet werden.  Diese Keimzellen f\u00fcr Gewalt d\u00fcrfen nicht geduldet werden.   Hier noch weitere Highlights der Klausur der CSU-Landesgruppe in Kloster Banz.", "Mehr Polizisten und eine bessere Ausr\u00fcstung: Angela Merkel und Horst Seehofer sprechen #Klartext bei #Banz17.", "Klare Kante gegen die Verharmlosung von Gewalt! #Klarf\u00fcrSicherheit", "Neben der Diskussion um die Krawalle bei G20 in Hamburg geht es bei #Banz17 um folgende Schwerpunkte: Vollbesch\u00e4ftigung, Familienf\u00f6rderung, Steuersenkung und Sicherheitspolitik!  Das sind die Highlights vom 1. Tag der Klausur der CSU-Landesgruppe in Kloster Banz.", "Der linke Mob und der schwarze Block m\u00fcssen rigoros ausgehoben werden! Wir positionieren uns klar gegen linke Gewalt!", "Das Treiben linksautonomer Krawallmacher und Gewaltt\u00e4ter wird von einigen in Deutschland massiv untersch\u00e4tzt.  Das muss sich \u00e4ndern! Deshalb fordern wir: Sicherheit durch St\u00e4rke! #Klartext von unserem bayerische Innenminister Joachim Herrmann.", "Wir sind die Kommunalpartei Nummer 1!   Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an den Abensberger B\u00fcrgermeister Uwe Brandl. #l\u00f6wenstark", "Da wir in letzer Zeit einige R\u00fcckfragen von euch bekommen haben. #Klartext von Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer zur Obergrenze.", "Wir w\u00fcnschen Euch einen sonnigen Sonntag mit einem Blick auf die Marktstra\u00dfe in Bad T\u00f6lz in Oberbayern!   Danke an G\u00fcnter Wolfram f\u00fcr das sch\u00f6ne Bild. Falls ihr auch ein tolles Bayern-Foto habt, dann schickt es bitte an socialmedia@csu-bayern.de! #miasanbayern", "Unser Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer wurde \u00fcberw\u00e4ltigend in seinem Amt als Chef der CSU Niederbayern best\u00e4tigt! #l\u00f6wenstark", "Albert F\u00fcracker bleibt CSU-Chef in der Oberpfalz. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zur Wiederwahl und viel Erfolg! #l\u00f6wenstark", "Wir freuen uns \u00fcber jede Menge neue Mitglieder. Herzlich Willkommen in der CSU!   Hier einige Schnappsch\u00fcsse vom Neumitgliederempfang.", "Diese brutale linksextreme Gewalt kann sich nicht unter dem Deckmantel der Demonstrationsfreiheit verstecken.   Unsere Position ist klar: Linke Chaoten stoppen, volle Unterst\u00fctzung f\u00fcr unsere Polizei! #G20", "#Klartext von unserem Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer zu den Krawallen in Hamburg!   Diese brutale linksextreme Gewalt kann sich nicht unter dem Deckmantel der Demonstrationsfreiheit verstecken.", "Wir gratulieren unserer CSU-Landesgruppen-Chefin Gerda Hasselfeldt sehr herzlich zu ihrem heutigen Geburtstag! #oisguade", "Unerh\u00f6rt! Beim G20-Gipfel randalieren wieder linke Chaoten.  Wir danken der Polizei, dass sie f\u00fcr Recht und Ordnung sorgt!", "Linke Chaoten stoppen! F\u00fcr Gewalt ist auf unseren Stra\u00dfen kein Platz! #Klartext von Joachim Herrmann zum G20-Gipfel.", "Richtig so! Das Europaparlament fordert heute die Europ\u00e4ische Kommission auf, die Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei endlich zu beenden.   Teilt das Bild, wenn ihr auch der Meinung seid, dass die T\u00fcrkei nicht in die EU geh\u00f6rt!", "CSU-Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer zur aktuellen SAT.1-Bayern-Umfrage: \u201cDie Bayern best\u00e4tigen unseren Kurs. Vielen Dank f\u00fcr das Vertrauen. Die Umfrage zeigt, dass wir mit Steuerentlastungen f\u00fcr alle, F\u00f6rderung von Familien und St\u00e4rkung der Sicherheit auf die richtigen Themen setzen.   Die steigenden Zahlen geben uns R\u00fcckenwind, aber wir heben nicht ab, sondern machen weiter sehr konzentriert und intensiv Wahlkampf in den n\u00e4chsten 80 Tagen - denn alles entscheidend ist nur der Finaltag bei der Wahl am 24. September.\u201c", "Wie sicher ist unsere Demokratie in Zeiten von Social Bots, Fake News und Filterblasen?   Andreas Scheuer macht klar: Neben Verifikation und Faktencheck ist eine bessere Cybersicherheit notwendig, um demokratische Wahlen und Meinungsfreiheit abzusichern.  Mehr zur traditionellen Mediennacht der CSU findet ihr hier: http://bit.ly/2tNbcGR", "Heute Abend um 20:15 Uhr ist Bundesverkehrsminister Alexander Dobrindt zu Gast bei der M\u00fcnchner Runde im BR - Bayerischer Rundfunk. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Bayerns Innenminister und Verkehrsminister Joachim Herrmann setzt nach dem schweren Busunfall auf der A9 auf deutlich h\u00f6here Strafen gegen Rettungsgassen-S\u00fcnder und Gaffer.", "Am 23. Juli ab 15 Uhr wollen wir unseren Bayernplan 2017 \u2013 unsere Ideen f\u00fcr die gute Zukunft unseres Landes \u2013 pr\u00e4sentieren.   Diskutieren Sie mit uns, wie wir Deutschland auf Erfolgskurs halten: Mit mehr Sicherheit, kr\u00e4ftigen Steuerentlastungen, F\u00f6rderung unserer Familien und bester Bildung. Es sprechen Horst Seehofer, Vorsitzender der CSU und Joachim Herrmann, Spitzenkandidat der CSU.  Es erwarten Sie viele interessante Aktionsst\u00e4nde und politische Gespr\u00e4chspartner zu den zentralen Themen des Bayernplans und ein buntes Rahmenprogramm f\u00fcr die ganze Familie  mit der \"Dancefloor Destruction Crew\" und \"Take two\", Kinder Spiel & Spa\u00df, Brotzeit und Getr\u00e4nke!", "Wir gratulieren unserem Parteivorsitzenden und Bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Horst Seehofer sehr herzlich zu seinem heutigen Ehrentag! #oisguade", "Kurz und b\u00fcndig: Das sind die Haupts\u00e4ulen unseres gemeinsamen Regierungsprogramms von CDU und CSU.", "F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.   Vorstellung des gemeinsamen Regierungsprogramms von CDU und CSU zur Bundestagswahl 2017.", "Wir trauern um die Opfer des schrecklichen Busungl\u00fccks auf der A9 in Oberfranken.   Unsere Gedanken sind bei den Angeh\u00f6rigen der Toten und den Verletzten.", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch!   Die Generalprobe hat geklappt \u2013 ab jetzt beginnt die Mission Titelverteidigung!  #l\u00f6wenstark", "Mit einem gro\u00dfen Fest im unterfr\u00e4nkischen Kitzingen haben die Franken ihre Kultur und ihre Geschichte gefeiert. Bayerns Innenminister Joachim Herrmann betont:   \"Franken ist eine Region mit eigenem Charakter, mit gro\u00dfer Geschichte und Kultur. Ein starkes St\u00fcck Bayern! Hier leben gut ausgebildete und motivierte Menschen - stolz auf Herkunft und Tradition, offen f\u00fcr Fortschritt und Zukunft.\"", "Heute trifft die Deutsche Nationalmannschaft im Confed-Cup-Finale auf Chile. Wir dr\u00fccken unseren Jungs die Daumen!", "Fr\u00e4nkischer Feiertag! Der zentrale Festakt zum \"Tag der Franken 2017\" findet heute im unterfr\u00e4nkischen Kitzingen statt.   Wir w\u00fcnschen allen Franken einen sch\u00f6nen Festtag! #Franken", "Abschied von einem gro\u00dfen deutschen Staatsmann.   Ruhe in Frieden, Helmut Kohl.", "Heute wird ein herausragender deutscher Staatsmann zu Grabe getragen.   Altbundeskanzler Helmut Kohl war ein deutscher Patriot und ein leidenschaftlicher Europ\u00e4er. Sein Name wird auf alle Zeit verbunden bleiben mit der Wiedervereinigung unseres Vaterlandes.", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sch\u00f6nes Wochenende. In Landshut startet eines der gr\u00f6\u00dften historischen Feste Europas: die Landshuter Hochzeit. Vorbeischauen lohnt sich! #miasanbayern", "Horst Seehofer bei der FU-Veranstaltung \"Zukunft der Frauen - Frauen der Zukunft\" zum Wahlprogramm der Union: \"Wir werden wieder sehr starke Impulse f\u00fcr die Familien und Kinder geben.\" Besonders die M\u00fctterrente, finanzielle F\u00f6rderung von Familien sowie der Wiedereinstieg in den Beruf nach der Elternzeit sind nach Ansicht Seehofers wichtige Punkte. Mehr dazu: http://bit.ly/2ttk70k", "Schaut vorbei auf unserem neuen Kanal: Wir sind auf Pinterest! #l\u00f6wenstark", "In Bayern herrscht Vollbesch\u00e4ftigung! #l\u00f6wenstark", "Es ist gut, dass die Bundesregierung der CSU-Forderung folgt und den Erdogan-Auftritt verbietet!   Dr\u00fcckt auf Gef\u00e4llt mir, wenn auch ihr der Meinung seid, dass t\u00fcrkische Innenpolitik auf deutschem Boden nichts verloren hat!", "#Klartext von Horst Seehofer:  \u201eDas Verhalten der SPD ist unw\u00fcrdig. Alle rechtlichen Bedenken werden ausgeblendet. Wenn das Wahlergebnis es zul\u00e4sst, wird die SPD die Chance ergreifen und mit Linken und Gr\u00fcnen paktieren.\u201c", "Heute Abend um 20:15 Uhr ist Bayerns Innenminister Joachim Herrmann zu Gast bei \"Jetzt red i\" im BR - Bayerischer Rundfunk. Thema: Bezahlbarer Wohnraum. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Bei einem Spitzengespr\u00e4ch haben sich der Bayerische Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer und die Vorstandvorsitzenden von BMW, Audi und MAN auf ein umfassendes Ma\u00dfnahmenpaket zur Luftreinhaltung geeinigt.", "Wir w\u00fcnschen Daniel G\u00fcnther viel Erfolg in seinem neuen Amt! #l\u00f6wenstark", "#Klartext von Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer!", "NRW wird endlich wieder schwarz regiert! Wir w\u00fcnschen Armin Laschet viel Erfolg als neuer Ministerpr\u00e4sident. #l\u00f6wenstark", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an unseren Bayerischen Kultusminister Ludwig Spaenle zur Wiederwahl als Bezirksvorsitzender der CSU M\u00fcnchen! #l\u00f6wenstark", "Heute ist Internationaler Tag gegen Drogenmissbrauch. Eine Partei, wie B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN, die Drogen legalisieren will, darf in Deutschland nicht regieren!", "#Klartext von Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer zu den Ergebnissen der Parteivorstandssitzung", "#Klartext von Andreas Scheuer!  Fakt ist: Wer im Jahr 2017 der Union eine Politik der asymmetrischen Demobilisierung vorwirft, der hat die vergangenen drei Landtagswahlen im Schlafwagen verbracht.", "Morgen um 15:30 Uhr stellt sich unser Parteivorsitzender Horst Seehofer live Euren Fragen! #fragCSU", "Morgen will die SPD ihr Wahlprogramm verabschieden. Beim Thema Innere Sicherheit k\u00f6nnten wir in Deutschland schon viel weiter sein. Da hat die SPD in den letzten Jahren viele sinnvolle Vorschl\u00e4ge der Union blockiert, kritisiert und abgewiesen.   Wir stehen f\u00fcr Sicherheit durch St\u00e4rke. Wir werden alles Menschenm\u00f6gliche f\u00fcr die Sicherheit der Bev\u00f6lkerung tun. #Klarf\u00fcrSicherheit", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sommerliches Wochenende mit einem sonnigen Blick auf das Kloster Speinshart in der Oberpfalz!   Danke an Dieter Schober f\u00fcr das sch\u00f6ne Bild. Falls ihr auch ein tolles Bayern-Foto habt, dann schickt es bitte an socialmedia@csu-bayern.de! #miasanbayern", "Auf dem Gel\u00e4nde der Bundeswehr-Universit\u00e4t in Neubiberg entsteht das derzeit wohl modernste Forschungszentrum f\u00fcr Sicherheit in der Informations- und Kommunikationstechnik.   Das neue Forschungszentrum soll der neuen Bundeswehr-Teilstreitkraft \u201eCyber- und Informationsraum\u201c zuliefern.", "Heute Abend um 23:15 Uhr ist Bayerns Finanzminister Markus S\u00f6der zu Gast bei Markus Lanz im ZDF\u200b. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Heute Abend um 22:15 Uhr ist Bundesentwicklungsminister Gerd M\u00fcller\u200b zu Gast bei Maybrit Illner im ZDF\u200b. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Heute Abend um 20:15 Uhr ist Bayerns Wirtschaftsministerin Ilse Aigner zu Gast bei der M\u00fcnchner Runde im BR - Bayerischer Rundfunk. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Bayerns Justizminister Winfried Bausback spricht #Klartext zum Thema Stalking und fordert elektronische Fu\u00dffesseln f\u00fcr Stalker.", "Bayerns Innenminister Joachim Herrmann hat vor den zunehmenden Gefahren durch Cyber-Kriminalit\u00e4t, digitale Spionage und Sabotage gewarnt.  Der Freistaat Bayern r\u00fcstet sich f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung von Cyberverbrechen und hat daf\u00fcr bei der Polizei zus\u00e4tzliche Stellen geschaffen sowie ein bundesweit einzigartiges F\u00f6rderprogramm f\u00fcr IT-Sicherheit bei Mittelst\u00e4ndlern entwickelt.", "Das SPD-Steuerkonzept bedeutet Steuererh\u00f6hungen.   Die arbeitende Mittelschicht wird gegeneinander ausgespielt, es wird von der einen Tasche in die andere Tasche umverteilt, das ist nicht gerecht und keine echte Entlastung!", "Knapp ein Jahr nach der Einf\u00fchrung des Betreuungsgelds wurde die 150.000-Marke geknackt!   Die CSU steht f\u00fcr echte Wahlfreiheit f\u00fcr Familien! #l\u00f6wenstark", "Hohe Auszeichnung f\u00fcr Frau Stockl, Polizeidirektor Achtziger und Polizeihauptmeister Mohr von den \u201eRosenheim-Cops\u201c: Bayerns Innenminister Joachim Herrmann hat ihnen den \u201eStern der Sicherheit\u201c verliehen.   Die Schauspieler Marisa Burger, Alexander Duda und Max M\u00fcller verk\u00f6rpern in der TV-Serie die Bayerische Polizei auf sympathische Weise und stehen f\u00fcr eine b\u00fcrgernahe Polizei. #l\u00f6wenstark", "#Klartext von Andreas Scheuer zum Parteitag der Gr\u00fcnen: Die Gr\u00fcnen zeichnen sich durch Angsthasentum und Blockadehaltung aus, die Union hingegen bietet L\u00f6sungen und ein Zukunftsprogramm.  Deshalb: am 24.09. CSU w\u00e4hlen!", "CSU-Chef Horst Seehofer und Bundesverkehrsminister Alexander Dobrindt lehnen pauschale Fahrverbote f\u00fcr Dieselfahrzeuge in Gro\u00dfst\u00e4dten ab.  Es ist notwendig, dass die Fahrzeuge, die sich st\u00e4ndig in der Stadt aufhalten, als erstes deutlich optimiert werden, wie etwa der \u00f6ffentliche Personennahverkehr und der Einsatz von Elektrobussen.", "#Klartext von Andreas Scheuer. Die Islam-Demo in K\u00f6ln zeigt, dass sich viele Muslime ihrer Verantwortung nicht bewusst sind.", "Heute ist Tag der Ausbildung. Unser duales Ausbildungssystem wird weltweit als Vorbild gesehen. Wir stehen zum Erhalt des Meistertitels!   Deswegen hat Bayern die Zukunftsinitiative Berufliche Bildung gestartet! #l\u00f6wenstark", "Wir w\u00fcnschen Euch einen wunderbaren Sonntag mit diesem tollen Blick auf den Bayerischen Wald in Niederbayern! #miasanbayern", "Erinnerungen an einen gro\u00dfen Politiker und Staatsmann. CSU-Chef Horst Seehofer zum Tod von Altkanzler Helmut Kohl:   \"Unser Land trauert um den Kanzler der Wiedervereinigung. Helmut Kohl war ein Ausnahme-Politiker, einer der ganz gro\u00dfen Kanzler der Bundesrepublik Deutschland, ein international hoch gesch\u00e4tzter Staatsmann und ein \u00fcberzeugter Europ\u00e4er. Sein Name wird auf alle Zeit verbunden bleiben mit der Wiedervereinigung unseres Vaterlandes. Helmut Kohl hat immer an die Einheit geglaubt, auf sie hingearbeitet und im richtigen Moment mit Tatkraft, Entschlossenheit, Geschick und Weitblick die historisch einmalige Chance zur Wiedervereinigung ergriffen. Als langj\u00e4hriges Mitglied seines Bundeskabinetts macht mich sein Tod auch ganz pers\u00f6nlich sehr betroffen.\"", "Heute vor 64 Jahren wurde der Volksaufstand in der DDR gewaltsam niedergeschlagen. Die SED-Nachfolgepartei nutzt diesen Tag f\u00fcr einen gro\u00dfen Festakt in Berlin - absolut geschmacklos!   Wir gedenken den Opfern des Stalinismus!", "Altbundeskanzler Helmut Kohl war ein herausragender Staatsmann. Als Architekt der Wiedervereinigung hat er die deutsche Geschichte in unausl\u00f6schlicher Weise gepr\u00e4gt.   Wir trauern um einen deutschen Patrioten, einen leidenschaftlichen Europ\u00e4er und einen gro\u00dfen Vision\u00e4r.", "Wir gratulieren dem bayerischen Kultusminister Ludwig Spaenle herzlich zu seinem heutigen Ehrentag! #oisguade", "Heute ist Fronleichnam.   \u00dcberall in Bayern finden prachtvolle Prozessionen statt. Wir w\u00fcnschen euch einen sch\u00f6nen und sonnigen Feiertag!", "Es kann nicht sein, dass Kapitalverbrechen aufgrund des Datenschutzes in Deutschland nicht aufgekl\u00e4rt werden k\u00f6nnen.  Hier braucht die Polizei mehr Befugnisse. #Klartext von Horst Seehofer.", "Heute ist Weltblutspendetag. Allein in Bayern werden jeden Tag knapp 2000 Blutspenden ben\u00f6tigt.   Leider kommt es immer wieder zu Engp\u00e4ssen, deswegen: Geht Blut spenden! Alle Infos findet ihr hier: https://www.blutspendedienst.com/", "Volles Haus beim B\u00fcrgerdialog in der CSU-Landesleitung. #Klartext von Horst Seehofer: Gute Politik kann man nur machen, wenn man das Ohr ganz nah an der Bev\u00f6lkerung hat.", "Wie tief ist die einst stolze SPD gefallen, dass sie sich nach diesem Linken-Parteitag voller SPD-Bashing weiter als Koalitionspartner f\u00fcr Rot-Rot-Gr\u00fcn anbiedert?   Die Umfragen zeigen deutlich, dass die B\u00fcrger kein Linksb\u00fcndnis wollen.", "Bayerns Innenminister Joachim Herrmann will die verdachtsunabh\u00e4ngigen Kontrollen bundesweit einf\u00fchren.  Es ist eine eklatante Sicherheitsl\u00fccke, dass NRW, Berlin und Bremen keine Schleierfahndung durchf\u00fchren!", "Manfred Weber spricht #Klartext.", "Wir gratulieren Brose Bamberg herzlich zum Gewinn der 9. Deutschen Meisterschaft.", "Wir w\u00fcnschen Euch einen sch\u00f6nen Sonntag mit einem tollen Blick auf G\u00f6\u00dfweinstein in Oberfranken. #miasanbayern", "Heute ist Tag der Bundeswehr. Unser Dank gilt allen Soldatinnen und Soldaten.  Dr\u00fccke auch du \"Gef\u00e4llt mir\", wenn du an der Seite unserer Bundeswehr stehst.", "Unser Mr. Sicherheit Joachim Herrmann bei der Vorstellung der neuen Schutzausr\u00fcstung der Bayerischen Polizei:   \"Dieser Ausr\u00fcstungsumfang ist im Streifendienst in Deutschland einmalig und sollte bundesweiter Standard werden, um Polizeibeamte bei lebensbedrohlichen Einsatzlagen besser zu sch\u00fctzen.\"", "Bayerns Bundeswehrminister und Staatskanzleichef Marcel Huber spricht #Klartext zum morgigen Tag der Bundeswehr:  Unsere Soldatinnen und Soldaten riskieren Leib und Leben f\u00fcr ein wehrhaftes Deutschland, daf\u00fcr geb\u00fchrt ihnen unser Dank und vollste Anerkennung. Tag f\u00fcr Tag leisten sie einen unverzichtbaren Beitrag f\u00fcr Frieden und Sicherheit. Aktuelle Verfehlungen und Vorf\u00e4lle in der Bundeswehr m\u00fcssen l\u00fcckenlos aufgearbeitet und konsequent geahndet werden, aber sie sind kein Grund f\u00fcr einen Generalverdacht gegen\u00fcber unseren Soldatinnen und Soldaten. Seit \u00fcber 60 Jahren hat die Bundeswehr ihre uneingeschr\u00e4nkte Verfassungstreue bewiesen und verdient unser Vertrauen.  Die Bundeswehr erlebt herausfordernde Zeiten mit internationalen Krisen, zunehmendem Terrorismus und weltweiten Fluchtbewegungen in nie dagewesenem Ausma\u00df. Sicherheit und Frieden haben einen Preis. Deshalb m\u00fcssen wir unsere Investitionen in die Verteidigung erh\u00f6hen und unserer Truppe eine bessere Ausr\u00fcstung zur Verf\u00fcgung stellen. Wir m\u00fcssen die sch\u00fctzen, die uns sch\u00fctzen!", "Heute Abend um 20:15 Uhr ist Bayerns Innenminister Joachim Herrmann zu Gast bei der M\u00fcnchner Runde im BR - Bayerischer Rundfunk. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Generalsekret\u00e4r Andreas Scheuer spricht #Klartext zu den SPD-Rentenpl\u00e4nen:  Schulz und Nahles haben eine Renten-Resterampe vorgestellt. Das sind alles alte Vorschl\u00e4ge von Nahles, die in der Koalition bereits durchgekaut wurden. Das ist weder innovativ noch nachhaltig. Daf\u00fcr h\u00e4tten Schulz und Nahles nicht Pfingsten abwarten m\u00fcssen.", "Die T\u00fcrkei hat ein Besuchsverbot f\u00fcr deutsche Abgeordnete bei der in Incirlik stationierten Truppe verh\u00e4ngt.   Das ist nicht akzeptabel! Die Bundeswehr ist eine Parlamentsarmee und muss jederzeit von Abgeordneten besucht werden k\u00f6nnen, daher ist es ein \u00fcberf\u00e4lliger Schritt, dass die Bundesregierung die Truppe nach Jordanien verlegt.", "Heute feiert Bundesverkehrsminister Alexander Dobrindt seinen 47. Geburtstag. Wir w\u00fcnschen alles Gute! #oisguade", "Sch\u00f6pfung bewahren!   #Klartext von Andreas Scheuer zum Klimaschutz.", "Wir sch\u00fctzen die nat\u00fcrlichen Lebensgrundlagen und erhalten sie f\u00fcr die nachfolgenden Generationen. Das ist unsere gemeinsame Verantwortung! #TagderUmwelt", "Pfingsten - das Hochfest des Heiligen Geistes. Wir w\u00fcnschen Euch gesegnete Feiertage!", "Wir sind in Gedanken bei den Opfern des Terroranschlags von London und ihren Angeh\u00f6rigen.", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sch\u00f6nes langes Pfingst-Wochenende. Schaut doch mal zur Erlanger Bergkirchweih! #miasanbayern", "CSU-Chef und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer spricht Klartext zur Neuregelung der Bund-L\u00e4nder-Finanzen:  \"Diese Reform ist ein gro\u00dfer Erfolg f\u00fcr Bayern und bleibender Erfolg f\u00fcr den F\u00f6deralismus in Deutschland. Die Solidarit\u00e4t der starken mit den schwachen L\u00e4ndern bleibt erhalten, aber gerade Bayern profitiert mit einer Entlastung von 1,4 Milliarden Euro j\u00e4hrlich von der Reform. So sieht gute Politik f\u00fcr unser Land aus.\u201c", "Der Bundestag hat das Verbot von Kinderehen beschlossen! Linke und Gr\u00fcne haben gegen das Gesetz gestimmt.  Like dieses Bild, wenn auch du findest, dass Kinder in die Schule geh\u00f6ren und nicht vor den Traualtar!", "Bayerns Innenminister Joachim Herrmann zu dem Polizeieinsatz in N\u00fcrnberg: \"Erst als sich die linksautonomen Chaoten unter die Sch\u00fcler mischten und die Polizei unter anderem mit Fahrr\u00e4dern und Flaschen bewarfen, ist die Situation eskaliert.   Von friedlichen Demonstranten kann man wohl kaum mehr sprechen, wenn ein aggressiver Mob zehn Polizisten verletzt und einem Beamten sogar ein Zahn ausgeschlagen wird. Klar ist auch, dass die Polizei die gewaltt\u00e4tigen Versuche, den festgenommenen Asylbewerber zu befreien, unterbinden muss, zur Not auch mit Zwangsmitteln.\"", "Die CSU steht hinter den bayerischen Bauern!  Wir setzen uns auch in Zukunft daf\u00fcr ein, unsere familiengef\u00fchrten Landwirtschaftsbetriebe in Zeiten zunehmenden wirtschaftlichen und gesellschaftlichen Wandels zu sichern. #klarfuerunserLand", "Heute ist Weltbauerntag: Die bayerischen Bauern pflegen unsere Kulturlandschaft und erhalten unsere nat\u00fcrlichen Lebensgrundlagen.  Wir sagen: Danke f\u00fcr eure  Arbeit!", "Heute Abend um 20:15 Uhr ist Bayerns Innenminister Joachim Herrmann zu Gast bei \"Jetzt red i\" im BR - Bayerischer Rundfunk. Thema: Ehrenamt. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "#l\u00f6wenstark", "\u201eDie Traummarke in Bayern ist erreicht. Mit einer Arbeitslosenquote von jetzt 3,0 Prozent herrscht Vollbesch\u00e4ftigung im Freistaat,\u201c sagt Horst Seehofer zu den aktuellen Arbeitsmarktzahlen in Bayern.   Auch bundesweit ist die Lage erfreulich: Die Zahl der Jobsucher in Deutschland f\u00e4llt auf unter 2,5 Millionen - so wenige wie seit \u00fcber einem Vierteljahrhundert nicht mehr.", "Bayern hat den Masterplan zur Digitalisierung.  Ministerpr\u00e4sident Horst Seehofer: \"Die Digitalisierung ist ein gewaltiger technologischer und gesellschaftlicher Umbruch, daher m\u00fcssen wir den damit verbundenen Herausforderungen mit den richtigen Zukunftskonzepten begegnen.\u201c", "Heute Abend um 22:45 Uhr ist der CSU-Ehrenvorsitzende Edmund Stoiber zu Gast bei hart aber fair. Einschalten lohnt sich! #CSUtvTipp", "Wir w\u00fcnschen unseren bayerischen FOS-/BOS-Sch\u00fclern viel Erfolg bei den Abiturpr\u00fcfungen!", "Wir brauchen eine stabile Regierung f\u00fcr Deutschland und keine Experimente mit Rot-Rot-Gr\u00fcn!  #Klartext von Angela Merkel und Horst Seehofer im Truderinger Festzelt!", "Wir arbeiten f\u00fcr die Menschen in Deutschland, f\u00fcr ihre Sicherheit, f\u00fcr ihren Wohlstand!  Die sch\u00f6nsten Impressionen vom Truderinger Festzelt mit Horst Seehofer und Angela Merkel.  Mehr dazu findet ihr unter www.csu.de", "Klar f\u00fcr unser Land!", "Nach drei verlorenen Landtagswahlen und der vergeblichen Suche nach dem entgleisten Schulz-Zug sollte ein Entwurf des SPD-Wahlprogramms zur Bundestagswahl her, um endlich Ideen, Entschlossenheit und Tatkraft zu demonstrieren.   Der Bayernkurier hat sich den Entwurf einmal angeschaut. #BayernkurierLesetipp", "Wir w\u00fcnschen Euch ein sonniges Wochenende mit einem sch\u00f6nen Blick auf den Gro\u00dfen Alpsee bei Immenstadt im Allg\u00e4u!   Danke an Anna Chassidis f\u00fcr das sch\u00f6ne Bild. Falls ihr auch ein tolles Bayern-Foto habt, dann sendet es uns an socialmedia@csu-bayern.de! #miasanbayern", "#Klartext von CSU-Landtagsfraktionschef Thomas Kreuzer: Es muss in Deutschland Klarheit herrschen, wer sich im Land aufh\u00e4lt. Gef\u00e4hrder sind st\u00e4rker zu \u00fcberwachen und notfalls auszuweisen.", "Bayerns Innenminister und CSU-Spitzenkandidat Joachim Herrmann war heute beim traditionellen Drei-Franken-Treffen am Drei-Franken-Stein bei Burghaslach: Dort treffen alle fr\u00e4nkischen Regierungsbezirke zusammen.", "Wir w\u00fcnschen allen V\u00e4ter einen gro\u00dfartigen Vatertag und eine sch\u00f6ne Zeit mit der Familie!", "Heute feiern wir das Hochfest Christi Himmelfahrt.  Wir w\u00fcnschen euch einen sch\u00f6nen Feiertag!", "Retter sind Helden der Mitmenschlichkeit und N\u00e4chstenliebe! Joachim Herrmann hat heute 129 Bayern f\u00fcr beherztes Handeln in h\u00f6chster Not gedankt und sie mit der Rettungs- und Christophorus-Medaille ausgezeichnet.  Der j\u00fcngste bayerische Retter ist erst 5 Jahre alt.", "Wir d\u00fcrfen uns unser Leben nicht von diesen Terroristen diktieren lassen!   Joachim Herrmann spricht \u00fcber eine wirksame Bek\u00e4mpfung der Terrorgefahr und macht gleichzeitig klar, dass es keine 100-prozentige Garantie gegen Selbstmordattent\u00e4ter gibt.", "Nach dem schrecklichen Anschlag in Manchester sind unsere Gedanken bei den Opfern, den Verletzten und ihren Angeh\u00f6rigen.", "Wir gratulieren dem Vorsitzenden der CSU-Fraktion im Bayerischen Landtag Thomas Kreuzer herzlich zu seinem heutigen Ehrentag! #oisguade", "Zusammen mit einer Reihe bekannter bayerischer Pers\u00f6nlichkeiten unterst\u00fctzt unser Ehrenvorsitzender Theo Waigel die Bundeskanzlerin Angela Merkel im Wahlkampf. Heute traf Merkel in M\u00fcnchen einige Mitglieder der W\u00e4hlerinitiative.", "Die Union steht f\u00fcr Innere Sicherheit. Die Bundesl\u00e4nder, in denen die Union nicht regiert, m\u00fcssen ihre Blockade in Sachen Sicherheit endlich aufgeben.  Der Chef der CSU-Fraktion im Bayerischen Landtag Thomas Kreuzer gibt einen Ausblick auf die gemeinsame Tagung der Fraktionsvorsitzenden von CSU und CDU.", "Wir sind B\u00fcrgermeister-Partei Nummer 1! Heute ist ein weiterer B\u00fcrgermeister dazu gekommen.   Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an Erich Raff zum Einzug ins F\u00fcrstenfeldbrucker Rathaus. #l\u00f6wenstark", "Von wegen \u201cChefsache\u201d.  Welchen Weg w\u00fcrdest Du f\u00fcr saubere Luft w\u00e4hlen? Das Nichtstun der Bundesregierung oder den gr\u00fcnen Zukunftsplan f\u00fcr saubere Luft? Zeig es uns mit einem Herz oder dem w\u00fctenden Emoji!", "Los geht\u2019s: Wir starten unsere Wahlkampftour mit Katrin G\u00f6ring-Eckardt und Cem \u00d6zdemir. 27.000 Kilometer, 90 St\u00e4dte, 2 Hybridautos, 1 Spitzenduo. Komm zur Veranstaltung in Deiner N\u00e4he! Wo? www.gruene.de/tour", "Klimaschutz kann man w\u00e4hlen. Und dieses Video teilen! ;-) #DarumGr\u00fcn", "Neues Wort im neuen Duden. Wunderbar! \ud83d\ude0a Findest Du auch? Dann teil gerne unser Bild!", "Jetzt live aus dem be'kech im Berliner Wedding: Deine Frage (in die Kommentare), Katrins Antwort (vor der Kamera).", "Katrin Live: Ob #Dieselgate oder Eierskandal. Ob Chancengerechtigkeit oder Zukunft Europas. Stell Katrin Deine Frage! Live auf Facebook um 19:30 Uhr und vorab hier in die Kommentare.", "Am #Weltkatzentag wie am Wahltag: F\u00fcr Tierschutz und Artenschutz einstehen. #DarumGR\u00dcN PS: Heute alle #CatContent teilen! ;-)", "Fipronil in den Eiern, Nitrat im Grundwasser, Glyphosat im Essen. Wir haben es so satt. F\u00fcr eine saubere und gesunde Landwirtschaft: Am 24. September GR\u00dcN w\u00e4hlen und heute schon das Video teilen!", "Wir haben da einen TV-Tipp f\u00fcr Euch!", "Aldi nimmt alle Eier aus den Regalen. Die Verbraucherinnen und Verbraucher machen sich Sorgen. Und der Bundeslandwirtschaftsminister Christian Schmidt? Spielt herunter und wehrt ab. Wir wollen den Skandal restlos aufkl\u00e4ren und fordern u.a. eine Kennzeichnung von Lebensmitteln, in denen Eier verarbeitet sind (Nudeln, Kekse u.a.) #darumGR\u00dcN  Teilt das Video, wenn auch Ihr eine andere Landwirtschaftpolitik und wirklichen Verbraucherschutz wollt.", "ZDF-Faktencheck best\u00e4tigt: Gr\u00fcner Strom ist nicht nur sauberer, sondern auch billiger als Strom aus Kohle und Atom. \ud83c\udf3b", "\"Wir brauchen eine Politik, die die umweltfreundliche Mobilit\u00e4t von Morgen auf die Stra\u00dfen bringt.\" Teilt das Video und sorgt mit eurer Stimme im September f\u00fcr eine saubere Verkehrspolitik!", "Es bleibt beim Kuschelkurs zwischen Bundesregierung und Autoindustrie. Auf dem #Autogipfel hat es Noch-Verkehrsminister #Dobrindt nicht einmal geschafft, die n\u00f6tigen Hardware-Nachr\u00fcstungen durchzusetzen. Die Verlierer bleiben die Verbraucher. Und die Luft in unseren St\u00e4dten. Teilt das Video und unterst\u00fctzt so den Neustart unserer Autoindustrie!", "F\u00fcr 71 Prozent der Deutschen ist die #Klimakrise die gr\u00f6\u00dfte Sorge. Eine Sorge, die wir sehr ernst nehmen und f\u00fcr die wir als einzige Partei wirksame L\u00f6sungen haben. Du teilst diese Sorge? Dann teile auch das Bild und unsere #Klimaschutz-Pl\u00e4ne: www.gruene.de/klimaschutz", "Du kennst Katrin G\u00f6ring-Eckardt und Cem \u00d6zdemir noch nicht pers\u00f6nlich? Kein Problem: Einfach das Video schauen und zu einem der vielen Wahlkampf-Events kommen! www.facebook.com/B90DieGruenen/events #DarumGr\u00fcn", "Nach Frankreich hat jetzt auch #Gro\u00dfbritannien den Ausstieg aus dem #Verbrennungsmotor beschlossen. Deutschland muss jetzt umschalten und damit die Zukunft unserer #Autoindustrie, der Arbeitspl\u00e4tze und unseres Klimas sichern. Teilt das Bild f\u00fcr ein lautes: \u201cFrau Merkel, es ist Zeit!\u201d #DarumGr\u00fcn", "Nach #Dieselskandal kommt Kartellskandal. Wir brauchen dringend einen echten Neustart in der Autoindustrie. F\u00fcr unsere Arbeitspl\u00e4tze! F\u00fcr unser Klima! F\u00fcr Made in Germany! Und mit deiner Hilfe: Teilt das Bild und lasst Regierung und Konzernchefs nicht davonkommen!", "Heute haben wir alle auf dem Berliner CSD die Ehe f\u00fcr alle gefeiert. Aber es gibt noch viel zu tun: Gemeinsam gegen Homo- und Trans*phobie, gegen Gewalt - und Diskriminierung am Arbeitsplatz!  Teilt das Video, wenn Ihr dabei seid!", "Die polnische Regierung hebelt die Gewaltenteilung und die b\u00fcrgerlichen Freiheitsrechte aus. Dagegen stehen wir f\u00fcr ein #Europa der Demokratie und Rechtsstaatlichkeit. Daf\u00fcr demonstrieren wir am Sonntag Abend. Kommt zu den Mahnwachen in Bremen, Frankfurt a. M., M\u00fcnchen und Berlin! Holt euch alle Infos bei Pulse of Europe und teilt unseren Aufruf!", "Sie ist da: Unsere Kampagne zur #Bundestagswahl 2017. Wir machen Zukunft. Wir machen Wahlkampf. Mach mit: Jetzt das Video teilen!", "Es ist Zeit, voran zu gehen. Anpacken statt Aussitzen. F\u00fcr eine mutige gr\u00fcne Politik. Das ist unsere Kampagne zur #Bundestagswahl 2017. Teilt Euer Lieblingsmotiv!", "Wer zu sp\u00e4t kommt, den bestraft die Zukunft. So war das mit der Kutsche und so k\u00f6nnte es auch dem Automobilstandort Deutschland gehen.   Deshalb wollen und m\u00fcssen wir heute schon dem abgasfreien Auto den Weg bereiten.   Seht Ihr auch so? Dann teilt doch unser Bild.", "Bundesinnenminister De Maizi\u00e8re kriminalisiert die vielen Freiwilligen, die im Mittelmeer Menschenleben retten. Das kann nicht sein, findet auch unsere Spitzenkandidatin Katrin G\u00f6ring-Eckardt.   Wenn Ihr auch der Meinung seid, dass der Einsatz dieser Menschen Respekt und Dank verdient hat, dann teilt doch unser Bild.", "Wir starten mit vielen motivierten Wahlk\u00e4mpferinnen und Wahlk\u00e4mpfern in den Haust\u00fcrwahlkampf.   Seid dabei. Freut Euch auf spannende Gespr\u00e4che und vielf\u00e4ltige Begegnungen.   Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr ein gutes gr\u00fcnes Ergebnis am 24. September.", "Der lange Winter ist bei Game of Thrones das Endzeit-Szenario. In der Realit\u00e4t schmilzt das Eis an den Polen. Wir m\u00fcssen die Erderhitzung stoppen.  Wir w\u00fcnschen viel Spa\u00df beim Staffelstart! Wenn Ihr auch meint, dass Klimaschutz h\u00f6chste Priorit\u00e4t haben muss, teilt doch dieses Bild.", "Die Absenkung des Klimaschutzziels der Brandenburger Landesregierung ist ein fatales Signal. Damit schaden SPD und Linke nicht nur dem Klima, sondern behindern den Strukturwandel eines ganzen Bundeslandes.   Wer zur\u00fcck zu den fossilen Dinosaurier-Technologien will, muss zur Bundestagswahl Union, SPD, FDP oder Linke w\u00e4hlen. Wer aber eine zukunftsgewandte Politik will, w\u00e4hlt am 24. September Gr\u00fcn.  Wenn Ihr uns bei echtem Klimaschutz unterst\u00fctzen wollt, dann teilt doch dieses Bild.", "Seit heute sind wir im Haust\u00fcrwahlkampf unterwegs. Wir freuen uns auf viele spannende, interessante, witzige und manchmal auch skurrile Begegnungen.", "Unsere Nachbarn feiern heute den Jahrestag der Revolution. Wir feiern heute die Freundschaft mit Frankreich.   Schaut man sich die europ\u00e4ische Geschichte an, ist das noch immer keine Selbstverst\u00e4ndlichkeit, genau wie ein friedliches, offenes Europa.   Wenn Ihr diese europ\u00e4ische Freundschaft auch feiern wollt, dann teilt doch das Bild.", "Der Umgang der Bundesregierung mit einigen Journalisten w\u00e4hrend des G20 Gipfels ist ein Versto\u00df gegen die Grundrechte.   Es kann nicht sein, dass die Pressefreiheit so mit F\u00fc\u00dfen getreten wird. Wir fordern, dass die Bundesregierung klarstellt, wie sie zur freien Presse steht.", "In der Antarktis ist ein Eisberg mit der doppelten Gr\u00f6\u00dfe des Saarlands abgebrochen.  Wir verlieren von Jahr zu Jahr gro\u00dfe Teile des Polareises. Wir m\u00fcssen jetzt handeln, damit es nicht rapide weiter schmilzt.  Wenn Ihr uns im Kampf f\u00fcr mehr Klimaschutz unterst\u00fctzen wollt, teilt das Bild.", "Wir haben das Programm der FDP mal unter die Lupe genommen.", "Gerade hat Katrin G\u00f6ring-Eckardt bei Anne Will zur Frage diskutiert, ob sich der G20 Gipfel gelohnt hat.   Hat es sich gelohnt, wenn die Sicherheit der Hamburger nicht gew\u00e4hrleistet werden konnte? Was denkt Ihr?", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt und Cem \u00d6zdemir:  \"Die gewaltt\u00e4tigen Ausschreitungen in der vergangenen Nacht in #Hamburg verurteilen wir auf das Sch\u00e4rfste. Diese Gewaltexzesse sind keine Protestform, sondern brutale und sinnlose Zerst\u00f6rung, die auf dem R\u00fccken der Polizisten und den Anwohnern ausgetragen wird. Das Anz\u00fcnden von Autos und Barrikaden, das Einschlagen von Fensterscheiben, das Pl\u00fcndern von Gesch\u00e4ften, ist weder revolution\u00e4r noch systemkritisch - es ist schlicht kriminell, gemeingef\u00e4hrlich und verantwortungslos und muss als solches konsequent strafrechtlich verfolgt werden. Die Gewaltt\u00e4ter haben gestern bewusst Menschenleben in Gefahr gebracht. Sie haben kein inhaltliches Anliegen und d\u00fcrfen mit ihren sinnlosen Gewalttaten nicht den friedlichen und notwendigen Protest f\u00fcr Klimaschutz und globale Gerechtigkeit diskreditieren. Wir danken der Polizei und allen Rettungskr\u00e4ften f\u00fcr ihren Einsatz und w\u00fcnschen allen verletzten Polizistinnen und Polizisten und Rettungskr\u00e4ften eine schnelle und vollst\u00e4ndige Genesung.\"", "\"Diese Gewalt muss sofort ein Ende haben.\"", "Was in Hamburg passiert, \u00fcberschattet den friedlichen Protest. Unsere Spitzenkandidatin Katrin G\u00f6ring-Eckardt sagt dazu:", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt war auf dem h\u00f6chsten Berg des Landes. Dort erfuhr sie einiges \u00fcber Permafrost und welchen Einfluss das Klima auf den Gletscher der Zugspitze hat:", "Schon gelesen?  Zwei Charakterk\u00f6pfe diskutieren \u00fcber den besten Weg, wie die deutsche Autoindustrie auch in der Zukunft \u00fcberleben kann. Im Ziel sind sich beide Einig: Abgasfreie Mobilit\u00e4t.", "Und es geht doch!  Wir Gr\u00fcne wollen, dass die deutsche Automobilindustrie \u00fcberlebt und nicht wie Nokia endet.    Seht Ihr auch so? Dann teilt das Bild.  Mit Volvo steigt ein gro\u00dfer europ\u00e4ischer Automobilkonzern auf Elektro-Antriebe um. Schon ab 2019.", "Ja. Richtig.", "Liebe CDU, gut und gerne in Deutschland leben? Aber gerne auch IN ZUKUNFT noch. Daf\u00fcr braucht's #Klimaschutz und der kommt in eurem #Wahlprogramm ziemlich kurz. Darum GR\u00dcN!  Teilt unsere Fotoaktion vor der Pressekonferenz der Union!", "Danke an alle, die bei der #G20Protestwelle mit uns gemeinsam f\u00fcr eine verantwortungsvolle, menschliche und klimasch\u00fctzende Politik demonstriert haben. Wir haben gezeigt: Eine bessere Welt ist m\u00f6glich! Seht ihr auch so? Dann teilt unser Video! \u270a\ud83d\udc9a", "Wir sind bei der Protestwelle zum G20 Gipfel dabei. Wir fordern, dass das Klima nicht vergessen werden darf, gerade in Zeiten von Donald Trump.   Seid Ihr auch in Hamburg dabei?", "Heute vor 50 Jahren ist der europ\u00e4ischen Fusionsvertrag in Kraft getreten. Damit wurden der Europ\u00e4ische Rat und die Europ\u00e4ische Kommission eingesetzt.  Wir leben und lieben die Idee einer Gemeinschaft, die Frieden, offene Grenzen und Freiheit gebracht hat.   Ihr auch? Dann teilt das Bild.", "Heute hat der Bundestag Geschichte geschrieben: Die Ehe f\u00fcr Alle ist beschlossen. Jahrzehnte lang haben wir mit Euch daf\u00fcr gek\u00e4mpft. Endlich ist allen erlaubt, was ohnehin selbstverst\u00e4ndlich sein sollte: Heiraten, wen man will, unabh\u00e4ngig von der sexuellen Orientierung. Und das ist gut so. Denn Liebe ist Liebe ist Liebe ist ...   In diesem Album findet Ihr - bunt gemischt - Eindr\u00fccke aus der langen Geschichte des (gr\u00fcnen) Kampfes f\u00fcr die Ehe f\u00fcr Alle. Viel Spa\u00df damit!", "Wow! Liebe gewinnt!  Der Bundestag hat sie gerade beschlossen, die #EheFuerAlle. Wir sind gl\u00fccklich.   Ihr auch? Dann teilt doch das Bild", "Morgen wird hoffentlich entschieden, dass Liebe einfach Liebe ist und alle, die wollen, heiraten d\u00fcrfen!    So was sch\u00f6nes in der vorerst letzten OppoVision. Gl\u00fcckwunsch.   \ud83d\udc9a = teilen!", "Liebe CDU, liebe SPD,  wenn ihr alle gr\u00fcnen Ideen vor der Wahl abr\u00e4umen wollt, haben wir da prinzipiell nichts gegen.   Da wo die #ehefueralle her kommt, gibt es noch viele gute, gr\u00fcne, mutige Ideen f\u00fcr unser Land und eine lebenswerte Zukunft! Die komplette Liste schicken wir Euch gerne zu.", "Wenn wir in dieser Woche endlich die #Ehef\u00fcrAlle beschlie\u00dfen k\u00f6nnen, dann haben wir das auch in gro\u00dfem Ma\u00dfe einem Mann zu verdanken: Danke, Volker Beck und Danke an alle, die mit uns gek\u00e4mpft haben! Teilen = Danke sagen. \ud83c\udf08\ud83d\udc96\ud83e\udd84", "Liebe SPD-Bundestagsfraktion:  Die Mehrheit gibt es schon lange (seit vier Jahren!). Jetzt hat Euch Eure Chefin die Wahl gelassen: Morgen k\u00f6nnt Ihr im Bundestagsausschuss die Ehe f\u00fcr alle durchsetzen! Weil es eine Frage des guten Gewissens ist!  Die Abgeordneten brauchen da heute ordentlich Druck. Wenn Ihr den aufbauen wollt: Teilt dieses Bild!", "Gryffindor, Slytherin, Hufflepuff oder Ravenclaw? Nix da! Wenn Du die Welt retten willst: Auf zu den GR\u00dcNEN.  Heute vor 20 Jahren ist der erste Harry Potter Band erschienen. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch!", "6 Punkte f\u00fcr artgerechte Tierhaltung und sauberes Trinkwasser.  So schaffen wir es, dass wir alle mitnehmen k\u00f6nnen und dass alle bessere Lebensmittel bekommen.", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch nach Kiel!  Bei der Mitgliederbefragung hat der Koalitionsvertrag 84,3% Zustimmung bekommen.  Jetzt geht es an die Umsetzung. Viel Erfolg!", "Strahlung kennt keine Grenzen. Deshalb bildeten heute 50.000 B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger aus Deutschland, Belgien und den Niederlanden gemeinsam eine gewaltige Menschenkette gegen das Schrott-AKW Tihange in der deutsch-belgischen Grenzregion. Wir sagen: Atomkraft europaweit abschalten! Ihr auch? Dann teilt dieses Video!", "Die SPD beschlie\u00dft heute ihr Wahlprogramm.   Leider ist das Thema Klimaschutz dort Mangelware. Wie w\u00e4re es denn, wenn man mit dem Ausstieg aus der Kohle anf\u00e4ngt? Den Antrag dazu gab's auf jeden Fall schon.", "In einer Welt im Wandel braucht es Weitsicht und Mut zu Reformen. Der Pionier des Autos in Deutschland, Gottfried Daimler, prognostizierte 1901: \"Die weltweite Nachfrage nach Kraftfahrzeugen wird eine Million nicht \u00fcberschreiten - allein schon aus Mangel an verf\u00fcgbaren Chauffeuren.\" Er behielt Unrecht und schrieb dennoch deutsche Wirtschaftsgeschichte. Lest in diesem Beitrag von Anton Hofreiter, wie der Umstieg auf Elektromobilit\u00e4t gelingen kann. Lest und teilt diesen Artikel. Zukunft wird aus Mut gemacht! http://mobil.n-tv.de/politik/So-ist-2030-machbar-article19904934.html", "Frohes Ramadanfest!  Weil das eben auch zu Deutschland geh\u00f6rt.", "Die B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen Bundestagsfraktion fordert ein R\u00fcckkehrrecht in Vollzeit. Das gibt es nicht, fordern aber alle. Was das hei\u00dft, gibt's im Video zu sehen.   Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zu 50 Folgen #OppoVision!", "Eben hat die Bundesregierung das Aussp\u00e4hen Eurer Messenger-Nachrichten legalisiert und pfeift auf Eure B\u00fcrgerrechte.  \"Wer bereit ist, Freiheit zu opfern, um Sicherheit zu gewinnen wird am Ende beides verlieren.\" - Benjamin Franklin.   Was damals galt, gilt auch heute noch. Seht Ihr auch so? Dann teilt unser Bild.", "Tag des Schlafes? Pustekuchen! Heute ist #Sommeranfang. K\u00fcrzeste Nacht und so. Da bleibt man fit und hellwach. So war unsere #bdk17. Und so wird unser Wahlkampf. Los geht's!  Ps: Ton anschalten ;-)", "Wir brauchen einen Verkehrsminister, der sich um die Zukunft der Mobilit\u00e4t k\u00fcmmert, nicht nur darum, bei #Dieselgate auf die Bremse zu treten.  Wenn Ihr das auch so seht, teilt dieses Video.", "Das Bundesverfassungsgericht sagt, der Bundestag muss die Ehe f\u00fcr alle nicht vor der Bundestagswahl befassen.   Dann muss eine politische Mehrheit daf\u00fcr her. Sorgen wir daf\u00fcr, dass es starke Gr\u00fcne gibt, die das ab September endlich durchsetzen, was die Mehrheit will: Gleiches Recht f\u00fcr alle!   Teilt das Video.", "Auf unserem Bundesparteitag am Wochenende haben wir die 10 Punkte f\u00fcr gr\u00fcnes Regieren beschlossen. F\u00fcr diese Punkte wollen wir Verantwortung \u00fcbernehmen. Damit ziehen wir zusammen in diesen Wahlkampf und in eine lebenswerte Zukunft.  Wenn Ihr uns unterst\u00fctzen wollt, teil gerne dieses Video.", "Was f\u00fcr ein toller Parteitag! Was f\u00fcr ein tolles Wahlprogramm!   Danke f\u00fcr die konzentrierte Arbeit, Danke f\u00fcr die super Laune, mit der wir jetzt in den Bundestagswahlkampf starten!", "Die sch\u00f6nsten Bilder vom Programmparteitag.Teilt Euer Lieblingsmotiv!", "\u201eJedes Kind, jede Familie macht unser Land reich\u201c", "\u201eWer frei leben will, muss sich sicher f\u00fchlen k\u00f6nnen\u201c", "\u201eLasst uns die Neugr\u00fcnder eines solidarischen und vereinten Europas werden!\u201c", "Nur mit Gr\u00fcn wird die Ehe f\u00fcr alle durchgesetzt.   In unserem Kapitel \"Freiheit im Herzen\" haben wir, neben endlich gleichen Rechten f\u00fcr alle - egal wen man liebt - ein Konzept zur Sicherheitspolitik debattiert, das die Polizei st\u00e4rkt aber B\u00fcrgerrechte wahrt. Und noch viele weitere Ideen findet Ihr in dem Kapitel, das wir heute Abend auf der #bdk beschlossen haben.", "Ein starkes Europa braucht Gr\u00fcn!   Wir sind die Europapartei. Deswegen ist Europa ein Schwerpunkt des Kapitels \"Welt im Blick\", das wir gerade auf der #bdk17 f\u00fcr unser Wahlprogramm beschlossen haben.   Das Kapitel bietet noch viel mehr: Vom Einwanderungsgesetz und legalen Fluchtwegen \u00fcber die Ablehnung der Obergrenze bis hin zur Bek\u00e4mpfung von Fluchtursachen und der Absage an Aufr\u00fcstung und unfaire Handelsabkommen, findet man alles, was internationale Politik bei uns ausmacht.   Ihr findet das Kapitel ausf\u00fchrlich in unserem Wahlprogramm.", "Jedes f\u00fcnfte Kind in Deutschland lebt in Armut. In unserem reichen Land. Wir wollen das \u00e4ndern. Helft mit: Teilt das Video von Katrin G\u00f6ring-Eckardt", "\u201eWir gehen in den Fight gegen die Klimagegner\u201c", "Die sch\u00f6nsten Bilder vom Programmparteitag.Teilt Euer Lieblingsmotiv!", "Die Umwelt braucht starke Gr\u00fcne! Nur mit unseren Ideen k\u00f6nnen wir unsere Erde den nachfolgenden Generationen lebenswert \u00fcberlassen.   Wir wollen saubere Autos bis 2030 durchsetzen, wir wollen die 20 dreckigsten Kohlekraftwerke in den n\u00e4chsten vier Jahren abschalten, wir wollen raus aus der Massentierhaltung, wir wollen das Plastik aus unseren Meeren fern halten.   All diese Projekte und noch mehr findet Ihr in unserem Bundestagswahlprogramm. Denn das Kapitel \u201eUmwelt im Kopf\u201c ist gerade auf der #bdk17 beschlossen worden.", "Jetzt Live: Unser Headliner und Spitzenkandidatin Katrin G\u00f6ring-Eckardt. Vorband heute: Robert Habeck aus Schleswig-Holstein. Alle Infos zu unserem Programmparteitag findet ihr auf www.gruene.de", "In Deutschland sind ein Drittel der Arten von Aussterben bedroht. Wir d\u00fcrfen das \u00d6kostystem nicht kollabieren lassen. Stellt Klimaschutz und Artenschutz ins Zentrum! Teilt das Video von Winfried Kretschmann!", "\u201eWir antworten auf die Welt im Umbruch: Mit Europa, mit Freiheit, mit Menschlichkeit!\u201c", "Was die Arktis nicht interessiert, verr\u00e4t Cem \u00d6zdemir. Teilt das Video, damit es auch andere erfahren!", "Jetzt live aus Berlin: Der Ministerpr\u00e4sident Baden-W\u00fcrttembergs Winfried Kretschmann auf der #BDK17. Alle Infos zu unserem Programmparteitag findet ihr auf www.gruene.de", "Jetzt live aus Berlin: Unser Spitzenkandidat Cem \u00d6zdemir und unser Gast Jesse Klaver aus den Niederlanden. Alle Infos zu unserem Programmparteitag findet ihr auf www.gruene.de", "Die Zukunft wird aus Ideen gemacht. Die haben wir. Und f\u00fcr die k\u00e4mpfen wir. Ob Kohleausstieg, E-Mobilit\u00e4t oder Ehe f\u00fcr alle. Ob B\u00fcrgerversicherung, Integrationsoffensive oder echten Klimaschutz. Auf dem Programmparteitag  geht\u2019s los. Und dann in den Wahlkampf. Seid mutig! Seid dabei! Helft unseren Ideen, die Welt zu ver\u00e4ndern.", "Geschafft! Mehr als 1.000.000 Menschen fordern ein Verbot von Glyphosat. Jetzt muss sich die EU-Kommission mit dem Antrag besch\u00e4ftigen. Danke an alle, die die Europ\u00e4ische B\u00fcrgerinitiative unterst\u00fctzt haben. Teilt unser Bild, verbreitet die gute Nachricht und k\u00e4mpft weiter mit uns f\u00fcr saubere \u00c4cker und gesundes Essen!", "Danke, Europa! Heute kommt das endg\u00fcltige Aus f\u00fcr #Roaming-Geb\u00fchren in der EU. Ab jetzt k\u00f6nnt Ihr auch auf Reisen ohne Zusatzkosten mobil telefonieren und surfen. Teilt die frohe Nachricht und unseren Dank an #Europa! PS: F\u00fcr den vollen Video-Genuss \u2013 TON AN!", "Die Bundesregierung jubelt, sie h\u00e4tte die Waffensporte zur\u00fcckgefahren. Macht endlich Schluss mit dieser Doppelmoral. Denn an L\u00e4nder wie Katar oder Algerien wurde die Ausfuhr von Waffen verdoppelt.  Wenn Ihr auch sagt, dass das aufh\u00f6ren soll, dann teilt doch dieses Bild!", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Deutschen Medienpreis Barack Obama.", "Welttag gegen #Kinderarbeit: Millionen Kinder m\u00fcssen t\u00e4glich f\u00fcr ihr \u00dcberleben und unseren Wohlstand arbeiten. Oft unter menschenunw\u00fcrdigen Bedingungen.   Das k\u00f6nnt Ihr \u00e4ndern: Achtet bei Eurem Einkauf auf die Herkunft der Produkte und macht auf das Problem aufmerksam! Zum Beispiel indem Ihr unser Bild teilt.", "Handeln Sie endlich, Frau Bundeskanzlerin!", "\"Steigende Trinkwasserkosten sind die Quittung f\u00fcr eine fehlgeleitete Agrarpolitik der Bundesregierung. Die Ausrichtung der Fleisch- und Agrarproduktion auf Export und 'immer mehr und immer billiger' hat gravierende Folgen f\u00fcr die Tiere, f\u00fcr die B\u00f6den und das Trinkwasser.\u201c findet Katrin G\u00f6ring-Eckardt. Teilt das Bild und setzt Euch mit uns f\u00fcr \u00f6kologische Landwirtschaft ein!", "Die CDU hat angek\u00fcndigt, kein Rentenkonzept f\u00fcr diese Wahl vorzulegen. Dabei dr\u00e4ngen Probleme, wie Altersarmut und ein sinkendes Rentenniveau. Wer sich heute keine Gedanken \u00fcber die Rente von morgen macht, vers\u00fcndigt sich an der Zukunft. Wem die nicht egal ist, teilt das Bild!", "Heute beginnt die UN-Meeresschutz-Konferenz. An dieser Stelle k\u00f6nnten wir viel dar\u00fcber schreiben, warum ein internationales Abkommen gegen #Plastikm\u00fcll im Meer dringend notwendig ist. Doch manchmal sagt ein Bild mehr als tausend Worte. Teilt das Bild des K\u00fcnstlers Jorge Gamboa und fordert saubere Meere!", "Heute ist #Weltumwelttag: Vor wenigen Tagen hat Donald #Trump bewiesen, dass ihm die Umwelt nichts wert ist. Umso wichtiger ist es, dass wir zusammen stehen und zusammen k\u00e4mpfen. Zeig Dein Engagement f\u00fcr Umwelt, Klima und die Zukunft unseres Planeten und teile das Bild!", "Deutschland hat das Pariser #Klimaabkommen zwar unterzeichnet. Aber seine Regierung tut nichts daf\u00fcr, es umzusetzen. Teilt unser Bild und macht deutlich: Mehr Klimaschutz gibt es nur, wenn Gr\u00fcn regiert. http://spon.de/aeZrv", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt heute auf dem CSD Hannover. F\u00fcr die Vielfalt, f\u00fcr die Liebe, gegen Homophobie und Transphobie. \ud83c\udf08\ud83e\udd84", "Donald Trumps Ausstieg aus dem Pariser #Klimaabkommen bringt unsere Erde in ernsthafte Gefahr. Wir brauchen jede und jeden, um entschlossen dagegen zu halten. Wir brauchen Dich an unserer Seite! Zusammen k\u00e4mpfen wir f\u00fcr den #Klimaschutz. F\u00fcr unseren Planeten. www.gruene.de/mitglied", "Radfahren lohnt sich. Laut Copenhagenize Design Company nicht nur f\u00fcr die Gesundheit und die Umwelt, sondern auch finanziell. Deshalb wollen wir die Infrastruktur f\u00fcr Fahrr\u00e4der deutlich ausbauen und mehr Radwege schaffen. Daher heute am Tag des Fahrrads: Aufsatteln und Info teilen!", "Live vom Pariser Platz zwischen US-Botschaft und Bundestag: Wir k\u00e4mpfen entschlossen f\u00fcr unseren Planeten. F\u00fcr unser Klima. F\u00fcr unsere Zukunft. Trotz Trump. Trotz einer Bundesregierung, die den Klimaschutz seit Jahren vernachl\u00e4ssigt.", "Donald Trump steigt aus dem Pariser Abkommen aus. Ein harter R\u00fcckschlag f\u00fcr den Klimaschutz. Umso entschlossener k\u00e4mpfen wir f\u00fcr unseren Planeten. F\u00fcr unser Klima. F\u00fcr unsere Zukunft. K\u00e4mpft mit! Teilt das Bild!", "Wir wollen Familien st\u00e4rken. Daf\u00fcr haben wir mit der KinderZeit Plus ein Modell entwickelt, das mehr finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr Eltern bietet. Jeder Elternteil erh\u00e4lt acht Monate finanzielle Unterst\u00fctzung \u2013 weitere acht Monate k\u00f6nnen frei zwischen den Eltern aufgeteilt werden. Die Zeit kann genommen werden bis die Kinder 14 Jahre alt sind. Teilt unsere Idee \u2013 f\u00fcr mehr Zeit f\u00fcr die Kleinen, nicht nur am #Kindertag.", "10-Punkte-Plan f\u00fcr gr\u00fcnes Regieren", "Lasst uns eine Politik machen, die bleibt. Damit auch unsere Kinder und Enkel gesundes Essen und saubere Luft genie\u00dfen k\u00f6nnen. Ihr k\u00f6nnt dabei helfen: Mit eurer Stimme im September und indem ihr heute das Bild teilt. Denn heute beginnt die Europ\u00e4ische Woche der #Nachhaltigkeit.", "Wirbelst\u00fcrme, D\u00fcrre, Flutkatastrophen. Das droht uns, wenn wir die #Klimakrise nicht entschlossen bek\u00e4mpfen. Dazu brauchen wir das Pariser Klimaschutzabkommen. Das braucht auch die USA. Teilt das Bild und appelliert an Donald Trump, das Abkommen nicht zu verlassen!", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt auf dem Kirchentag: Junge Menschen, gute Stimmung und ein gemeinsames Ziel: eine offene Gesellschaft ohne Hass und Hetze. Teilt unser Video und fordert mit Katrin: \u201eKeine Obergrenze f\u00fcr Mitmenschlichkeit und N\u00e4chstenliebe!\u201c", "Auf Sizilien treffen sich die Staatschefs der #G7. Lasst die \u201cF\u00fchrer der freien Welt\u201d nicht vergessen, dass unsere Welt nicht selbstverst\u00e4ndlich ist: Teilt das Bild und fordert mit uns mehr Einsatz f\u00fcr unseren Planeten und unser #Klima!", "Heute sind zwei US-Pr\u00e4sidenten in Europa. Pr\u00e4sident #Trump ist in Br\u00fcssel und will, dass wir Milliarden ins Milit\u00e4r pumpen. Pr\u00e4sident #Obama trifft die Menschen Europas auf dem #Kirchentag in Berlin. Teil das Foto, wenn Du auch einen klaren Favoriten hast!", "Starkes Duo. Starkes Team. Starker Wahlkampf. www.gruene.de/mitmachen", "Gratulation! Die Schweiz setzt ihr Kreuz an der richtigen Stelle und stimmt f\u00fcr den Atomausstieg und eine st\u00e4rkere F\u00f6rderung erneuerbarer Energien. H\u00f6chste Zeit, dass wir auch in Deutschland den Ausbau der Erneuerbaren wieder st\u00e4rker vorantreiben! Teilt das Bild f\u00fcr mehr saubere Energie auch bei uns.", "Ohne Bienen geht nichts. Die flei\u00dfigen Insekten spielen eine zentrale Rolle in unserem \u00d6kosystem. Trotzdem verspritzen wir massiv Pestizide auf unseren \u00c4ckern und zerst\u00f6ren ihren Lebensraum. Dass es anders geht, zeigt der gr\u00fcne 5-Punkte-Plan unter www.gruene.de/bienen  Unterst\u00fctzt die Bienen und teilt das Bild!", "Im September soll es wieder ein Kanzler-Duell geben. Es diskutieren nur die Regierungsparteien. Die Opposition ist nicht eingeladen. Wir fordern einen fairen Wettbewerb der Ideen und die Teilnahme der Oppositionsparteien. Unterst\u00fctzt unsere Forderung, gebt der Opposition eine Stimme und teilt das Zitat!", "Es ist genug Ehe f\u00fcr Alle da. Klingt gut? Klingt einfach? Klingt richtig? Ist es auch! Doch Union und SPD dr\u00fccken sich seit zwei Jahren vor einer Entscheidung. Deshalb ziehen wir jetzt vor's Bundesverfassungsgericht. Jetzt mitziehen und Bild teilen!", "Jetzt ist Wahlkampf! F\u00fcr alle, die unser Facebook Live mit Katrin & Cem verpasst haben: Schaut gerne nochmal rein! Deine Frage war noch nicht dabei? Gib uns ein LIKE, wenn Du Katrin & Cem \u00f6fter live auf Facebook sehen willst!", "Wahlkampf ist jetzt! Katrin & Cem live.", "Jetzt ist Bundestagswahlkampf. Und klar ist: Das schaffen wir nur mit Euch. Sicher habt ihr Fragen. Wollt wissen, was wir jetzt machen. Was ihr tun k\u00f6nnt. Wie wir diesen Wahlkampf rocken. Was auch immer es ist \u2013 schaltet ein! Heute Abend, 18:30 Uhr, Facebook Live mit Katrin G\u00f6ring-Eckardt und Cem \u00d6zdemir.", "S\u00fc\u00df die beiden, oder? Gar nicht s\u00fc\u00df ist, dass immer noch Menschen in Angst leben m\u00fcssen, weil sie so lieben, wie sie wollen. Zeigt den Trumps oder Putins dieser Welt am Tag gegen Homo- und Transphobie, dass sie keine Chance haben und teilt den Kuss!", "Wir k\u00f6nnen die Bundestagswahl nur gewinnen, wenn wir alle gemeinsam anpacken. Gerade basteln wir mit Hochdruck an der Wahlkampagne \u2013 hilf uns, damit sie auch zu sehen ist! Klick www.gruene.de/plakat und sorg f\u00fcr GR\u00dcN in deiner Stadt.", "Angela #Merkel hat einger\u00e4umt, ihr Ziel verfehlt zu haben: Nur 50.000 E-Autos fahren heute auf unseren Stra\u00dfen. Versprochen hatte sie 20 Mal so viele. Die Vernachl\u00e4ssigung der #Elektromobilit\u00e4t gef\u00e4hrdet den Automobil-Standort Deutschland. Teilt unser Video und fordert: Zeit umzusteuern!", "\u201cWir haben die Wahl verloren, aber nicht unsere \u00dcberzeugungen\u201d", "Vielfalt ist unser Ding. Und Europa auch. Viel Spa\u00df beim Eurovision heute Abend. Viel Erfolg, Levina!", "Wir wollen eine Landwirtschaft, die leckere und gesunde Lebensmittel f\u00fcr uns alle herstellt und im Einklang mit der Natur wirtschaftet. Ohne das Pflanzengift #Glyphosat! Unterschreibt heute am Aktionstag gegen Glyphosat unter www.gruene.de/glyphosat Ruft auch eure Freundinnen und Freunde zum Mitmachen auf und teilt das Video!", "Wir k\u00e4mpfen daf\u00fcr, dass NRW die Zukunft nicht verliert und setzen auf dich und deine Zweitstimme f\u00fcr Gr\u00fcn! Unterst\u00fctzt die Gr\u00fcnen im Wahlkampf und teilt heute schon das Video!", "Immer mehr Tierarten verschwinden von unserer Erde. Schuld daran sind wir Menschen. Dabei geht es anders. Gib jetzt dem Artenschutz Deine Stimme! Am Sonntag an der Wahlurne in Nordrhein-Westfalen oder jetzt, indem Du das Bild teilst.", "J\u00e4hrlich sterben \u00fcber 10.000 Menschen an den Folgen von Autoabgasen. Wir brauchen den Umstieg auf saubere Autos ohne die gef\u00e4hrlichen Stickoxide. Wie das geht und was wir noch f\u00fcr bessere Luft in unseren St\u00e4dten und Lungen planen, k\u00f6nnt ihr unter www.gruene.de/abgase nachlesen. Und vergesst nicht, das Video zu teilen!", "Wir wollen eine Landwirtschaft, die die Artenvielfalt erh\u00e4lt und nicht zerst\u00f6rt. Ohne Bienen keine Best\u00e4ubung, ohne Best\u00e4ubung kein Obst und Gem\u00fcse! Deshalb m\u00fcssen die Bienen t\u00f6tenden Pestizide (sogenannte \"Neonikotinoide\") verboten werden.", "Die Zeit ist reif f\u00fcr den Kohleausstieg. Und der ist nicht nur \u00f6kologisch notwendig, sondern auch wirtschaftlich sinnvoll: Der Ausbau erneuerbarer Energien bietet ausreichend Potenzial, um die Braunkohle-Arbeitspl\u00e4tze vollst\u00e4ndig zu ersetzen. Teilt unser Bild f\u00fcr einen schnellen Ausstieg aus dieser dreckigen Energie.", "Frankreich w\u00e4hlt den Europ\u00e4er Emmanuel #Macron statt der rechten Nationalistin Marine LePen. Ein guter Abend f\u00fcr Frankreich und die Europ\u00e4ische Union. Deutschland sollte jetzt #Macron bei einer Investitionsoffensive in #Europa unterst\u00fctzen. Gl\u00fcckwunsch an den neuen franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidenten = Bild teilen!", "Gr\u00fcnes Hoch im Norden! Schleswig-Holstein hat gew\u00e4hlt und den Gr\u00fcnen um Monika Heinold und Robert Habeck ein richtig starkes Ergebnis beschert. Schlie\u00dft euch unseren Gl\u00fcckw\u00fcnschen an und teilt das Bild!", "Die Gro\u00dfe Koalition muss endlich das K\u00fckenschreddern beenden! Profitgier darf nicht \u00fcber dem Tierschutz stehen. Du siehst das auch so? Dann teile unser Bild.", "Morgen wird in Schleswig-Holstein gew\u00e4hlt. Wir setzen auf Monika Heinold, auf Robert Habeck und starke Gr\u00fcne. Bitte unterst\u00fctzt uns dabei und teilt den Wahlaufruf!", "Starkes Video. Starke gr\u00fcne Politik. Starkes Spitzenduo. Damit es am Sonntag auch ein starkes gr\u00fcnes Ergebnis gibt, unterst\u00fctzt jetzt unseren Wahlkampfendspurt in Schleswig-Holstein und teilt das Video!", "Die Meere sterben. Wenn wir das Ruder nicht jetzt herumrei\u00dfen, kann es zu sp\u00e4t sein. Unterst\u00fctzt den gr\u00fcnen Aktionsplan f\u00fcr saubere Meere und teilt das Video!", "An alle Gr\u00fcnen dieser Galaxie: Der Weisheit von Meister Yoda folgen ihr sollt und teilen unser Bild! M\u00f6ge die Macht mit euch sein! #starwarsday", "Katrin G\u00f6ring-Eckardt tourt durchs ganze Land, um mit euch ins Gespr\u00e4ch zu kommen. Teilt ihr Video aus T\u00fcbingen und kommt mit euren Freundinnen und Freunden zur n\u00e4chsten Veranstaltung in eurer N\u00e4he!", "Pressefreiheit ist kein Luxus, sondern Voraussetzung f\u00fcr ein freies Zusammenleben in unserer Demokratie. F\u00fcr ein eindeutiges Zeichen f\u00fcr Meinungs- und Pressefreiheit in Deutschland und \u00fcberall, teilt heute am Tag der Pressefreiheit dieses Bild!", "F\u00fcr euch auf #Whatsapp: Katrin G\u00f6ring-Eckardt und Cem \u00d6zdemir. F\u00fcr aktuelle Infos aus dem Wahlkampf einfach \"Start\" an 0176 34349245 (Katrin) und 0176 21471787 (Cem) schreiben. Weitersagen und Bild teilen!", "F\u00fcr euch auf #Whatsapp: Katrin G\u00f6ring-Eckardt und Cem \u00d6zdemir. F\u00fcr aktuelle Infos aus dem Wahlkampf einfach \"Start\" an 0176 34365582 (Katrin) und 0176 34345240 (Cem) schreiben. Weitersagen und Bild teilen!", "Was die CDU/CSU nicht verstanden hat: Wir haben schon eine #Leitkultur. Sie hei\u00dft Grundgesetz. Bitte macht die Union auf ihr Missverst\u00e4ndnis aufmerksam und teilt das Zitat von Cem \u00d6zdemir!", "Aus aktuellem Anlass! #Leitkultur #DeMaiziere", "Wir lassen uns unsere Erde nicht kaputtmachen! Hunderttausende sind gestern weltweit f\u00fcr eine saubere Klimapolitik auf die Stra\u00dfen gegangen. Unterst\u00fctzt dieses starke Zeichen und teilt das Bild vom #ClimateMarch in Washington DC.!", "\"Wenn wir Europa kaputt machen, sind wir die d\u00fcmmste Generation, die je gelebt hat\". Klare Worte von Klaas Heufer-Umlauf. Sehenswert!", "Erst 100 Tage im Amt und schon die Nase voll? Geht uns \u00e4hnlich! Euch auch? Dann teilt unser Bild!  #100TrumpDays", "Unsere Spitzenkandidatin Katrin G\u00f6ring-Eckardt ist heute in #T\u00fcbingen unterwegs. Verfolgt den Talk jetzt im Live-Stream!", "Schlussspurt zur Landtagswahl.  \"Nochmal eben dem \u00d6zdemir mal ordentlich die Meinung geigen?\" Warum nicht! Lassen Sie uns diskutieren. Stellen Sie mir Ihre Fragen. Grillen Sie mich!  Was bewegt Sie? Woran denken Sie bei der der Landtagswahl und Bundestagswahl? Was erwarten Sie von uns Gr\u00fcnen? Was wollen Sie nicht?  Nutzen Sie die Gelegenheit. Ich freue mich auf Sie!  Ihr Cem \u00d6zdemir Spitzenkandidat f\u00fcr die Bundestagswahl 2017", "In welchem Land wollen Sie leben? Sehen Sie eine Zukunft f\u00fcr Europa? Wie erhalten wir die Natur und f\u00f6rdern gleichzeitig die Wirtschaft? Wieso driftet die Schere zwischen Arm und Reich immer weiter auseinander?   Unter dem Titel \u201eZukunft wird aus Mut gemacht\u201c haben wir Gr\u00fcne einen Entwurf f\u00fcr unser Wahlprogramm vorgelegt. Bevor wir das Programm beschlie\u00dfen, wollen wir unsere Ziele und Ideen mit Ihnen diskutieren. Ich m\u00f6chte wissen was Sie bewegt, Ihre Meinung h\u00f6ren und wissen was Sie von uns Gr\u00fcnen erwarten. Ich stelle mich Ihren Fragen. Der Abend geh\u00f6rt Ihnen, Ihren W\u00fcnschen und Vorstellungen.   Ich freue mich darauf, nach Bremen und mit Ihnen ins Gespr\u00e4ch zu kommen.  Ihre Katrin G\u00f6ring-Eckardt Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl 2017  Einlass: 17:30 Uhr Beginn: 18:00 Uhr Ort: B\u00fcrgerzentrum Neue Vahr e.V., Berliner Freiheit 10, Bremen  Ps: Den Entwurf f\u00fcr das Wahlprogramm finden Sie auf www.gruene.de.", "In welchem Land wollen Sie leben? Sehen Sie eine Zukunft f\u00fcr Europa? Wie erhalten wir die Natur und f\u00f6rdern gleichzeitig die Wirtschaft? Wieso driftet die Schere zwischen Arm und Reich immer weiter auseinander?   Unter dem Titel \u201eZukunft wird aus Mut gemacht\u201c haben wir Gr\u00fcne einen Entwurf f\u00fcr unser Wahlprogramm vorgelegt. Bevor wir das Programm beschlie\u00dfen, wollen wir unsere Ziele und Ideen mit Ihnen diskutieren. Ich m\u00f6chte wissen was Sie bewegt, Ihre Meinung h\u00f6ren und wissen was Sie von uns Gr\u00fcnen erwarten. Ich stelle mich Ihren Fragen. Der Abend geh\u00f6rt Ihnen, Ihren W\u00fcnschen und Vorstellungen.   Ich freue mich darauf, nach G\u00fctersloh und mit Ihnen ins Gespr\u00e4ch zu kommen.  Ihre Katrin G\u00f6ring-Eckardt Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl 2017  Einlass: 19:00 Uhr Beginn: 19:30 Uhr Ort: Die Weberei; B\u00fcrgerkiez gGmbH, Bogenstra\u00dfe 1-8, G\u00fctersloh  Ps: Den Entwurf f\u00fcr das Wahlprogramm finden Sie auf www.gruene.de.", "In welchem Land wollen Sie leben? Sehen Sie eine Zukunft f\u00fcr Europa? Wie erhalten wir die Natur und f\u00f6rdern gleichzeitig die Wirtschaft? Wieso driftet die Schere zwischen Arm und Reich immer weiter auseinander?   Unter dem Titel \u201eZukunft wird aus Mut gemacht\u201c haben wir Gr\u00fcne einen Entwurf f\u00fcr unser Wahlprogramm vorgelegt. Bevor wir das Programm beschlie\u00dfen, wollen wir unsere Ziele und Ideen mit Ihnen diskutieren. Ich m\u00f6chte wissen was Sie bewegt, Ihre Meinung h\u00f6ren und wissen was Sie von uns Gr\u00fcnen erwarten. Ich stelle mich Ihren Fragen. Der Abend geh\u00f6rt Ihnen, Ihren W\u00fcnschen und Vorstellungen.   Ich freue mich darauf, nach Ratzeburg und mit Ihnen ins Gespr\u00e4ch zu kommen.  Ihre Katrin G\u00f6ring-Eckardt Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl 2017  Einlass: 18:30 Uhr Beginn: 19:00 Uhr Ort: CVJM-Freizeit und Segelzentrum, Domhof 36, Ratzeburg  Ps: Den Entwurf f\u00fcr das Wahlprogramm finden Sie auf www.gruene.de.", "Immer noch sterben j\u00e4hrlich 3 Millionen Tiere nach Tierversuchen in deutschen Laboren. Das wollen wir so schnell wie m\u00f6glich stoppen. Wir wollen tierfreie Ersatzmethoden und Testverfahren st\u00e4rken. Bitte unterst\u00fctzt uns dabei, teilt heute am Tag gegen Tierversuche das Bild und fordert die Bundesregierung endlich zu einem gr\u00f6\u00dferen Einsatz gegen #Tierversuche auf!", "Jetzt Macron w\u00e4hlen!!! Mit Emmanuel #Macron ist ein klarer Pro-Europ\u00e4er in die Stichwahl der franz\u00f6sischen #Pr\u00e4sidentschaftswahl eingezogen! Jetzt hei\u00dft es Daumen dr\u00fccken und zusammen k\u00e4mpfen, damit die Nationalistin Marine Le Pen keine Chance hat! Teilt unser Bild f\u00fcr ein einiges Europa!", "Liebe Nachbarn, geht w\u00e4hlen! Gebt den EU-Feinden keine Chance und w\u00e4hlt Kandidaten, die f\u00fcr ein starkes Europa stehen! (Und wer heute nicht w\u00e4hlen darf, teilt unseren Wahlaufruf.)  Ch\u00e8res voisines, chers voisins. Et si vous alliez voter aujourd'hui? Ne laissons aucune chance aux opposants d'une Europe commune, et soutenons celles et ceux qui d\u00e9fendent une Union forte et \u00e9quitable.", "Bratkartoffeln am Sonntag. W\u00e4hlen per Briefwahl. http://www.briefwahl17.de", "\u201eGut und gerne in Deutschland leben hat etwas mit guter und verl\u00e4sslicher Arbeit zu tun\u201c, erkl\u00e4rte Angela Merkel beim Wahlkampfauftakt der CDA in Dortmund. Unser Ziel: Arbeitslosigkeit unter drei Prozent! Mehr: https://www.cdu.de/artikel/eine-starke-wirtschaft-sorgt-fuer-gute-arbeit", "Automobilindustrie, Charlottesville, Fl\u00fcchtlinge \u2013 im \u201eForum Politik\u201c von PHOENIX \u00e4u\u00dferte sich Angela Merkel zu aktuellen Fragen. Im ersten TV-Auftritt dieses Bundestagswahlkampfes machte die CDU-Vorsitzende deutlich, wof\u00fcr sie jeden Tag arbeitet: F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. #fedidwgugl", "Falls am Wahltag etwas dazwischenkommt. F\u00fcr die CDU schon heute per Briefwahl stimmen. https://www.briefwahl17.de", "Auf Wahlfakten finden Sie Fakten, Informationen und Argumente, die Ihnen helfen, das einzuordnen, was andere heute im Sommerinterview oder in der Townhall sagten.  https://www.cdu.de/wahlfakten", "Am 13. August erinnern wir an einen schmerzlichen Tag in der deutschen Geschichte: Mit dem Bau der Berliner Mauer teilte die SED nicht nur eine deutsche Stadt, sondern sie zerriss Familien und Freundschaften. Die Berliner Mauer ist in die Geschichte eingegangen als Zeichen f\u00fcr Unfreiheit und Unterdr\u00fcckung. An diesem Tag gedenken wir der mindestens 136 Berliner Mauertoten.", "\u201eWir m\u00fcssen werben, wir m\u00fcssen k\u00e4mpfen, wir m\u00fcssen eintreten f\u00fcr unsere Anliegen\u201c, sagte Angela Merkel bei der CDA in Dortmund. Ihre Rede war der erste einer Reihe von Wahlkampf-Auftritten in 54 St\u00e4dten in ganz Deutschland. Alle Termine unter https://www.angela-merkel.de/termine", "Angela Merkel bei der CDA in Dortmund.", "Unterst\u00fctzen Sie die CDU und Angela Merkel im Bundestagswahlkampf und spenden Sie ein Gro\u00dffl\u00e4chenplakat. Sie k\u00f6nnen selbst bestimmen, wo und in welchem Zeitraum das Plakat h\u00e4ngen soll. https://www.cdu.de/plakatspende", "Die CDU hat in den drei Landtagswahlk\u00e4mpfen und im Bundestagswahlkampf bislang 296.246 T\u00fcren besucht! Und t\u00e4glich werden es mehr. Peter Tauber unterst\u00fctzte jetzt in Nordrhein-Westfalen unsere Kandidaten, unter anderem Helmut Brandt und Gisela Manderla MdB, tatkr\u00e4ftig beim T\u00fcr-zu-T\u00fcr Wahlkampf. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. #fedidwgugl", "\u201eWir k\u00f6nnen nur eine gute Zukunft gestalten, wenn wir uns der Vergangenheit annehmen.\u201c Mit diesen Worten erinnerte Angela Merkel beim Besuch im ehemaligen Stasi-Gef\u00e4ngnis in Hohensch\u00f6nhausen an das vielen DDR-B\u00fcrgern widerfahrene Unrecht. Und: \u201eEs mahnt uns, heute auch kraftvoll f\u00fcr Freiheit und Demokratie einzutreten.\u201c", "Angela Merkel ab dem 12. August auch in Ihrer N\u00e4he!  F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. Alle Orte und Termine auf: https://www.angela-merkel.de/termine", "Der Musik-O-Mat verr\u00e4t Ihnen, ob Ihr Musikgeschmack mit der CDU \u00fcbereinstimmt. Wir haben f\u00fcr Deezer Fragen mit Songtiteln beantwortet. Machen Sie den Test! Und danach l\u00e4sst sich der Feierabend mit unserer Playlist genie\u00dfen. \ud83d\udcf2 http://k.cdu.de/jkasq (Musik-O-Mat). \ud83d\udcf2 http://k.cdu.de/aij90 (Playlist)", "Wir haben eine gute Bilanz und ein starkes Angebot - durch Steuerentlastungen, mehr Unterst\u00fctzung f\u00fcr Familien, mehr Polizisten und eine F\u00f6rderung der l\u00e4ndlichen Regionen. Das sagt Peter Tauber im Interview mit der Volksstimme aus Magdeburg.", "Eine neue Direktion der Bundespolizei organisiert die Spezialeinheiten der Bundespolizei - etwa die GSG9, die Fliegergruppe oder Fachleute zur Bombenentsch\u00e4rfung. \u201eWir wollen hier ein Kompetenzzentrum aufbauen, das f\u00fcr die Vor- und Nachbereitung von besonders schwierigen Lagen Rezepte entwickelt\u201c, sagte Bundesinnenminister Thomas de Maizi\u00e8re bei der Er\u00f6ffnung.  Die CDU setzt auf einen starken Staat, der verl\u00e4sslich f\u00fcr den Schutz der B\u00fcrger sorgt. Wir haben schon viel f\u00fcr mehr Sicherheit erreicht. Wir stehen fest an der Seite von Polizisten und Rettungskr\u00e4ften. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.  \ud83d\udd75\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f https://www.cdu.de/artikel/fuer-ordnung-und-sicherheit", "F\u00fcr uns ist klar: Selbstst\u00e4ndige, freie Berufe, Handwerk und Mittelstand sind das R\u00fcckgrat unserer Wirtschaft. Wir st\u00e4rken Selbstst\u00e4ndigkeit und Mittelstand, die SPD-Steuerpl\u00e4ne f\u00fchren zu Mehrbelastungen f\u00fcr 280.000 mittelst\u00e4ndische Unternehmen. http://www.focus.de/finanzen/steuern/neue-einkommensteuer-dihk-warnt-martin-schulz-steuerplaene-gefaehrden-den-mittelstand_id_7443113.html", "In Berlin und Brandenburg hat die Plakatierung zur Bundestagswahl bereits begonnen, in den anderen Bundesl\u00e4ndern folgt sie am kommenden Wochenende. Generalsekret\u00e4r Peter Tauber stellte die sogenannte erste Welle der Gro\u00dffl\u00e4chenplakate vor.  https://www.cdu.de/artikel/tauber-wir-konzentrieren-uns-auf-unsere-themen-und-staerken", "Wir haben unsere Gro\u00dffl\u00e4chenplakate vorgestellt. Dazu Peter Tauber:", "\u201eF\u00fcr mich w\u00e4re Deutschland nicht mehr Deutschland, wenn es nur noch von Ballungsr\u00e4umen gepr\u00e4gt w\u00fcrde\u201c, schreibt Volker Kauder in der WELT. Deutschland ist in seinen Augen ein Land der Vielfalt: k.cdu.de/kauder-deutschland  Dazu im gemeinsamen Regierungsprogramm von #CDU und #CSU: Es muss m\u00f6glich sein, \u00fcberall in Deutschland gleichwertigen Zugang zu Bildung, Arbeit, zu \u00f6ffentlicher Infrastruktur und zu Leistungen der Daseinsvorsorge zu haben, damit ganz Deutschland lebenswert ist und bleibt. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. https://www.cdu.de/\u2026/gleichwertige-lebensverhaeltnisse-laen\u2026 #fedidwgugl", "Im Interview mit der WELT sagt Bernd Althusmann: Die CDU in Niedersachsen steht bereit. Mehr \u25b6\ufe0f http://k.cdu.de/althusmann-welt", "Was es zu Niedersachsen zu sagen gibt.", "Deutschland ist ein Land mit einem starken Zusammenhalt. Jeder kann sich darauf verlassen, dass er gut versorgt wird, wenn er krank, pflegebed\u00fcrftig, arbeitslos oder arbeitsunf\u00e4hig wird. Wir haben eines der besten sozialen Sicherungssysteme der Welt. Das hat auch der aktuelle Sozialbericht der Bundesregierung gezeigt. Klar ist aber auch: Grundlage f\u00fcr die Finanzierung sozialer Leistungen bleibt die wirtschaftliche Entwicklung. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/artikel/was-unser-land-zusammenhaelt", "Mehr Arbeitspl\u00e4tze bedeuten mehr Wachstum, h\u00f6here L\u00f6hne und mehr Wohlstand f\u00fcr unser Land. Bis 2025 wollen wir die Arbeitslosigkeit noch einmal halbieren. Unser Ziel bleibt: Arbeit f\u00fcr alle - sicher und fair bezahlt. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83d\udc77\u200d\u2640\ufe0fhttps://www.cdu.de/artikel/rekordbeschaeftigung-deutschland", "Mit dem T\u00fcr-zu-T\u00fcr-Wahlkampf haben die CDU Saar, CDU Schleswig-Holstein und CDU Nordrhein-Westfalen die Landtagswahlen gewonnen. Auch zur Bundestagswahl unterst\u00fctzt Generalsekret\u00e4r Peter Tauber die Kandidaten in den Wahlkreisen. Jetzt war er im Saarland, in Rheinland-Pfalz und in Nordrhein-Westfalen unterwegs. #fedidwgugl", "Die gute wirtschaftliche Entwicklung sorgt weiter f\u00fcr Rekorde auf dem Arbeitsmarkt. Gegen\u00fcber dem Vorjahr nahm die Zahl der Erwerbst\u00e4tigen erneut zu: Ein Plus von 657.000 im Vergleich zum Vorjahr. Wir setzen uns ein f\u00fcr gute Arbeit, von der man leben kann. \ud83d\udc77\u200d\u2640\ufe0f F\u00fcr ein Deutschland, in dem man gut und gerne leben kann. \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/artikel/eine-starke-wirtschaft-sorgt-fuer-gute-arbeit", "Wir wollen echte Wahlfreiheit f\u00fcr Eltern. Wir werden deshalb auch einen Rechtsanspruch auf Betreuung im Grundschulalter einf\u00fchren: So wird Betreuung auch in dieser wichtigen Lebensphase sichergestellt. Dabei werden wir auf Flexibilit\u00e4t achten und bedarfsgerecht vorgehen. Wir wollen den Eltern in unserem Land dadurch helfen, selbst zu entscheiden, wie sie f\u00fcr sich am besten Berufst\u00e4tigkeit und Familienleben vereinbaren k\u00f6nnen. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83d\udca1https://www.cdu.de/artikel/familien-und-kinder-im-mittelpunkt", "\u201eWir haben in der Pflege einen echten Kraftakt gestemmt\u201c, ist Annette Widmann-Mauz \u00fcberzeugt. Im Gespr\u00e4ch mit dem VdU Verband deutscher Unternehmerinnen sagte sie weiter: \u201eWir haben die Unterst\u00fctzung f\u00fcr Pflegebed\u00fcrftige und ihre Angeh\u00f6rigen in dieser Wahlperiode mit f\u00fcnf Milliarden Euro zus\u00e4tzlich pro Jahr sp\u00fcrbar ausgeweitet.\u201c F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83e\udd1d https://www.cdu.de/artikel/was-unser-land-zusammenhaelt", "Die Land- und Forstwirtschaft ist unverzichtbarer Bestandteil unserer Gesellschaft\u201c, sagte Angela Merkel im Interview mit top agrar. Und weiter: Sie \u201etr\u00e4gt enorm zum Erhalt unserer Heimat und Kulturlandschaft sowie zu lebendigen l\u00e4ndlichen R\u00e4umen bei. F\u00fcr diese Leistungen bin ich dankbar. Sie d\u00fcrfen nicht schlechtgeredet oder geringgesch\u00e4tzt werden.", "Angela Merkel zur schrecklichen Gewalttat in Hamburg-#Barmbek:", "Nur wer sicher ist, kann auch frei leben. Wir haben schon viel f\u00fcr mehr Sicherheit erreicht und wir werden uns weiter f\u00fcr den Schutz der B\u00fcrger einsetzen. Das Urteil des Bundesverfassungsgerichts zur Abschiebung von Gef\u00e4hrdern st\u00e4rkt die Terrorabwehr. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. Mehr zur Inneren Sicherheit: https://www.cdu.de/artikel/fuer-ordnung-und-sicherheit", "Peter Tauber ist im Interview mit der Passauer Neue Presse - PNP \u00fcberzeugt: \"Wir haben uns immer den berechtigten Fragen der B\u00fcrger gestellt und keine Diskussionen gescheut.\" Jetzt kann die CDU eine gute Bilanz vorweisen, Deutschland steht gut da! \"Wir haben ein \u00fcberzeugendes Programm f\u00fcr die Zukunft. Und wir haben eine tolle Kanzlerin.\" \ud83d\uddde \ud83d\udcf0 https://www.cdu.de/artikel/generalsekretaer-tauber-ueber-50-wahlkreisen-unterwegs", "Schalten Sie jetzt rein!", "Solide Finanzen sind die Grundlage f\u00fcr steigenden Wohlstand, stabile wirtschaftliche Verh\u00e4ltnisse und Sicherheit in allen Lebenslagen. Wir wollen auch k\u00fcnftig ohne neue Schulden auskommen. Und: Wir werden die Einkommensteuer um gut 15 Milliarden Euro senken. So bleibt den Menschen mehr Netto vom Brutto. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \u27a1\ufe0f https://www.cdu.de/artikel/solide-finanzen-entlastungen-und-investitionen-fuer-eine-sichere-zukunft", "Peter Altmaier mit Ihren Fragen zum Regierungsprogramm von CDU und CSU (Christlich-Soziale Union)!", "Heute, 15 Uhr: Facebook live zum Regierungsprogramm mit Peter Altmaier. Wir freuen uns schon jetzt auf Ihre Frage hier in den Kommentaren. Dabei sein, weitersagen!", "Deutschland steht gut da, meint Peter Altmaier in der Bild am Sonntag. Montag um 15.00 Uhr k\u00f6nnen Sie mit ihm in einem Facebook Live dar\u00fcber sprechen. Fragen Sie ihn, wie die CDU Deutschland gestalten will, damit wir in unserem Land gut und gerne leben. #fragPeter", "Intakte Verkehrswege sind wichtig f\u00fcr die Mobilit\u00e4t der Menschen und als Transportwege unserer Unternehmen. Schon in dieser Wahlperiode haben wir die Investitionen in die Verkehrsinfrastruktur um 40 Prozent auf ein neues Rekordniveau gesteigert. Jetzt sollen bis 2030 insgesamt 270 Milliarden Euro in Stra\u00dfen, Schienen und Wasserwege flie\u00dfen. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83d\ude84\ud83d\ude9b\ud83d\udea6https://www.cdu.de/artikel/gute-verkehrswege-fuer-alle", "Heute ist #Weltraumforschungstag \ud83d\ude80. Wir wollen die Investitionen in Forschung und Entwicklung nochmals erh\u00f6hen (von derzeit 3% auf 3,5 % des BIP) und neue Technologien f\u00f6rdern.\ud83d\udd1d \u2013 F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.", "\"Wir verneigen uns in Demut und Respekt vor den Offizieren des 20. Juli 1944 und ihren Helferinnen und Helfern\", w\u00fcrdigt Peter Tauber die Gruppe um Oberst Claus Schenk Graf von #Stauffenberg. \"In einer Zeit, in der der Wahnsinn der nationalsozialistischen Schreckensherrschaft #Europa Krieg und Verderben brachte, setzten diese Soldaten alles aufs Spiel, um die Herrschaft Hitlers zu beenden.\" Mehr: https://www.cdu.de/artikel/cdu-deutschlands-gedenkt-der-widerstandskaempfer #20Juli", "Peter Altmaier ist heute zu Gast beim H\u00d6RSAALtalk an der RWTH Aachen University.", "Wer etwas vom Staat braucht, der soll dies k\u00fcnftig auch elektronisch erledigen k\u00f6nnen: beispielsweise Kindergeld beantragen. Daf\u00fcr schaffen wir ein elektronisches B\u00fcrgerkonto. Das haben die Bundeskanzlerin und alle Ministerpr\u00e4sidenten bereits im Oktober 2016 gemeinsam vereinbart: F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83d\udcf2https://www.cdu.de/artikel/chancen-im-digitalen-zeitalter-nutzen", "Deutschlands Wirtschaft w\u00e4chst. Noch nie hatten so viele Menschen Arbeit \u2013 in diesem Sommer sind es erstmals \u00fcber 44 Millionen. Die Arbeitslosenquote ist auf dem niedrigsten Stand seit der Deutschen Einheit. Zudem steigen die L\u00f6hne und mit ihnen die Renten.Wir stehen f\u00fcr gute Arbeit und faire L\u00f6hne. - F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.   \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/artikel/eine-starke-wirtschaft-sorgt-fuer-gute-arbeit", "Alles Gute zum Geburtstag, Angela Merkel!", "Peter Altmaier stellt sich jetzt Ihren Fragen bei \"Frag selbst?\". Nutzen Sie die Chance!", "Wir weisen die Forderung nach einer Lockerung des Vermummungsverbots zur\u00fcck. Zu den Forderungen des SPD-Innenministers aus Niedersachsen hat Generalsekret\u00e4r Peter Tauber gegen\u00fcber der BILD am SONNTAG erkl\u00e4rt:", "Im Urlaub hat man manchmal etwas mehr Mu\u00dfe, \u00fcber Dinge nachzudenken, zuzuh\u00f6ren. Deshalb startet Angela Merkel gern ihre Sommertour an Nord- und Ostsee und trifft dort viele Urlauber. Eine sch\u00f6ne Atmosph\u00e4re, um \u00fcber die Themen des Regierungsprogramms zu sprechen. #fedidwgugl", "Gute Zeiten f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sischen Beziehungen: Frankreich und Deutschland werden mit \u201eneuem Elan\u201c zusammenarbeiten, sagte Angela Merkel am Rande des deutsch-franz\u00f6sischen Ministerrates. Anl\u00e4sslich des heutigen franz\u00f6sischen Nationalfeiertages senden wir herzliche Gr\u00fc\u00dfe an unsere Freunde und Nachbarn. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\udde9\ud83c\uddea", "Bezahlbare Mieten sind eine wichtige Voraussetzung daf\u00fcr, dass wir in Deutschland gut leben k\u00f6nnen. Das beste Mittel gegen zu hohe Mieten ist der Bau zus\u00e4tzlicher Wohnungen. Von 2013 bis 2017 sind - auch durch unsere F\u00f6rderung - eine Million Wohnungen neu entstanden. Bis 2021 sollen 1,5 Millionen Wohnungen neu gebaut werden.  \ud83d\udcf2https://www.cdu.de/artikel/wohnungsbau-foerdern-mieter-entlasten", "Wir lehnen jede Form von Extremismus und Gewalt ab.", "Unser Zukunftsprojekt f\u00fcr \ud83c\udde9\ud83c\uddea: Wohlstand und Sicherheit f\u00fcr alle. Der Freihandel ist dazu eine wichtige Voraussetzung, sagte Angela Merkel auf dem Politischen Forum Ruhr in Essen. Wohlstand m\u00fcsse heute in einer globalen Dimension gedacht werden. Mehr in unserem Regierungsprogramm \ud83d\udc49\ud83c\udffb  http://k.cdu.de/starke-wirtschaft-fuer-gute-arbeit", "Mit dem neuen Mobilfunkstandard 5G wollen wir in Deutschland und Europa Leitmarkt werden. Die 5G-Strategie der CDU-gef\u00fchrten Bundesregierung gibt den richtigen Weg f\u00fcr den weiteren Ausbau vor. Wir wollen, dass die Mobilfunkkapazit\u00e4ten in den St\u00e4dten und im l\u00e4ndlichen Raum substanziell ausgebaut werden. Unser Ziel im Regierungsprogramm: Wir schaffen die Voraussetzungen f\u00fcr den 5G-Ausbau bereits bis 2020 und werden ihn bis 2025 zum Abschluss bringen. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. https://www.cdu.de/artikel/chancen-im-digitalen-zeitalter-nutzen", "Mit unserem Regierungsprogramm wollen wir Wohneigentum f\u00f6rdern: Wir wollen f\u00fcr junge Familien ein Baukindergeld in H\u00f6he von 1.200 Euro je Kind und pro Jahr einf\u00fchren. Dieses soll \u00fcber einen Zeitraum von zehn Jahren gezahlt werden. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.  https://www.cdu.de/artikel/familien-und-kinder-im-mittelpunkt", "Weder den Kampf gegen den internationalen Terrorismus, noch die Bek\u00e4mpfung von Klimawandel, Krankheiten, Flucht und Vertreibung oder das Vorgehen gegen Steuerflucht k\u00f6nnen einzelne Staaten im Alleingang l\u00f6sen. Es sei daher \u201egut und wichtig\u201c gewesen, dass der #G20-Gipfel in #Hamburg stattgefunden hat. Generalsekret\u00e4r Peter Tauber dankte Polizisten und Einsatzkr\u00e4ften   f\u00fcr eine gro\u00dfartige Arbeit unter extremen Bedingungen. Mehr: https://www.cdu.de/artikel/g20-hamburg-gut-und-wichtig", "Angela Merkel lobte beim Abschluss des #G20-Gipfels besonders die Arbeit der Polizei. Die \"entfesselte Gewalt und enthemmte Brutalit\u00e4t\" der Randalierer in Hamburg verurteilte sie \"auf das Sch\u00e4rfste.\" Wer so handele, der \"stellt sich au\u00dferhalb unseres demokratischen Gemeinwesens.\"", "Dank und Respekt allen Polizisten, die in Hamburg f\u00fcr Sicherheit und Ordnung sorgen! #G20", "Im Interview mit der ZEIT spricht sich Angela Merkel f\u00fcr internationalen Dialog und Zusammenarbeit aus und macht deutlich, welchem Ziel die G20-Beratungen dienen. Als G20-Pr\u00e4sidentin will sie Einigungsm\u00f6glichkeiten erarbeiten und nicht dazu beizutragen, dass Gespr\u00e4chslosigkeit herrscht. Die CDU-Vorsitzende fordert, dass \"Europa seine Kr\u00e4fte b\u00fcndelt\".", "Im Regierungsprogramm beschreibt die CDU, wie Europa in der Tradition von Helmut Kohl wieder \u201erichtig fit gemacht werden\u201c soll, sagt Elmar Brok. Der Europapolitiker ist sich sicher: Europa st\u00e4rken hei\u00dft Deutschland st\u00e4rken. - F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.  \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Auch wenn es oft nur in kleinen Schritten voran geht \u2013 miteinander zu reden ist immer besser als gar nicht ins Gespr\u00e4ch zu kommen oder nur \u00fcbereinander zu schimpfen. Auch daf\u00fcr steht die G20, betont Peter Altmaier im Interview mit der Passauer Neuen Presse. Wenn Sie mehr \u00fcber die G20 erfahren wollen: https://www.g20.org", "Unsere klare Botschaft: Junge Familien brauchen beste Rahmenbedingungen, sagt Annette Widmann-Mauz, Vorsitzende der Frauen Union der CDU Deutschlands - mehr Kindergeld, Baukindergeld, Betreuung auch im Grundschulalter, weniger Steuern f\u00fcr Eltern. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.   \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Uns ist wichtig, dass es in Deutschland \u00fcberall lebenswert ist, betont Julia Kl\u00f6ckner, CDU-Vorsitzende in Rheinland-Pfalz. Dazu wollen wir gleichwertige Lebensbedingungen in Stadt und Land. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.  \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Ein richtig starkes Programm, findet die stellvertretende CDU-Vorsitzende Ursula von der Leyen: Wir unterst\u00fctzen unsere Wirtschaft, wir arbeiten an der Vollbesch\u00e4ftigung, wir unterst\u00fctzen Familien \u2013 und f\u00fcr all das brauchen wir Sicherheit. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.  \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Thomas de Maizi\u00e8re zur Inneren Sicherheit: F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben, wollen wir 15.000 zus\u00e4tzliche Polizisten in Bund und L\u00e4ndern einstellen. \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Es ist unser Zukunftsprojekt: Wohlstand und Sicherheit f\u00fcr alle, sagt Horst Seehofer. - Seit der Deutschen Einheit gab es noch kein Programm, das die Familien so stark f\u00f6rdern wird, wie dieses Regierungsprogramm von CDU und CSU. F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. \ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Arbeitslosigkeit nochmals halbieren und Vollbesch\u00e4ftigung in Deutschland bis 2025. Peter Altmaier zum #Regierungsprogramm von CDU und CSU (Christlich-Soziale Union). F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.\ud83d\udcf2 https://www.cdu.de/regierungsprogramm", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz zum Regierungsprogramm mit Angela Merkel und Horst Seehofer", "Bundesinnenminister Thomas de Maizi\u00e8re hat vor dem G-20-Gipfel in Hamburg alle Demonstranten eindringlich dazu aufgerufen, friedlich zu bleiben. Protest sei in einer Demokratie eine \u201ewillkommene Selbstverst\u00e4ndlichkeit\u201c \u2013 gewaltt\u00e4tiger Protest werde aber unterbunden. Die Sicherheitsbeh\u00f6rden des Bundes, der L\u00e4nder und der Hamburger Polizei seien gut aufgestellt. #G20HAM17", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Sieg beim ConfedCup an das Germany Football Team - Die Mannschaft! Tolle Leistung!", "\u201eEin Werk des Friedens, ein Werk der Freiheit und ein Werk der Einheit\u201c, nannte Angela Merkel die historische Leistung Helmut Kohls. Mit einem Requiem im Dom zu Speyer nahmen zahlreiche aktive und fr\u00fchere Staats- und Regierungschefs Abschied vom Altkanzler. Der Sarg war zuvor mit einem Schiff auf dem Rhein nach Speyer gebracht worden.", "44,1 Millionen Menschen in unserem Land sind erwerbst\u00e4tig \u2013 so viele wie noch nie seit der Wiedervereinigung! F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben #fedidwgugl", "Der G20-Gipfel in Hamburg steht bevor. Deutschland hat derzeit den Vorsitz der G20-Gruppe. Im Interview mit der WirtschaftsWoche bekennt sich Angela Merkel dazu, entschlossen die globalen Herausforderungen anzugehen, gemeinsam mit den internationalen Partnern. Sie will die Werte, die Europa ausmachen, verteidigen. #G20germany", "Europa st\u00e4rken hei\u00dft, Deutschland st\u00e4rken \u2013 da steht die CDU als die deutsche Europapartei in der Tradition von Konrad Adenauer und besonders auch von Helmut Kohl.", "Entschlossen die globalen Herausforderungen anzugehen \u2013 so zeigte sich Bundeskanzlerin Angela Merkel bei ihrer Regierungserkl\u00e4rung im Bundestag anl\u00e4sslich des  EU-Gipfels und des bevorstehenden G20-Gipfels in Hamburg.  https://www.cdu.de/artikel/merkel-g20-muss-verantwortung-uebernehmen", "Wir setzen uns daf\u00fcr ein, dass die wirtschaftliche Entwicklung in Deutschland \ud83c\udde9\ud83c\uddea stimmt, damit die B\u00fcrger sichere und gut bezahlte Arbeit haben. #fedidwgugl", "\u201eDie \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der Bauern tut eine wirklich wichtige Arbeit f\u00fcr unser ganzes Land\u201c, sagte Bundeskanzlerin Angela Merkel im Vorfeld des Deutschen Bauerntages. Und weiter: \u201eIch bin dagegen, dass man irgendwelche Pauschalurteile f\u00e4llt, sondern ein Dankesch\u00f6n zu den Landwirten sagt.\u201c Die unionsgef\u00fchrte Bundesregierung steht an der Seite der Bauern. Wir haben den Landwirten, insbesondere den Milchbauern, in der Agrarpreiskrise schnell geholfen und insgesamt fast 600 Millionen Euro bereitgestellt. Wir haben Tierwohl und Umweltschutz im Dialog mit den Landwirten vorangebracht. Und wir werden uns auch weiterhin daf\u00fcr einsetzen, die europ\u00e4ische Agrarpolitik unb\u00fcrokratischer zu gestalten. Das hilft insbesondere unseren kleinen und mittleren Betrieben.", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an Daniel G\u00fcnther, den neuen Ministerpr\u00e4sidenten von Schleswig-Holstein! Wir freuen uns sehr, dass es im hohen Norden nun wieder einen Regierungschef gibt, der anpacken und sein Land gut f\u00fcr die Zukunft aufstellen m\u00f6chte \u2013 vor allem in den Bereichen Infrastruktur, Sicherheit und Bildung. Mehr Dynamik f\u00fcr Schleswig-Holstein!", "Wir sorgen daf\u00fcr, dass Sicherheit und Ordnung in Deutschland \ud83c\udde9\ud83c\uddea ausgebaut werden und denjenigen, die uns sch\u00fctzen, der R\u00fccken gest\u00e4rkt wird. #fedidwgugl", "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch, Armin Laschet! Armin Laschet hat mit klugen Konzepten f\u00fcr die Zukunft die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler im bev\u00f6lkerungsreichsten Bundesland \u00fcberzeugt und ein \u00fcberragendes Ergebnis f\u00fcr die CDU Nordrhein-Westfalen erzielt.", "Der Union im Wahljahr 2017 Demobilisierung vorzuwerfen, ist absurd: Wie keine andere Partei hat es die CDU bei den drei Landtagswahlen geschafft, W\u00e4hler zu mobilisieren, insbesondere Nichtw\u00e4hler. Die Wortwahl von Martin Schulz ist zudem mehr als fragw\u00fcrdig: Die Verzweiflung darf nicht so gro\u00df sein, dass man sich unter Demokraten gegenseitig einen \u201eAnschlag auf die Demokratie\u201c vorwirft.", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz mit Generalsekret\u00e4r Peter Tauber", "\"Das Steuerkonzept der SPD ist eine ziemliche Entt\u00e4uschung\", sagt Wolfgang Sch\u00e4uble (Sch\u00e4uble-Team 2017) im Handelsblatt. Die SPD setzt auf Umverteilung, die Union auf Wachstum und Wohlstand f\u00fcr alle.", "Generalsekret\u00e4r Peter Tauber zum SPD-Parteitag: \"Auch wenn Herr Schulz wegen der Umfragewerte frustriert sein mag, sollte er doch Ma\u00df und Mitte wahren. So gro\u00df darf die Verzweiflung niemals sein, dass wir Demokraten uns gegenseitig Anschl\u00e4ge auf die Demokratie vorwerfen. Die CDU k\u00e4mpft um jede Stimme. Wir haben bei den Landtagswahlen die meisten Nichtw\u00e4hler an die Urne zur\u00fcck geholt. Und wir werden einen fairen Wahlkampf in der Sache f\u00fchren. Das erwarten wir auch von der SPD. Angela Merkel Demokratieverachtung vorzuwerfen ist das Gegenteil.\"", "Was z\u00e4hlt.", "Der Unterschied.", "Angela Merkel buchstabiert unser Land \ud83d\udc49\ud83c\udffb http://k.cdu.de/was-ist-deutsch \ud83c\udde9\ud83c\uddea", "Mehr Geld, zus\u00e4tzliches Personal und eine moderne Ausbildung \u2013 die CDU hat die Pflege in drei Reformschritten besser gemacht. Von den Verbesserungen profitieren Pflegebed\u00fcrftige, Angeh\u00f6rige und Pflegekr\u00e4fte.Jetzt hat der Bundestag eine weitere wichtige Reform beschlossen: Die Ausbildung der Pflegekr\u00e4fte wird neu ausgerichtet. https://www.cdu.de/artikel/fuer-eine-gute-pflege", "CDU-Generalsekret\u00e4r Peter Tauber hat die Werbelinie und die Kernbotschaften der Kampagne f\u00fcr die Bundestagswahl vorgestellt: F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben. Oder k\u00fcrzer: #fedidwgugl", "Weniger als 100 Tage vor der Bundestagswahl pr\u00e4sentiert Peter Tauber die Parteiplakate im Konrad-Adenauer-Haus. \u201eMit diesen Plakaten machen wir deutlich, was unsere zentralen Themen sind\u201c, sagte Tauber. Mehr zur Werbelinie und den Kernbotschaften der Kampagne \ud83d\udc49\ud83c\udffb http://k.cdu.de/kampagnen-werbelinie", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz zur Vorstellung der Parteiplakate zur Bundestagswahl", "\"Protektionismus und Abschottung wirken innovationshemmend\", sagte Angela Merkel bei einer Veranstaltung zu \"70 Jahre Marshall-Plan\". Sie w\u00fcrdigte George Marshalls \u00dcberzeugung, dass ein reger Handel allen Beteiligten zugute komme. #marshall70", "Wir haben da mal was vorbereitet.", "\u201eIm Fernsehen kam immer Helmut Kohl\u201c, zitiert Peter Tauber in seinem Gastbeitrag f\u00fcr die WELT aus dem Buch \u201eGeneration Golf\u201c von Florian Illies. Deshalb seien wir eigentlich die \u201eGeneration Kohl\u201c. Tauber f\u00fcgt an: Die Verwirklichung der Deutschen Einheit und die europ\u00e4ische Einigung sind f\u00fcr die Geschichte unseres Volkes Sternstunden des zur\u00fcckliegenden 20. Jahrhunderts, und sie sind untrennbar mit Helmut Kohl verbunden.\u201c Den ganzen Text gibt's hier: https://www.welt.de/debatte/kommentare/article165672031/Wir-kannten-keinen-anderen-Kanzler-als-Helmut-Kohl.html", "Angela Merkel und Peter Tauber haben sich im Konrad-Adenauer-Haus in das Kondolenzbuch f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren Bundeskanzler Helmut Kohl eingetragen.   Angela Merkel schrieb: \"In tiefer Trauer um Helmut Kohl.  Er hat \u00fcber ein Vierteljahrhundert die CDU als ihr Vorsitzender gepr\u00e4gt und modernisiert. Deutsche Einheit und Europ\u00e4ische Einigung waren f\u00fcr ihn immer zwei Seiten ein und derselben Medaille. Ich verneige mich vor seinem Angedenken.\"", "Die deutsche Wiedervereinigung geh\u00f6rt zum Verm\u00e4chtnis Helmut Kohls. Zuvor wurde in der Bundesrepublik nicht der 3. Oktober, sondern der 17. Juni als Tag der Deutschen Einheit gefeiert. Heute gedenken wir der mutigen M\u00e4nner und Frauen, die am 17. Juni 1953 in der DDR auf die Stra\u00dfen gegangen sind, um unter Einsatz ihres Lebens und ihrer Freiheit f\u00fcr Demokratie, Rechtsstaatlichkeit und die Einheit unseres Landes einzutreten.  Am 17. Juni 1953 ist Alfred Diener 26 Jahre alt. F\u00fcr sein Alter hat er bereits ein bewegtes Lebens hinter sich: 1927 in Jena geboren, lernt er nach der Volksschule Schlosser. Mit 18 Jahren k\u00e4mpft er an der Ostfront. Nach dem Krieg geht er zun\u00e4chst zur Volkspolizei. 1949 unternimmt er einen gl\u00fccklosen Versuch, in Westdeutschland Fu\u00df zu fassen. Er kehrt nach Jena zur\u00fcck und arbeitet in seinem alten Beruf in einer Autowerkstatt. Privat scheint alles gut zu laufen: Er ist mit Margot Strau\u00df liiert, ihr kleiner Sohn ist ein halbes Jahr alt. Am 19. Juni 1953 soll die Hochzeit sein, die G\u00e4ste sind bereits eingeladen.   Dann kommt der 17. Juni: Morgens um 7.30 Uhr beginnt in einer Gie\u00dferei des S\u00fcdwerks des VEB Carl Zeiss Jena der Streik. Auf dem Werkshof versammeln sich 3.000 Mitarbeiter und starten ihren Protestzug. Abordnungen werden zu den weiteren Gro\u00dfbetrieben Jenaer Glaswerk Schott und Jenapharm geschickt, um die Kollegen zur Arbeitsniederlegung aufzurufen. Aus allen Richtungen und Betrieben kommen am Vormittag 20.000 Menschen auf dem zentral gelegenen Holzmarkt zusammen. \u201eFreie Wahlen\u201c, \u201ePresse- und Versammlungsfreiheit\u201c, \u201eWiedervereinigung Deutschlands\u201c, \u201eWeg mit der Volkspolizei\u201c und \u201eSturz der Regierung\u201c sind die Losungen, die den Holzmarkt beherrschen. Unter ihnen ist Alfred Diener. Gemeinsam mit zwei anderen M\u00e4nnern dringt er gegen 10 Uhr in die SED-Kreisleitung ein und tr\u00e4gt dem Ersten Sekret\u00e4r die Forderungen der Demonstranten vor.   Inzwischen sind drau\u00dfen sowjetische Panzer anger\u00fcckt. Die Ereignisse beginnen sich zu wenden. Die B\u00fcrger Jenas wehren sich. Sie bilden Sitzblockaden. Vor allem Frauen versuchen, den Panzern den Weg zu versperren. Stra\u00dfenbahnwagen werden aus dem Gleisbett gehoben und als Barrikaden in Stellung gebracht. Die Lage eskaliert. Mit Warnsch\u00fcssen treiben die Rotarmisten die Menschenmenge auseinander. Um 17 Uhr erkl\u00e4rt der sowjetische Milit\u00e4rkommandant in Jena den Ausnahmezustand, wie in 167 von 217 Stadt- und Landkreisen der DDR. Kurz darauf wird in Jena und im ganzen Land eine Verhaftungswelle eingeleitet.,   Auch Alfred Diener und seine zwei Mitstreiter werden von den Besatzungstruppen verhaftet. In einem Jeep werden sie in die Kaserne L\u00f6bstedt gefahren und unter Misshandlungen verh\u00f6rt. Am n\u00e4chsten Morgen werden sie ins Gerichtsgef\u00e4ngnis von Weimar transportiert, wo seit Juli 1945 der sowjetische Geheimdienst NKWD residiert. Alfred Diener wird am Morgen des 18. Juni durch ein sowjetisches Milit\u00e4rtribunal zum Tode verurteilt und im Geb\u00e4ude der Sowjetischen Kommandantur hingerichtet.   Seine Frau und seine Angeh\u00f6rigen erfahren noch am 18. Juni von der Hinrichtung: \u00dcberall in der Stadt h\u00e4ngen entsprechende Plakate, Lautsprecherwagen verk\u00fcnden in allen Stadtteilen das Urteil. Was mit seinem Leichnam passierte, ist unklar. Es gibt auch kein Grab. Aus Angst vor Repressalien wagt zu DDR-Zeiten niemand, Nachforschungen anzustellen.   Seit 1993 gibt es in Jena eine Alfred-Diener-Stra\u00dfe. 1995 erkl\u00e4rt der Generalstaatsanwalt der Russischen F\u00f6deration das Urteil in allen Teilen f\u00fcr null und nichtig, Alfred Diener wird rehabilitiert. Am 18. Juni 1996 wird in Weimar an der Fassade des Hinrichtungsortes, der heutigen Polizeiinspektion, eine Gedenktafel angebracht, die an den Erschossenen erinnert.   Alfred Diener war einer von 55 Toten, die im Zusammenhang mit dem Volksaufstand am 17. Juni 1953 ums Leben kamen. Darunter sind 34 Demonstranten, Passanten und Zuschauer, die von Volkspolizisten und sowjetischen Soldaten erschossen wurden.  Unter dem Motto \u201eReiht euch alle ein, wir wollen freie Menschen sein!\u201c erhoben sich an diesem Tag in \u00fcber 700 St\u00e4dten und Gemeinden der DDR rund 1,2 Millionen Menschen gegen das SED-Regime.   Die CDU Deutschlands gedenkt den mutigen Frauen und M\u00e4nnern, die am 17. Juni 1953 auf die Stra\u00dfen gegangen sind, um unter Einsatz ihres Lebens und ihrer Freiheit f\u00fcr Demokratie und Rechtsstaatlichkeit einzutreten. Ihr Opfer muss uns allen, die wir heute in Deutschland in Frieden und Freiheit leben k\u00f6nnen, Mahnung sein, diese hohen G\u00fcter gegen alle Anfeindungen von rechts und links zu verteidigen.", "Peter Tauber: Die CDU Deutschlands trauert um einen gro\u00dfen deutschen Europ\u00e4er. Danke, #HelmutKohl. F\u00fcr die Einheit. F\u00fcr Europa. #RIP", "Die CDU arbeitet daf\u00fcr, dass die Digitalisierung zur Sicherung von Wohlstand und Arbeitspl\u00e4tzen in Deutschland beitr\u00e4gt:   Wir wollen die Arbeit zukunftsf\u00e4hig gestalten.  Wir wollen die digitale Verwaltung ausbauen.  Wir wollen freien Handel weltweit \u2013 auch im Netz.  https://www.cdu.de/artikel/fit-fuer-die-digitale-zukunft", "Das ist ein gutes Fundament f\u00fcr die Regierung in Nordrhein-Westfalen. \ud83d\udc4d", "Das Smartphone in EU-L\u00e4ndern ab heute wie zu Hause nutzen. Danke, Europ\u00e4ische Union!", "Mit Fronleichnam erinnern sich Katholiken an das letzte Abendmahl Jesu. Wir w\u00fcnschen allen, die heute frei haben, einen sonnigen Feiertag voller Zuversicht.", "Der Bekleidungshersteller engelbert strauss ist ein gutes Beispiel f\u00fcr den Erfolg des Mittelstands in Deutschland: \u201eHidden Champions\u201c in Familienhand, stetiges Wachstum, Investition und Innovation! Beim Besuch in Biebergem\u00fcnd im Wahlkreis von Peter Tauber \u00fcberzeugte sich auch Angela Merkel vom klassischen Familienunternehmertum.", "Blutspender retten Leben. #Weltblutspendetag", "\"Jeder der Digital-Gipfel war f\u00fcr mich ein Tag des Lernens\", bekannte Angela Merkel beim #DigitalGipfel in Ludwigshafen. Dort warb Merkel zudem daf\u00fcr, dass Unternehmen in Deutschland die Verf\u00fcgbarkeit von gro\u00dfen Datenmengen f\u00fcr die Entwicklung neuer Produkte und Anwendungen nutzen.", "Deutliche Kritik \u00fcbt Peter Tauber an der Linkspartei, die am Wochenende \u00fcber ihr Wahlprogramm zur Bundestagswahl entschieden hatte. \u201eEine Umsetzung dieser Pl\u00e4ne w\u00fcrde Deutschland massiv schaden\u201c, sagt der Generalsekret\u00e4r. Die SPD und deren Vorsitzenden fordert er auf, klar zu stellen, ob die Linke ernsthaft f\u00fcr sie ein Regierungspartner sein k\u00f6nne.  https://www.cdu.de/artikel/pk-schwerpunkte-regierungsprogramm-wirtschaft-arbeit-sicherheit-ordnung-familie", "Unvergessen. Heute vor 30 Jahren rief US-Pr\u00e4sident Ronald Reagan seine ber\u00fchmten Worte am Brandenburger Tor: \u201eMr. Gorbachev, open this gate. Mr. Gorbachev, tear down this wall!\u201d Ein brennender Appell, die Mauer einzurei\u00dfen, ein brennender Appell f\u00fcr die Freiheit. Ein Meilenstein auf dem Weg zur Deutschen Einheit. Und ein beeindruckendes Zeichen deutsch-amerikanischer Freundschaft.", "Seit \u00fcber 60 Jahren f\u00fcr Deutschland im Einsatz: zu Lande, zu Wasser, in der Luft und im Cyberraum. Im Inland und im Ausland. In Konflikt- und Krisensituationen, bei Naturkatastrophen und humanit\u00e4ren Notlagen. Wir sagen: Vielen Dank an unsere Truppe! Heute ist der Tag der Bundeswehr \u2013 an 16 Standorten quer durch die Republik haben Sie die M\u00f6glichkeit, die Arbeit unserer Soldatinnen und Soldaten kennen zu lernen: von Pl\u00f6n im Norden bis F\u00fcssen im S\u00fcden, von Aachen im Westen bis Storkow im Osten. Machen Sie sich ein Bild! Mehr unter https://tag-der-bundeswehr.de #tdbw", "Starke Bilanz: \u201eWir haben keine neuen Schulden gemacht. Auch f\u00fcr Rentner und in der Pflege haben wir sehr viel getan,\u201c erkl\u00e4rt Peter Tauber im Interview mit der Saarbr\u00fccker Zeitung. In den n\u00e4chsten Jahren werde die Union den Fokus auf Investitionen und Innovationen legen, auf Entlastungen von Familien und kleineren Einkommen. \ud83d\uddde \ud83d\udcf0 https://www.cdu.de/artikel/interview-von-cdu-generalsekretaer-peter-tauber-mit-der-saarbruecker-zeitung-1", "\u201eIch glaube, unsere Sicherheitsbeh\u00f6rden leisten eine wirklich gute und herausragende Arbeit\u201c, lobt Peter Tauber im Interview mit rbb-Inforadio \u00fcber innere und \u00e4u\u00dfere Sicherheit. Freiheit gebe es nicht ohne Sicherheit. \ud83d\udcfb Das ganze Interview zum Nachh\u00f6ren: k.cdu.de/rbbinforadio-tauber-sicherheit", "Neun von zehn jungen Erwachsenen in Deutschland w\u00fcnschen sich Kinder und Familie \u2013 und wollen das auch mit ihrem Beruf unter einen Hut bringen. Deshalb haben wir es auf den Weg gebracht, der Bundesrat hat zugestimmt: Der Bund gibt den L\u00e4ndern 1,1 Milliarden extra f\u00fcr den Kita-Ausbau. Es ist unser Ziel, dass alle Eltern eine Betreuung f\u00fcr ihre Kinder finden, wenn sie das w\u00fcnschen. \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67\u200d\ud83d\udc66 https://www.cdu.de/artikel/kinder-familie-und-beruf-mit-der-cdu-geht-das-zusammen", "Steuerklasse V \u2013 das bedeutet f\u00fcr den mitverdienenden Ehepartner kr\u00e4ftig steigende Einkommensteuer bereits bei Miniverdiensten. Viel bleibt vom Bruttoeinkommen h\u00e4ufig dann nicht \u00fcbrig. Dies k\u00f6nnen Sie k\u00fcnftig durch die einfachere Anwendung des Faktorverfahrens \u00e4ndern.  https://www.cdu.de/artikel/erfolg-fuer-die-frauen-union-steuerklasse-v-wird-zur-ausnahme", "Ausreisepflichtige Ausl\u00e4nder k\u00f6nnen k\u00fcnftig leichter abgeschoben werden. Der Bundesrat hat jetzt einem entsprechenden Beschluss des Bundestages zugestimmt. F\u00fcr uns ist klar: Wer Schutz vor Verfolgung und Krieg ben\u00f6tigt, muss ihn bekommen. Wer aber keinen Anspruch auf Schutz hat, muss unser Land wieder verlassen. https://www.cdu.de/artikel/ausreisepflicht-durchsetzen-abschiebungen-erleichtern", "Angela Merkel zu den Ereignissen in London:  \"Mit Trauer und Best\u00fcrzung habe ich von den Angriffen am gestrigen Abend in London erfahren. Ich denke in diesen Stunden in Anteilnahme und Solidarit\u00e4t an unsere britischen Freunde und an alle Menschen in London. Meine Gedanken sind bei den Opfern des Anschlags und ihren Familien. Den Verletzten w\u00fcnsche ich, dass sie bald genesen werden. Wir sind heute \u00fcber alle Grenzen hinweg im Entsetzen und der Trauer vereint, aber genauso in der Entschiedenheit. Ich bekr\u00e4ftige f\u00fcr Deutschland: Im Kampf gegen jede Form von Terrorismus stehen wir fest und entschlossen an der Seite Gro\u00dfbritanniens.\"", "Gesegnete Pfingsten!", "Mehr als nur ein Job.", "Mit dem Verbot von Kinderehen machen wir klar: Solche Ehen \u2013 egal ob im Inland oder Ausland geschlossen \u2013 haben bei uns keinen Bestand.", "Neubewertung der Sicherheitslage in Afghanistan", "Klimaschutz f\u00fcr \u201eunsere Mutter Erde\u201c  https://www.cdu.de/artikel/merkel-will-klimaschutz-fuer-unsere-mutter-erde", "Peter Tauber zur heutigen Entscheidung der Bundesregierung und Bundesl\u00e4nder, die Abschiebungen nach Afghanistan -bis auf wenige Ausnahmen- erstmal auszusetzen.", "Gute Nachrichten f\u00fcr Rentnerinnen und Rentner in Deutschland: Der Bundestag hat ein Gesetzespaket der CDU-gef\u00fchrten Bundesregierung mit umfangreichen Verbesserungen bei der Rente beschlossen. https://www.cdu.de/artikel/rente-erwerbsunfaehigkeit-ost-west-angleichung-betriebsrente", "Kinderl\u00e4rm ist Zukunftsmusik. #Kindertag #InternationalerKindertag", "An der Ablehnung von Eurobonds und gemeinsamen Schulden hat sich f\u00fcr uns nichts ge\u00e4ndert.", "Deutschlands sch\u00f6nster Abw\u00e4rtstrend h\u00e4lt an: Die Zahl der Arbeitslosen sank im Mai auf ein 26-Jahres-Tief; die Arbeitslosenquote auf den tiefsten Stand seit der Wiedervereinigung. https://www.arbeitsagentur.de/content/1478799249121", "NATO- und G7-Gipfel haben gezeigt: \u201eEs kommt auf Europa an!\u201c Das Besinnen auf die eigene St\u00e4rke ist die Grundlage f\u00fcr ein dauerhaftes B\u00fcndnis des freien Europas mit den USA. Das hat Angela Merkel bereits in den letzten Wochen immer wieder deutlich gemacht.  https://www.cdu.de/artikel/transatlantische-partnerschaft-mit-einem-starken-europa", "Angela Merkel und Horst Seehofer gemeinsam bei der Truderinger Festwoche: Wir wollen, dass CDU und CSU (Christlich-Soziale Union) bei der Bundestagswahl die st\u00e4rkste Kraft sind. Wir brauchen eine stabile Regierung f\u00fcr Deutschland, daf\u00fcr k\u00e4mpfen wir gemeinsam.", "Fr\u00fchlingsgef\u00fchle in Deutschland: Bei Deutschlands Verbrauchern und Unternehmern herrscht Optimismus!  https://www.cdu.de/artikel/es-boomt-und-boomt-und-boomt-wirtschaft-eilt-von-rekord-zu-rekord", "Wir w\u00fcnschen einen gesegneten Feiertag!", "Nur wer in Sicherheit lebt, kann seine Freiheit auch entfalten: Die Fraktionsvorsitzenden von CDU und CSU (Christlich-Soziale Union)  aus den Landtagen, dem Bundestag und dem Europaparlament haben bei einer zweit\u00e4gigen Konferenz im Bundestagswahljahr zwei Beschl\u00fcsse zu den Themen Innere Sicherheit und Wirtschaftspolitik gefasst. https://www.cdu.de/artikel/gutes-signal-fuer-die-staerkung-des-foederalismus", "Wem innere Sicherheit wichtig ist, k\u00f6nne sich schon jetzt bei der Union wiederfinden. Au\u00dferdem gab Generalsekret\u00e4r Peter Tauber im FOCUS Online-Interview einen kleinen Ausblick auf das gemeinsame Programm von CDU und CSU: Familien, die kleine Kinder haben, stehen im Fokus. \"Da geht es um den weiteren Ausbau der Kitapl\u00e4tze, aber auch um ein besseres Angebot f\u00fcr die Hort-Betreuung, f\u00fcr die Bildung insgesamt und nat\u00fcrlich auch um Steuerentlastungen.\" \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67\u200d\ud83d\udc66 k.cdu.de/focus-tauber", "Zum 100-j\u00e4hrigen Gr\u00fcndungsjubil\u00e4um des SoVD - Sozialverband Deutschland e.V. hat Angela Merkel den Verband f\u00fcr sein \u201eunerm\u00fcdliches Engagement f\u00fcr Frieden, Freiheit und Gerechtigkeit\u201c gew\u00fcrdigt. https://www.cdu.de/artikel/merkel-die-wuerde-des-menschen-ist-unantastbar", "Das war die #cnight 2017! Unter dem Motto \u201eThinking Beyond \u2013 den digitalen Wandel erfolgreich gestalten\u201c wurde \u00fcber Wirtschaft 4.0, \u00fcber den digitalen Wandel, \u00fcber Innovation, \u00fcber k\u00fcnstliche Intelligenz und vieles mehr diskutiert.", "\u00dcber Martin #Luther, Kirche, Kapitalismus, Finanzen und sogar Momo sprach Bundesfinanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble am Wochenende mit der FAZ.NET - Frankfurter Allgemeine Zeitung (Sonntagausgabe). Am kommenden Samstag setzt er sich beim Deutscher Evangelischer Kirchentag in Berlin in einer Bibelarbeit erst mit dem Gleichnis vom Z\u00f6llner auseinander, anschlie\u00dfend spricht er auf einem Podium zum Thema \u201eEU 2025 - Von der W\u00e4hrungs- zur Sozialunion\u201c. \ud83d\udc49 k.cdu.de/schaeuble-dekt17 #dekt17", "Ausreisepflicht durchsetzen, Abschiebungen erleichtern! F\u00fcr die CDU ist klar: Wer Schutz vor Verfolgung und Krieg ben\u00f6tigt, muss ihn bekommen. Wer aber keinen Anspruch auf Schutz hat, muss unser Land wieder verlassen. Mehr \ud83d\udc49 https://www.cdu.de/artikel/ausreisepflicht-durchsetzen-abschiebungen-erleichtern", "Heute live in 360 Grad von der #cnight:  Keynote \u201eAlte Denke, neue Denke?! Innovation im digitalen Zeitalter\u201c  von Prof. Dr. J\u00fcrgen Gausemeier von der Universit\u00e4t Paderborn und anschlie\u00dfend Talk mit Angela Merkel.", "Live aus dem CDU.TV-Studio #cnight", "Thining beyond - den digitalen Wandel erfolgreich gestalten. Unter diesem Motto diskutieren #CDU, cnetz, Angela Merkel und viele mehr heute bei der #cnight \u00fcber digitale Transformation und Innovation. Alles live dr\u00fcben auf www.cdu.de!", "\"Sie haben einen festen Platz in unseren Herzen \u2013 wir alle wollen sicher leben, sind dankbar, dass es Sie gibt\", sagte Angela Merkel beim Berliner Abend des Deutschen Feuerwehrverbandes https://www.cdu.de/artikel/merkel-fordert-groesseren-respekt-fuer-feuerwehrleute", "\"Dass meine Partei Lust auf Wahlkampf hat, haben wir jetzt dreimal gesehen.\" Peter Tauber jetzt gerade bei Maischberger in Das Erste", "\u00dcber 10 000 Ideen erreichten die CDU zum Regierungsprogramm. Jetzt haben unsere Mitglieder das Wort.", "\u201eLebenswertes Berlin. Aber sicher.\u201c Die Berliner CDU-Vorsitzende Monika Gr\u00fctters und Bundesinnenminister Thomas de Maizi\u00e8re sprachen mit Berlinern \u00fcber Themen wie Video\u00fcberwachung und Sicherheit in Bus und Bahn. Der B\u00fcrgerkonvent mit Diskussionen in Kleingruppen und in gro\u00dfen Foren war nur der Auftakt der CDU Berlin zu einer Dialogreihe, weitere Veranstaltungen etwa zum Thema Bildung sollen folgen.", "Peter Tauber gratuliert der Ministerpr\u00e4sidentin des Saarlandes Annegret Kramp-Karrenbauer herzlich zu ihrer Wiederwahl: \u201eF\u00fcr die Fortf\u00fchrung ihrer Arbeit w\u00fcnsche ich ihr und ihrer Mannschaft viel Erfolg und Gottes reichen Segen.\u201c Mit #AKK wird die CDU Saar ihren Kurs der Klarheit, Verl\u00e4sslichkeit und Verantwortung fortf\u00fchren: Die Koalitionspartner haben vereinbart, dass die neue Landesregierung zus\u00e4tzlich eine Milliarde Euro in Bildung, Verkehr und digitale Infrastruktur steckt.", "\u201eDie erfolgreichen Landtagswahlen sind ein guter Auftakt in das Wahljahr\u201c, freut sich Wahlsieger Armin Laschet im WAZ-Interview (heute in der gedruckten Ausgabe) \u00fcber den gemeinsamen Erfolg von Landes- und Bundespartei. Er wolle nun die Grundlage schaffen, dass #NRW wieder in der Spitzengruppe der deutschen L\u00e4nder mitspielt. Mit Blick auf die Bundestagswahl gehe es jetzt um die Themen, die den Menschen in Deutschland unter den N\u00e4geln brennen, stellt der Vorsitzende der CDU Nordrhein-Westfalen klar. \u201eDazu arbeiten #CDU und CSU (Christlich-Soziale Union) an einem \u00fcberzeugenden Angebot an die W\u00e4hler.\u201c #ltw17 #btw17", "N\u00e4chstes Ziel: Gemeinsam die Bundestagswahl im September gewinnen!", "Die CDU ist klar st\u00e4rkste Kraft in Nordrhein-Westfalen und Armin Laschet hat den Auftrag erhalten, eine Landesregierung zusammenzustellen. Nach den drei Landtagswahlen geht es f\u00fcr die CDU jetzt in eine neue Phase im Bundestagswahljahr. Wir arbeiten an den Themen Wirtschaft und Innovation, Sicherheit und Europa.  https://www.cdu.de/artikel/regierungsauftrag-fuer-armin-laschet", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz zur Landtagswahl in NRW", "\u201eDie CDU hat die Herzkammer der SPD erobert, Rot-Gr\u00fcn ist abgew\u00e4hlt\u201c, rief CDU-Generalsekret\u00e4r Peter Tauber jubelnden Unterst\u00fctzern zu. Am Abend der Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen h\u00e4lt Tauber in einer Pressekonferenz fest: \u201eArmin Laschet und seine Mannschaft haben das Vertrauen der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger erhalten, Armin Laschet hat jetzt einen klaren Regierungsauftrag.\u201c \ud83d\udc49 https://www.cdu.de/artikel/klarer-wahlsieg-fuer-die-cdu-rot-gruen-nrw-abgewaehlt w/ CDU Nordrhein-Westfalen #ltw17", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz zur Landtagswahl in NRW", "Heute hast Du die Chance, Dein Land zu ver\u00e4ndern: NRW geht schneller! NRW geht schlauer! NRW geht st\u00e4rker! NRW geht sicherer! Mit Armin Laschet und der CDU Nordrhein-Westfalen. Geh w\u00e4hlen! Beide Stimmen CDU. #jetztCDU #72h #ltwnrw17 #NRWkannmehr", "Geht w\u00e4hlen! #jetztCDU #72h", "Wahlkampf ist ein Marathon - die Entscheidung f\u00e4llt auf den letzten Metern! Peter Tauber unterst\u00fctzt die Kandidaten Serap G\u00fcler und Florian Braun in K\u00f6ln. Los gehts mit einem Spendenlauf! #72h #jetztCDU #nrwkannmehr", "Angela Merkel beim Wahlkampfabschluss der CDU Nordrhein-Westfalen in Aachen-Burtscheid. #72h #jetztCDU #nrwkannmehr", "Bei der inneren Sicherheit braucht NRW den Politikwechsel. #jetztCDU", "Mobilisieren, informieren, weitersagen, \u00fcberzeugen: #NRWkannmehr! Wahlkampf bis zur letzten Sekunde \u2013 raus auf die Stra\u00dfe, ran an die T\u00fcren! F\u00fcr den Politikwechsel, f\u00fcr Armin Laschet und die CDU Nordrhein-Westfalen. #ltwnrw17 #jetztCDU #72h", "Jede Stimme z\u00e4hlt! #jetztCDU #nrwgehtvor #72h", "Die Innere Sicherheit in Nordrhein-Westfalen gepr\u00e4gt von Pleiten, Pech und Pannen; die Kinderarmut st\u00e4rker gestiegen als in anderen L\u00e4ndern und die Verkehrsinfrastruktur marode:  Peter Tauber im Interview mit IKZ-Online: \u201eWir k\u00e4mpfen mit Armin Laschet f\u00fcr einen Wechsel.\u201c https://www.ikz-online.de/staedte/iserlohn/problemloesung-statt-angstmacherei-id210528165.html", "Wohnungseinbruch wird st\u00e4rker bestraft. Das hat das Bundeskabinett beschlossen. Polizei und Justiz werden mit den Gesetzes\u00e4nderungen effektiver gegen die Einbruchskriminalit\u00e4t vorgehen k\u00f6nnen. Die CDU/CSU-Bundestagsfraktion setzt alles daran, dass das Gesetz bis zum Sommer im Bundestag verabschiedet werden kann.", "Die Menschen merken, dass Nordrhein-Westfalen schlecht regiert wird und dass die CDU wirklich Alternativen hat. Eindr\u00fccke vom Haust\u00fcr-Wahlkampf in NRW. Am 14. Mai CDU Nordrhein-Westfalen w\u00e4hlen.", "Es ist Zeit f\u00fcr den Wechsel. Hannelore Kraft verdient keinen Wahlsieg, meint auch DIE WELT - NRW ist Schlusslicht bei den Themen Innere Sicherheit, Bildung und Finanzen.  Argumente f\u00fcr Ihre Stimmen f\u00fcr die CDU Nordrhein-Westfalen:    https://www.welt.de/wirtschaft/bilanz/article164382003/Hannelore-Kraft-verdient-keinen-Wahlsieg.html", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz zur Landtagswahl in Schleswig-Holstein", "Peter Tauber zu den Wahlen in Frankreich:  \u201eIch freue mich \u00fcber das Ergebnis der franz\u00f6sischen Pr\u00e4sidentschaftswahl. Die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler haben f\u00fcr ein offenes, pluralistisches und wirtschaftlich starkes Frankreich gestimmt \u2013 und damit f\u00fcr ein starkes Europa. Sie haben Nationalismus und Abschottung eine klare Absage erteilt. Das Wahljahr 2017 hat damit bislang gezeigt: F\u00fcr die Populisten wachsen die B\u00e4ume nicht in den Himmel. Auch in Zeiten mit gro\u00dfen Herausforderungen vertrauen die Menschen einer Politik mit guten Konzepten und nicht den Marktschreiern und Angstmachern.\u201c", "Gro\u00dfer Jubel: Die CDU Schleswig-Holstein ist mit Abstand st\u00e4rkste Kraft geworden. Regierungsauftrag f\u00fcr Daniel G\u00fcnther  https://www.cdu.de/artikel/cdu-staerkste-kraft-schleswig-holstein", "Live aus dem Konrad-Adenauer-Haus: Pressekonferenz zur Landtagswahl in Schleswig-Holstein", "Heute gilt es: beide Stimmen f\u00fcr die CDU Schleswig-Holstein. F\u00fcr mehr Bewegung im Land mit Daniel G\u00fcnther als neuen Ministerpr\u00e4sidenten! Gehen Sie w\u00e4hlen! #anpacken statt rumschnacken.", "#anpacken und bis 18 Uhr in Schleswig-Holstein w\u00e4hlen gehen!", "#anpacken - Sonntag Daniel G\u00fcnther in Schleswig-Holstein w\u00e4hlen!", "Wahlkampf ist ein Marathon. Die Entscheidung f\u00e4llt auf den letzten Metern. Aufstehen, mobilisieren, \u00fcberzeugen! Heute gilt's! F\u00fcr Daniel G\u00fcnther und die CDU Schleswig-Holstein. #anpacken", "Wir arbeiten f\u00fcr Deutschlands Zukunft. Mehr als 43,8 Millionen Erwerbst\u00e4tige meldet die Agentur f\u00fcr Arbeit Anfang Mai \u2013 ein sattes Plus um fast 640 000 gegen\u00fcber dem Vorjahr. Der Anstieg geht vor allem auf mehr sozialversicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung zur\u00fcck.  https://www.cdu.de/artikel/arbeitsmarkt-waechst-wir-boomen-weiter", "\u201eEs geht darum, die Zukunft zu gestalten\u201c, sagt Peter Tauber im Interview mit dem \u00f6sterreichischen Magazin derStandard.at. Die #CDU wolle zum Beispiel die Entwicklung der l\u00e4ndlichen R\u00e4ume: \u201eHier leben die meisten Menschen in Deutschland. Und da braucht es unter anderem schnelles Internet, eine gute Infrastruktur, ausreichend \u00c4rzte und Polizei in der Fl\u00e4che.\u201c k.cdu.de/tauber-standard-at", "Mit dem ersten Gleichberechtigungsgesetz hat der Bundestag 1957 das Familienrecht an das Grundgesetz angepasst: M\u00e4nner und Frauen sind gleichberechtigt. CDU.TV hat mit ehemaligen Frauenministerinnen der #CDU und Vorsitzenden der Frauen Union der CDU Deutschlands gesprochen: Wo kommen wir her, wo stehen wir bei dem Thema heute \u2013 und was steht noch an?", "In die Zeit von Konrad Adenauer f\u00e4llt das #Gleichberechtigungsgesetz, das der Bundestag heute vor 60 Jahren verabschiedet hat. Damit wurde nach eingehender Diskussion das Ehe- und Familienrecht an das Grundgesetz angepasst: M\u00e4nner und Frauen sind gleichberechtigt. Testen Sie mit unserem Quiz Ihre Kenntnisse zu frauenpolitischen Meilensteinen aus sechs Jahrzehnten!", "NRW geht sicherer mit Armin Laschet. Beim #TVDuell hat sich gezeigt: Die CDU Nordrhein-Westfalen hat die besseren Ideen f\u00fcr die Sicherheit.", "Bildung im Faktencheck des #TVDuell - gerade f\u00fcr Familien mit kleinen Kindern fehlt es an Betreuungspl\u00e4tzen", "Gemeinsam \u00fcbernehmen CDU und CSU (Christlich-Soziale Union) Verantwortung f\u00fcr Deutschland. Wir tun alles daf\u00fcr, damit die Menschen bei uns auch in Zukunft in Wohlstand und Sicherheit leben k\u00f6nnen.", "\u00dcber die Ideen und Pl\u00e4ne der CDU spricht Peter Tauber im Interview mit der Schw\u00e4bischen Zeitung: \u201eWir wollen \u00fcber Innovationen reden, \u00fcber starke l\u00e4ndliche R\u00e4ume, \u00fcber die Entlastung kleiner Einkommen, \u00fcber Wohneigentum f\u00fcr Familien, \u00fcber Aufstiegschancen f\u00fcr alle Kinder.\u201c Mit diesen konkreten Projekten schaue die CDU nach vorne \u2013 anders als die SPD. Das ganze Interview: https://www.cdu.de/artikel/tauber-die-zukunft-des-landes-sichern", "Mit seinem Gastbeitrag in der BILD am SONNTAG hat Bundesinnenminister Thomas de Maizi\u00e8re eine Debatte angeregt: \u201eIch will mit einigen Thesen zu einer Diskussion einladen \u00fcber eine #Leitkultur f\u00fcr Deutschland.\u201c \ud83d\udc49  k.cdu.de/tdm-leitkultur", "Endspurt! #anpacken Daniel G\u00fcnther und Peter Tauber beim T\u00fcr-zu-T\u00fcr-Wahlkampf in Schleswig-Holstein.", "Die CDU ist die Partei der Inneren Sicherheit. Wir k\u00e4mpfen mit null Toleranz und aller H\u00e4rte des Rechtsstaates gegen Kriminelle, Extremisten und Terroristen. Dazu haben wir im Bundestag weitere Ma\u00dfnahmen beschlossen: So erhalten Polizisten zus\u00e4tzliche Befugnisse im Kampf gegen Straft\u00e4ter. Zudem werden \u00dcbergriffe auf Polizisten und Rettungskr\u00e4fte h\u00e4rter bestraft. https://www.cdu.de/artikel/mit-cdu-und-csu-leben-die-menschen-sicherer", "Die CDU ist und bleibt bei der Inneren Sicherheit die treibende Kraft. Polizisten und Rettungskr\u00e4fte halten in ihrem Beruf jeden Tag den Kopf f\u00fcr uns hin. Sie verdienen daher unseren besonderen Schutz und unsere besondere Anerkennung. Der Deutsche Bundestag hat heute unser Gesetz f\u00fcr einen besseren Schutz von Einsatzkr\u00e4ften beschlossen.", "Es sei mit einem Rechtsstaat nicht vereinbar, wenn die t\u00fcrkische Regierung Vorverurteilungen vornehme, wie dies im Falle des deutsch-t\u00fcrkischen Journalisten Deniz Y\u00fccel geschehen sei, sagte Angela Merkel im Bundestag. Sie bem\u00fcht sich gemeinsam mit den europ\u00e4ischen Partnern weiterhin um einen konstruktiven Dialog Europas mit der T\u00fcrkei. \u201eEine endg\u00fcltige Abwendung der T\u00fcrkei von Europa, aber auch Europas von der T\u00fcrkei w\u00e4re weder im deutschen noch im europ\u00e4ischen Interesse\u201c, betonte die CDU-Vorsitzende.", "Familie, Steuern, Arbeitsmarkt - zu diesen und vielen weiteren Themen haben uns eine ganze Menge Ideen erreicht. Noch bis morgen k\u00f6nnen auch Sie Zukunft schreiben \ud83d\udc49 www.cdu.de/schreibe-zukunft #schreibezukunft", "Coole Stimmung! Peter Tauber und viele Wahlk\u00e4mpfer von connect17 und der Jungen Union feuerten Daniel G\u00fcnther bei der Wahlarena zur Landtagswahl in Schleswig-Holstein an. Anpacken!", "Wahlarena mit Daniel G\u00fcnther, Spitzenkandidat der CDU Schleswig-Holstein: Faktencheck klar entschieden f\u00fcr die CDU!", "Abschiebe-Chaos bei der SPD: Bundesau\u00dfenminister Sigmar Gabriel hat die Kieler Landesregierung von Torsten Albig wegen des angeordneten Abschiebestopp f\u00fcr abgelehnte Asylbewerber aus Afghanistan kritisiert. Die Landesregierung k\u00f6nne nicht die \u201eAugen vor der tats\u00e4chliche Lage\u201c verschlie\u00dfen. Die hohe Zahl freiwilliger R\u00fcckkehrer nach Afghanistan zeige, dass es dort auch sichere Regionen gebe. F\u00fcr die CDU ist klar: Wir helfen denjenigen, die Schutz ben\u00f6tigen. Wer keinen Anspruch auf Schutz hat, muss unser Land verlassen.", "Die CDU Schleswig-Holstein will die Sicherheitsbeh\u00f6rden wieder in die Lage versetzen, besser gegen Verbrecher vorzugehen. Personal und Haushaltsmittel bei der Polizei und Justiz sollen aufstocken werden. \"Verbrecher schreckt man durch Polizeipr\u00e4senz ab\u201c, sagt Daniel G\u00fcnther.", "#anpacken f\u00fcr Schleswig-Holstein und Daniel G\u00fcnther - Das connect17-Team hat an die T\u00fcren in Schleswig-Holstein geklopft.", "Mehr Polizei, bessere Bildung, mehr Geld f\u00fcr Stra\u00dfen und Schienen: Daf\u00fcr k\u00e4mpft die CDU Schleswig-Holstein bei der Landtagswahl am 7. Mai. \u201eDas sind ganz offenkundig die Themen, bei denen wir laut Umfragen, aber auch bei den Menschen vor Ort bessere Angebote haben als die Koalition\u201c, sagt Spitzenkandidat Daniel G\u00fcnther im WELT-Interview. https://www.welt.de/politik/deutschland/article163927598/Da-muessen-wir-als-Gesellschaft-komplett-umdenken.html", "Drei Wochen vor der Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen hat die CDU Nordrhein-Westfalen die hei\u00dfe Phase ihres Wahlkampfs eingel\u00e4utet. Auf der Veranstaltung in D\u00fcsseldorf st\u00e4rkten heute die Verteidigungsministerin Ursula von der Leyen und die hessischen und saarl\u00e4ndischen CDU-Regierungschefs, Volker Bouffier und Annegret Kramp-Karrenbauer, ihren Parteifreunden den R\u00fccken! Armin Laschet: \u201eWir haben den Anspruch, vorne zu stehen!\u201c Annegret Kramp-Karrenbauer bezeichnete den amtierenden NRW-Innenminister Ralf J\u00e4ger als gr\u00f6\u00dftes Sicherheitsrisiko im eigenen Land.", "Digitalisierung ist das Mega-Thema der Zukunft, sagte Ursula von der Leyen in L\u00fcneburg. Die CDU hatte zum Dialog eingeladen, einem weiteren Meilenstein bei der Erarbeitung des Regierungsprogramms zur kommenden Bundestagswahl. Bei der Veranstaltung im Townhall-Format standen innere und \u00e4u\u00dfere Sicherheit im Mittelpunkt. Dazu geh\u00f6rte, dass die Bundesverteidigungsministerin die neue Cyber-Armee der Bundeswehr vorstellte. Auch online kann man Ideen beisteuern: Schreiben Sie mit am Regierungsprogramm unter www.cdu.de/schreibe-zukunft #schreibezukunft", "Nordrhein-Westfalen braucht einen grundlegenden Politikwechsel bei der Inneren Sicherheit, sagt Armin Laschet. Die islamistisch-terroristische Bedrohung und die hohe Einbruchskriminalit\u00e4t geh\u00f6ren dabei zu den gr\u00f6\u00dften Herausforderungen. Hier geht's zum 10 Punkte-Papier der CDU Nordrhein-Westfalen  https://www.cdu-nrw.de/armin-laschet-stellt-10-punkte-papier-fuer-mehr-sicherheit-nrw-vor-terrorexperte-peter-r-neumann", "Deutschlands Wirtschaft brummt weiter. Von dem nachhaltigen Aufschwung profitieren Deutschlands Arbeitnehmer ganz konkret: Die Chancen am Arbeitsmarkt wachsen weiter. Zudem steigen die L\u00f6hne weiter. https://www.cdu.de/artikel/boomdesrepublik-deutschland-bild-zeitung", "\"Ich bin Deutscher und bleibe Deutscher, aber ich war auch immer Europ\u00e4er und habe als solcher gef\u00fchlt.\" Im Gastbeitrag f\u00fcr den KSTA zitiert Peter Tauber Konrad #Adenauer und schreibt weiter: \"Unsere Verpflichtung gegen\u00fcber Adenauer bleibt es, jeden Tag aufs Neue f\u00fcr diese Idee Europas zu k\u00e4mpfen.\" \u25b6\ufe0f Artikel lesen, Posting teilen! \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "\ud83d\udea8 \u201eBei der Inneren Sicherheit in Nordrhein-Westfalen brennt der Baum\u201c, erkl\u00e4rte Armin Laschet heute in D\u00fcsseldorf. Deshalb holt er als Experten f\u00fcr Innere Sicherheit Wolfgang Bosbach ins Boot der CDU Nordrhein-Westfalen. \ud83d\udc49 https://www.cdu-nrw.de/wolfgang-bosbach-unterstuetzt-armin-laschet-im-wahlkampf-und-soll-regierungskommission-zur-inneren #nrwgehtvor", "Unser Wohlstand und unsere soziale Sicherheit h\u00e4ngen davon ab, ob Deutschland das f\u00fchrende Industrieland in Europa bleibt. Die SPD setzt auf mehr Umverteilung. Das ist der v\u00f6llig falsche Ansatz. Viel wichtiger ist die Chancengerechtigkeit, meint Pr\u00e4sidiumsmitglied Jens Spahn im Interview mit der Frankfurter Allgemeinen Zeitung.", "Twitter-Interview in Erinnerung an Konrad Adenauer - historische Antworten, immer noch aktuell. https://twitter.com/i/moments/854612509508214784", "Am 24. September ist Bundestagswahl. Heute k\u00f6nnen Sie Ihre Ideen zum Regierungsprogramm der CDU beisteuern. Schreiben Sie mit uns Zukunft: www.cdu.de/schreibe-zukunft #schreibezukunft #btw17", "Peter Tauber zum heutigen runden Geburtstag Seiner Heiligkeit: \"Meinen herzlichen Gl\u00fcckwunsch, gute Gesundheit und Gottes reichen Segen dem emeritierten Papst Benedikt XVI. zum 90. Geburtstag! Besonders seine eindrucksvolle Rede vor dem Deutschen Bundestag 2011 ist mir nachhaltig im Ged\u00e4chtnis geblieben. Seine damaligen Worte haben mich als Christ und als Christdemokrat tief bewegt \u2013 bis heute.\"", "Die CDU Deutschlands w\u00fcnscht Ihnen ein gesegnetes Osterfest!", "\"Jesus Christus, der Auferstandene, ist das Zentralsymbol des Abendlandes. Die Hoffnung ist st\u00e4rker als der Fatalismus.\" F\u00fcr Christen ist Ostern ein wichtiges Fest im Kalender. Und f\u00fcr die CDU ist es gute Tradition, zu den christlichen Hochfesten Menschen des Glaubens zu Wort kommen zu lassen. Zum Osterfest 2017 sind dies Thomas Sternberg, Pr\u00e4sident des Zentralkomitee der deutschen Katholiken (ZdK), und Petra Bahr, Landessuperintendentin f\u00fcr Hannover.", "Nach zahlreichen Klagen hat das Bundesverfassungsgericht Bedenken gegen K\u00e4ufe von Staatsanleihen durch die EZB ge\u00e4u\u00dfert und den Fall zur Beurteilung an den Europ\u00e4ischen Gerichtshof \u00fcberwiesen. Aus Sicht von Alice Weidel, Spitzenkandidatin der AfD, reicht das nicht aus.  \u201eEs ist ein kleines positives Signal, dass das Bundesverfassungsgericht endlich aktiv wird. Allerdings kommt dies reichlich sp\u00e4t und viel zu zaghaft. Die widerrechtliche Staatenfinanzierung durch die EZB muss endlich gestoppt und nicht noch l\u00e4nger begutachtet werden.  Seit Jahren betreibt die EZB die Finanzierung maroder Euro-L\u00e4nder und \u00fcberschreitet damit ihr Mandat. Sie geht Billionen schwere Risiken ein, die zum Gro\u00dfteil der deutschen Bundesbank ergo dem deutschen Steuerzahler aufgeb\u00fcrdet werden. Die \u00fcberschuldeten Staaten S\u00fcdeuropas k\u00f6nnen auf die Weise weiter Schulden machen, w\u00e4hrend deutsche Sparer durch die k\u00fcnstlichen Niedrigzinsen kalt enteignet werden.  Unabh\u00e4ngig von der Einsch\u00e4tzung durch den Europ\u00e4ischen Gerichtshof, muss das Anleihenkaufprogramm der EZB schnellstm\u00f6glich beendet werden. In jedem Fall ist die Beteiligung der Bundesbank an dem Programm umgehend einzustellen.\u201c", "+++Jetzt abstimmen: Sind auch Sie f\u00fcr die sofortige R\u00fcckf\u00fchrung von Mittelmeer-Migranten?+++  69,8% der Deutschen fordern die sofortige R\u00fcckf\u00fchrung von Mittelmeer-Migranten an die nordafrikanische K\u00fcste. Dies ermittelte das Umfrageinstitut Civey im Auftrag der \"Welt\".  Auch die #AfD spricht sich daf\u00fcr aus, diesen Weg zu gehen. Wir fordern die umgehende Schlie\u00dfung der Mittelmeerroute, sowie die R\u00fcckf\u00fchrung der Migranten an ihren Startpunkt. Den durch zahlreiche Hilfsorganisationen erfolgenden Transfer in die EU lehnen wir ab. Dar\u00fcber hinaus fordern wir eine Kommunikationsstrategie, die den auf gepackten Koffern sitzenden Migranten verdeutlicht, dass der Weg nach Europa versperrt ist. Dazu unsere Spitzenkandidatin Alice Weidel:  \u201eZu guter Letzt m\u00fcssen die Menschen, die sich Richtung Europa aufmachen wollen, \u00fcber diese Ma\u00dfnahmen informiert werden. Hierzu ist eine Kampagne von N\u00f6ten, die alle medialen M\u00f6glichkeiten in den Herkunftsl\u00e4ndern nutzt und verdeutlicht: Auf dem Mittelmeer sind illegale Migranten, Schlepper und NGOs als Geisterfahrer unterwegs, sie werden ihr Ziel nicht mehr erreichen.\u201c  Wie sehen Sie die Situation im Mittelmeer? Sollen Migranten ungehindert in die EU einreisen k\u00f6nnen, oder stimmen auch Sie f\u00fcr eine direkte R\u00fcckf\u00fchrung nach Nordafrika? Jetzt abstimmen und kommentieren!  https://www.welt.de/politik/deutschland/article167673517/7-von-10-Deutschen-wollen-Mittelmeerfluechtlinge-zurueckschicken.html", "Der positive Trend festigt sich: In einer aktuellen Umfrage von Insa behauptet die #AfD ihre Position als drittst\u00e4rkste Kraft, und bleibt mit 10% zweistellig. Das Schlusslicht bilden die Gr\u00fcnen.  Die Werte aller Parteien k\u00f6nnen Sie sich hier ansehen: http://www.wahlrecht.de/umfragen/insa.htm", "+++AfD unterst\u00fctzen: Beitrag teilen!+++   Ein Kommentar in der \"Welt\" besch\u00e4ftigt sich mit der Kirchensteuer, genauer gesagt mit dem Wunsch nach deren Abschaffung. Der Autor trifft es auf den Punkt, bezeichnet er die Steuer doch als \"unzeitgem\u00e4\u00df\", sowie als \"verkappte Sozialabgabe\".  Auch die #AfD ist der Meinung, dass die steuerliche Finanzierung der Kirchenoberen ein Ende haben muss. W\u00f6rtlich lautet es dazu in unserem Wahlprogramm: \"Die Bezahlung von Kirchenrepr\u00e4sentanten wie Bisch\u00f6fen etc. aus allgemeinen Steuermitteln ist abzuschaffen.\"  Mehr dazu finden Sie in unserem Programm unter www.afd.de/themen  Welt-Kommentar: https://www.welt.de/debatte/kommentare/article167614937/Die-Kirchensteuer-muss-endlich-abgeschafft-werden.html", "Abgelehnte Asylbewerber verursachen eine Klagewelle an den Verwaltungsgerichten in Deutschland, Personalmangel und insgesamt verz\u00f6gerte Verfahren sind die Folge.  W\u00fcrde man die Entscheidungen respektieren, die auf Grundlage bereits g\u00fcltiger Gesetze getroffen wurden, und abgelehnte Asylbegehrende somit direkt abschieben, blieben die Gerichte verschont und k\u00f6nnten sich auf ihre eigentlichen Aufgaben konzentrieren.  W\u00e4re das deutsche Recht noch das Papier wert, auf dem es geschrieben steht, st\u00fcnde die Justiz nicht vor solchen Problemen. Denn dann h\u00e4tte die illegale Migration ins Land erst gar nicht stattgefunden.  Unserer Meinung nach sollten abgelehnte Asylbewerber unser Land sofort verlassen m\u00fcssen, statt auch noch unser Rechtssystem zu l\u00e4hmen.  http://www.heute.de/klagewelle-von-fluechtlingen-verwaltungsgerichte-ueberlastet-47758226.html", "Dr. Frauke Petry live bei \"frag-selbst\"", "+++2016: Nur 1.000 Asylberechtigte nach Art. 16a Grundgesetz!+++  Wie wenig Bedeutung unserer Verfassung noch beigemessen wird, erkennt man unter anderem an diesem Fakt: Nur rund 1.000 Asylbewerber erreichten Deutschland im Jahr 2016, ohne zuvor einen sicheren Drittstaat durchquert zu haben. In einer Welt, in der das Grundgesetz noch Geltung h\u00e4tte, k\u00f6nnten sich also diese 1.000 Menschen auf den Art. 16a berufen und h\u00e4tten das Recht auf Asyl in Deutschland. Alle anderen nicht. Denn dort lautet es:  \"(1) Politisch Verfolgte genie\u00dfen Asylrecht.  (2) Auf Absatz 1 kann sich nicht berufen, wer aus einem Mitgliedstaat der Europ\u00e4ischen Gemeinschaften oder aus einem anderen Drittstaat einreist, in dem die Anwendung des Abkommens \u00fcber die Rechtsstellung der Fl\u00fcchtlinge und der Konvention zum Schutze der Menschenrechte und Grundfreiheiten sichergestellt ist. [...]\"  Die AfD setzt sich daf\u00fcr ein, dem Grundgesetz wieder Geltung zu verschaffen. Dar\u00fcber hinaus fordern wir ein Einwanderungesetz: \"Wir wollen selbst entscheiden, wer zu uns kommt, und ausschlie\u00dflich qualifizierten Zuzug nach Bedarf zulassen.\"  Mehr dazu: www.afd.de/themen  Quelle: https://www.welt.de/politik/deutschland/article167621608/Nur-905-Asylsuchende-kamen-2016-ueber-nicht-sichere-Staaten.html", "++ Programmhinweis: Frauke Petry live u.a. auf www.tagesschau.de ++  Fragen Sie Frauke Petry heute Abend ab 19 Uhr live und direkt in der Sendung!  Wer w\u00e4hlt, will wissen. Darum stellen tagesschau und ARD-Hauptstadtstudio vor der Bundestagswahl den W\u00e4hler in den Mittelpunkt. Im neuen Social-Media-Format \"Frag selbst\" bestimmen Sie, die User, welche Fragen die Spitzenpoliker beantworten sollen - sei es zum Wahlprogramm, zur aktuellen Politik oder zur Person. Am 13. August wird sich Frauke Petry den Fragen stellen. An den Wochenenden zuvor haben andere Politiker das Wort.   Fragen k\u00f6nnen live per Kommentar bei Facebook, \u00fcber die Webseite www.frag-selbst.de, als Video an frag-selbst@tagesschau.de oder \u00fcber den Facebook Messenger (Tagesschau) geschickt werden.  Zu sehen sind die Gespr\u00e4che im Livestream auf www.frag-selbst.de und www.tagesschau.de sowie als \"Facebook Live\" auf den Facebook-Kan\u00e4len von tagesschau, ARD-Hauptstadtstudio, Bericht aus Berlin und Das Erste. Tagesschau24 \u00fcbertr\u00e4gt die Fragerunde im Fernsehprogramm.", "+++Schulz fordert Elektroauto-Quote: Soziale Gerechtigkeit sieht angesichts der Anschaffungs- und Betriebskosten anders aus!+++ SPD-Kanzlerkandidat Martin Schulz fordert eine verbindliche E-Auto-Quote. Damit zeigt Schulz, was von seiner proklamierten \"sozialen Gerechtigkeit\" zu halten ist - n\u00e4mlich nichts.   Denn sowohl die Anschaffungs- als auch die Betriebskosten von E-Autos liegen deutlich \u00fcber denen herk\u00f6mmlich angetriebener PKWs. Wer sich beispielsweise einen e-Golf zulegen m\u00f6chte, der muss mehr als 10.000 Euro Aufpreis zahlen. Kleinwagen wie der Renault Clio liegen preislich 7.000 Euro h\u00f6her, wird das Modell mit Elektromotor bestellt.  In der Realit\u00e4t fahren Gering- und Mittelverdiener, sofern sie sich \u00fcberhaupt noch ein Auto leisten k\u00f6nnen, oft ziemlich betagte Fahrzeuge. Sich ein teures Elektroauto anzuschaffen, kommt f\u00fcr sie ebensowenig in Frage wie f\u00fcr viele Familien, die auf die obligatorische Familienkutsche in Form eines Vans angewiesen sind.  Die Forderung von Schulz zeigt die Realit\u00e4tsferne eines ehemaligen Br\u00fcsseler EU-Profiteurs, der vom wirklichen Leben keine Ahnung hat. Wir lehnen eine solche Quote strikt ab. Stattdessen setzen wir uns f\u00fcr eine Dieselgarantie bis 2050 ein!  Quelle Preise (2016): https://www.adac.de/_mmm/pdf/Wie%20rentable%20sind%20Elektroautos_2_262963.pdf  Schulz und die Quote: http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/martin-schulz-fuer-e-auto-quote-a-1162393.html", "Zuk\u00fcnftig k\u00f6nnen Vereine nicht mehr die steuerlichen Vorteile der Gemeinn\u00fctzigkeit genie\u00dfen, wenn sie Frauen oder M\u00e4nner als Mitglied ausschlie\u00dfen, so ein aktuelles Urteil des Bundesfinanzhofes, berichtet die Tageszeitung \u201eDie Welt\u201c.", "\"Fl\u00fcchtlinge \u00fcberraschen Strandbesucher in Spanien\" - anl\u00e4sslich dieser Schlagzeile k\u00e4me man nun auf die Idee, besagte \"Fl\u00fcchtlinge\" h\u00e4tten die Urlauber mit kalten Getr\u00e4nken \u00fcberrascht, doch dem ist leider nicht so. Denn eigentlich m\u00fcsste der Titel so lauten: \"Dutzende illegale Migranten fallen \u00fcber Strand in Spanien ein\".  http://www.t-online.de/tv/news/id_81860614/fluechtlinge-ueberraschen-strandbesucher-in-spanien.html", "+++\"Weltsprache\" Arabisch? Minister im Saarland will Arabisch als Unterrichtsfach!+++  Der saarl\u00e4ndische Bildungsminister Ulrich Commer\u00e7on (SPD) will Arabisch als Unterrichtsfach einf\u00fchren. Denn diese Sprache, so der Minister, k\u00f6nne einmal Weltsprache werden.  Wir meinen: Eine gelungene Integration setzt voraus, vor allem die deutsche Sprache zu beherrschen. Warum dar\u00fcber hinaus auch unsere Kinder Arabisch lernen sollen, bleibt ein R\u00e4tsel der SPD.  \u00dcbrigens: Auch den Islamunterricht an den Schulen lehnen wir ab. In unserem Wahlprogramm lautet es dazu: \"Da die islamischen Gemeinschaften in Deutschland keine kirchen\u00e4hnliche Struktur aufweisen, soll ihnen das Privileg eines 'bekenntnisgebundenen' Religionsunterrichts an staatlichen Schulen nicht zugestanden werden.\"  Weitere Informationen finden Sie hier: www.afd.de/themen  Quelle: http://www.huffingtonpost.de/2017/08/10/arabisch-schulfach-saarland-_n_17715218.html", "+++Von wegen Einthemen-Partei: Teilen Sie diesen Beitrag, unterst\u00fctzen Sie uns dabei, unser Wahlprogramm in seiner thematischen Breite vorzustellen!+++  \"Die da oben\" bestimmen \u00fcber \"uns hier unten\"? Dieses Gef\u00fchl der Ohnmacht vieler B\u00fcrger will die AfD aufheben. Einer der wichtigsten Punkte in unserem Wahlprogramm ist deshalb dieser: \"Wir wollen dem Volk das Recht geben, den Abgeordneten auf die Finger zu schauen und vom Parlament beschlossene Gesetze zu \u00e4ndern oder abzulehnen. Das Volk soll auch die M\u00f6glichkeit erhalten, eigene Gesetzesinitiativen einzubringen und per Volksabstimmung zu beschlie\u00dfen.\"  Weitere Informationen zu diesem und vielen weiteren Themen erhalten Sie hier: www.afd.de/themen", "\"Was die Fl\u00fcchtlinge uns bringen, ist wertvoller als Gold.\" Dieser Ausspruch von Martin Schulz (SPD) stimmt - aber nur fast. Denn: Gold bringt die Migration nicht uns, sondern ihren Heimatl\u00e4ndern. Die beispielsweise im Jahr 2015 von Migranten ins Ausland transferierte Summe bel\u00e4uft sich auf rund 23 Milliarden Euro. In Gold aufgewogen w\u00e4ren das \u00fcbrigens 660 Tonnen.  Die AfD schreibt zu diesem Thema in ihrem Wahlprogramm: \"Das hohe Niveau der deutschen Sozialleistungen zieht sowohl aus anderen EU-Staaten als auch aus Drittstaaten zahlreiche Armutszuwanderer an. Hierbei werden die Freiz\u00fcgigkeit in der EU bzw. das Asylrecht missbraucht, um sich Zugang zum Sozialsystem zu verschaffen. Diesem Missbrauch wollen wir einen Riegel vorschieben.  Die Grenzen m\u00fcssen umgehend geschlossen werden, um die ungeregelte massenhafte Zuwanderung \u00fcberwiegend beruflich Unqualifizierter in unser Land und seine Sozialsysteme sofort zu beenden.\"  Mehr dazu: www.afd.de/themen  Quelle: http://www.focus.de/finanzen/news/konjunktur/geldtransfers-migranten-ueberweisen-milliarden-in-die-heimat_id_7452306.html", "+++Farbenspiel bei der FDP: Was interessiert Lindner sein Geschw\u00e4tz von gestern?+++  Christian Lindner (FDP) wechselt die Positionen je nach Tageslaune. 2014 zu den Russlandsanktionen befragt antwortete er, man m\u00fcsse die Sanktionen \"durchhalten\". 2017 und um die Erkenntnis reicher, dass die Sanktionen in der Bev\u00f6lkerung vielleicht doch nicht ganz so gut ankommen, pl\u00e4diert Lindner im Bundestagswahljahr daf\u00fcr, diese aufzuheben. Durchhalteverm\u00f6gen einer Position? Fehlanzeige bei der FDP.  Die #AfD lehnt die Russlandsanktionen \u00fcbrigens bereits seit 2014 ab. Wir haben uns deshalb ins Wahlprogramm geschrieben: \"Die AfD tritt f\u00fcr die Beendigung der Sanktionspolitik ein. Die wirtschaftliche Zusammenarbeit mit Russland sollte vielmehr vertieft werden.\"  Mehr dazu: www.afd.de/themen  Archiv: https://www.welt.de/politik/deutschland/article135844812/Die-FDP-geisselt-den-Selbstekel-des-Westens.html", "\"Erdo\u011fan baut weiter an seinem Kalifat. Indem er die T\u00fcrkei durch das eigens auf ihn zugeschnittene 'exekutive Pr\u00e4sidialsystem' in eine Diktatur verwandelt hat, sollen im n\u00e4chsten Schritt wohl die Landesgrenzen neu definiert werden. Das gro\u00dfe Vorbild: die Ausma\u00dfe des Osmanischen Reiches, welches 1922 unterging. 'Wir haben unsere derzeitigen Grenzen nicht freiwillig akzeptiert', wird der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident zitiert. In den Staatsmedien werden passend dazu alte Landkarten mit den Ausma\u00dfen des ehemaligen Reiches gezeigt.\"", "Zu den neuen Forderungen von FDP-Chef Lindner zur Russlandpolitik erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eMan k\u00f6nnte mittlerweile eine neue Ma\u00dfeinheit einf\u00fchren: 1,0 Lindner steht f\u00fcr das Maximum an m\u00f6glichem Opportunismus.   Wenn das eigene Programm mal wieder inhaltlich zu d\u00fcnn ist, dann liest Christian Lindner einfach Positionen aus dem AfD-Programm ab. Diesmal ist es die Forderung nach einer Entspannung des Verh\u00e4ltnisses zu Russland, da diese im deutschen Interesse liegt. H\u00f6rt sich gut und richtig an, klang bei der FDP aber noch vor nicht allzu langer Zeit ganz anders.   Es d\u00fcrfe nicht zugelassen werden, dass sich ein Staat in Europa ungeahndet Teile eines anderen Staates einverleibt, lie\u00df die FDP 2014 verlauten. Man sprach vom Bruch des V\u00f6lkerrechts, forderte harte Sanktionen und wollte die Angliederung der Krim an Russland auf keinen Fall hinnehmen.   Nun fordert Lindner genau das: den Status quo hinzunehmen. Ein weiteres Mal offenbart die FDP ihre v\u00f6llige inhaltliche Beliebigkeit. Ernstnehmen kann man die \u00c4u\u00dferungen des FDP-Chefs schon lange nicht mehr. Lindner und die FDP wechseln ihre Positionen schneller als ein Cham\u00e4leon die Farbe.   Eine solche Partei, deren einziger best\u00e4ndiger Inhalt die bedingungslose Kumpanei mit Wirtschaftslobbyisten ist, braucht niemand.\u201c", "+++W\u00e4hrend Italien seine H\u00e4fen f\u00fcr NGOs sperren will, \u00fcberrennen Migranten die spanische Exklave Ceuta!+++  Die Situation an der nordafrikanischen K\u00fcste spitzt sich weiter zu. W\u00e4hrend Italien gegen verschiedene NGOs ermittelt und dar\u00fcber nachdenkt, Organisationen wie \"\u00c4rzte ohne Grenzen\" nicht mehr in seine H\u00e4fen zu lassen, k\u00e4mpfen die spanischen Beh\u00f6rden in der Exklave Ceuta mit einem Migrationsansturm. Am Montag gelang es mehreren hundert Afrikanern, die Grenze zu st\u00fcrmen und damit einen Fuss in die EU zu setzen.  Angesichts dieser Bilder stellt sich die Frage, warum die Mittelmeerroute ebenso offen bleibt wie die deutschen Grenzen. Vergleichbar mit den Merkel-Selfies, die 2015 die Migrationswelle noch verst\u00e4rkten, werden auch die Aufnahmen aus Ceuta neue Hoffnung in den Heimatl\u00e4ndern sch\u00fcren. Die EU muss nun endlich handeln!  https://www.welt.de/politik/ausland/article167443008/Migranten-stuermen-Grenze-zwischen-Marokko-und-EU.html", "Der nieders\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil hat eine Regierungserkl\u00e4rung zur Abgas-Aff\u00e4re von VW umschreiben lassen. Dazu erkl\u00e4rt der AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eDass in Deutschland ein Ministerpr\u00e4sident seine Reden von Konzernlobbyisten umschreiben l\u00e4sst, sorgt zu Recht f\u00fcr Aufregung. Es ist dabei jedoch nur ein Symptom f\u00fcr ein weit tiefergehendes Problem.   Der eigentliche Skandal ist die viel zu enge Verzahnung zwischen Politik und Wirtschaftslobby, welche in diesem Fall lediglich offener zu Tage tritt als im Normalfall. Es ist ein offenes Geheimnis, dass in Deutschland und noch mehr in Br\u00fcssel die Politik von Lobbyisten gemacht wird.   Die Emp\u00f6rung etablierter Politiker von Trittin \u00fcber Kauder bis zu Lindner ist daher maximale Heuchelei. Ihre Parteien konsultieren alle ebenfalls Vertreter von Konzernen und Wirtschaftsverb\u00e4nden bei der Erstellung ihrer Programme und Gesetzesentw\u00fcrfe.   Diese intransparente Hinterzimmer-Politik muss ein Ende haben. Wir brauchen ein Lobbyisten-Gesetz, dass konkrete Rechte, Pflichten und Sanktionen sowohl f\u00fcr Regierungsmitglieder und Mandatstr\u00e4ger als auch f\u00fcr Lobbyisten vorschreibt.\u201c  Die AfD setzt sich \u00fcbrigens auch in ihrem Wahlprogramm daf\u00fcr ein, den Lobbyismus einzud\u00e4mmen. Mehr dazu finden Sie hier: www.afd.de/themen", "+++Bundesweit sind wir dabei, Deutschlands Stra\u00dfen blau zu f\u00e4rben, so wie hier in Berlin!+++  Und mit Ihrer Plakatspende k\u00f6nnen Sie die #AfD dabei unterst\u00fctzen, in der hei\u00dfen Phase des Bundestagswahlkampfs weitere Pr\u00e4senz zu zeigen und von vielen Menschen wahrgenommen zu werden. Spenden Sie hier f\u00fcr ein Gro\u00dffl\u00e4chenplakat an einem Standort Ihrer Wahl. Ganz gleich ob AfD-Mitglied oder Privatperson - Ihre Plakatspende hilft uns beim Einzug in den Deutschen Bundestag am 24. September 2017.   Mehr Informationen erhalten Sie hier:  www.afd.de/plakate-spenden", "Die EU \u00fcberlegt, die Mitgliedsstaaten per Quotenregelung ab 2025 dazu zu zwingen, Elektrofahrzeuge einzuf\u00fchren. Damit nimmt die ideologische Verkehrswende, im Zusammenhang mit den diskutierten Dieselverboten, die n\u00e4chste Wendung.  Schauen wir uns deshalb einmal genauer an, wie hoch der Einfluss des Elektroautos auf unsere Umwelt ist:  Bei der Produktion einer Batterie f\u00fcr ein Elektroauto entsteht ein CO2-Aussto\u00df, der dem der durchschnittlichen Nutzung eines Verbrennungsmotors in 8 Jahren entspricht. Anders ausgedr\u00fcckt: Bis sich ein E-Auto im Vergleich zum herk\u00f6mmlichen PKW positiv auf die Umwelt auswirkt, vergehen 8 Jahre.  http://www.focus.de/auto/elektroauto/e-auto-batterie-viel-mehr-co2-als-gedacht_id_7246501.html  Dumm nur: Die Haltbarkeit dieser Batterien liegt, Sie werden es erraten, bei etwa 8 Jahren. Denn ab diesem Zeitpunkt nehmen die Ladezyklen zu und die Reichweiten ab.  https://ecomento.de/ratgeber/wie-hoch-ist-die-lebensdauer-von-batterien-elektroautos/  Damit stellt sich die Umweltbilanz ganz anders dar, als von s\u00e4mtlichen anderen Parteien propagiert. Denn faktisch bieten E-Autos keinerlei Mehrwert f\u00fcr die Umwelt.  Die AfD fordert, nicht nur aus diesem Grund, eine Dieselgarantie bis 2050. Der Schutz des Wirtschaftsstandortes Deutschland und seiner Arbeitspl\u00e4tze ist einer ideologisch-\u00f6kologischen Verkehrswende klar vorzuziehen.  EU-Kommission pr\u00fcft Quote: http://www.wiwo.de/politik/europa/dieselskandal-eine-eu-quote-fuer-elektroautos/20154358.html", "+++Gerne teilen: Bevorstehende Migrationswelle aus Italien - Alice Weidel schl\u00e4gt 3-Punkte-Plan vor!+++  Das \"Gemeinsame Analyse- und Strategiezentrum illegale Migration\" (GASIM) geht davon aus, dass sich die Zahl der in Deutschland ankommenden Asylbewerber in den kommenden Monaten deutlich erh\u00f6ht.   \"Vor diesem Szenario warnt die AfD bereits seit Monaten\", so AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel. \"Dass Italien kaum noch Herr der Lage zu sein scheint, ist keine neue Nachricht. Doch s\u00e4mtliche damit verbundenen L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge verhallen bisher ungeh\u00f6rt.\"  Weidel fordert deshalb einen sofort umzusetzenden 3-Punkte-Plan, der neben der Grenzsicherung und Schlie\u00dfung der Mittelmeerroute auch eine entsprechende Kommunikationskampagne beinhaltet: \"Der zu erwartende neuerliche Migrationsstrom ist nur durch sofortige Grenzkontrollen zu verhindern. Dass diese sowohl notwendig als auch problemlos durchf\u00fchrbar sind, zeigten die vierw\u00f6chigen Kontrollen anl\u00e4sslich des G20-Gipfels, die mehr als 10.000 Verst\u00f6\u00dfe gegen das Aufenthaltsgesetz und illegale Einreisen ans Tageslicht brachten. Hier sollte die Bundespolizei intensiv mit den \u00f6sterreichischen Beh\u00f6rdern zusammenarbeiten. Au\u00dferdem muss die Mittelmeerroute nach australischem Vorbild gesichert werden. Migranten sind an ihren Ursprungsort zur\u00fcckzubringen, statt sie in die EU zu transferieren.\"  Um die illegale Migration nach Europa zu stoppen, fordert Weidel zudem eine neue Kommunikationsstrategie: \"Zu guter Letzt m\u00fcssen die Menschen, die sich Richtung Europa aufmachen wollen, \u00fcber diese Ma\u00dfnahmen informiert werden. Hierzu ist eine Kampagne von N\u00f6ten, die alle medialen M\u00f6glichkeiten in den Herkunftsl\u00e4ndern nutzt und verdeutlicht: Auf dem Mittelmeer sind illegale Migranten, Schlepper und NGOs als Geisterfahrer unterwegs, sie werden ihr Ziel nicht mehr erreichen.\"", "+++Th\u00fcringen: Auto beschlagnahmt, weil Rundfunkbeitrag nicht gezahlt wurde!+++  Ein Th\u00fcringer (30) staunte nicht schlecht, als ein Abschleppwagen vor seiner T\u00fcr stand: Weil er sich dem Rundfunkbeitrag verweigerte, beschlagnahmte man kurzerhand sein Auto im Wert von 20.000 Euro, um die noch offenen 758,46 Euro zu pf\u00e4nden. Das ist nicht nur v\u00f6llig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, sondern zeigt auch, dass der Begriff \"Zwangsbeitrag\" den Nagel auf den Kopf trifft.  Die #AfD setzt sich daf\u00fcr ein, den Rundfunkbeitrag abzuschaffen. Dazu lautet es in unserem Wahlprogramm: \"Der Rundfunkbeitrag ist abzuschaffen, damit in Zukunft jeder B\u00fcrger frei entscheiden kann, ob er das \u00f6ffentlich-rechtliche Angebot empfangen und bezahlen will.\"  Dieses und viele weitere Themen finden Sie hier: www.afd.de/themen  Quelle: http://www.focus.de/finanzen/videos/erfurt-thueringer-verweigert-rundfunkgebuehr-behoerde-pfaendet-wagen_id_7441198.html", "+++Jetzt auf unserer Homepage!+++  Die wichtigsten Punkte aus unserem Wahlprogramm finden Sie ab sofort hier zusammengefasst: www.afd.de/themen Lernen Sie die Positionen der #AfD jetzt kennen!", "+++Du willst die AfD unterst\u00fctzen? Dann teile diesen Beitrag!+++ Dieselverbote? Nicht mit uns! Wir sehen die aktuelle Debatte, die nicht weniger als eine Verkehrswende herbeif\u00fchren soll, vor allem als ideologisch motiviert an. Deshalb fordern wir eine Dieselgarantie bis 2050!  Quelle: https://twitter.com/SWRAktuell/status/893475171880898561", "+++CDU kopiert flei\u00dfig weitere Inhalte aus dem AfD-Programm!+++  Vermutlich muss man sich eine Wahlkampfkonferenz bei der CDU so vorstellen:  Die Teilnehmer sitzen um einen langen Tisch herum, von vorne kommt die Frage, welche AfD-Position man denn heute kopieren wolle. Etwas Gemurmel, schlie\u00dflich schl\u00e4gt jemand von hinten links vor, man k\u00f6nne doch eine Amtszeitbegrenzung f\u00fcr das Kanzleramt ins Spiel bringen, das st\u00fcnde bei der AfD auf Seite 11 und w\u00fcrde sicher ein paar Stimmen bringen.   Es folgt die Frage, wer denn diese Position \u00f6ffentlich kopieren wolle, Kristina Schr\u00f6der meldet sich daraufhin freiwillig. In der Welt liest man schlie\u00dflich, dass Schr\u00f6der eine Amtszeitbegrenzung von 8 Jahren f\u00fcr sinnvoll h\u00e4lt. Und was steht dazu seit Monaten im Programm der AfD?  \u201eUm unser Ideal des B\u00fcrgerabgeordneten herzustellen, fordern wir eine Mandatszeitbegrenzung f\u00fcr Abgeordnete auf vier und f\u00fcr den Bundeskanzler auf zwei Legislaturperioden.\u201c  Hier finden Sie unsere weiteren Positionen zu St\u00e4rkung der Demokratie in Deutschland: https://www.afd.de/demokratie-in-deutschland/  Quelle: https://www.welt.de/politik/deutschland/article167407642/Kristina-Schroeder-fuer-Begrenzung-von-Kanzler-Amtszeit.html", "+++Der CDU einen Strich durch die Rechnung machen: Beitrag teilen!+++  Als man 2015 anl\u00e4sslich des damaligen G7-Gipfels vor\u00fcbergehend die Grenzen kontrollierte, registrierte man mehr als 10.000 Verst\u00f6\u00dfe gegen das Aufenthaltsgesetz. Was folgte, war die ungebremste Masseneinwanderung \u00fcber die Balkanroute. 2017 fanden abermals Grenzkontrollen statt, dieses Mal im Rahmen des G20-Gipfels. Erneut wurden 10.671 Verst\u00f6\u00dfe gegen das Aufenthaltsgesetz bzw. illegale Einreisen registriert.  Aus Polizeikreisen lautet es, die CDU wolle diese erschreckende Zahl nicht \u00f6ffentlich debattiert sehen. Deshalb soll Innenminister Thomas de Maizi\u00e8re angewiesen haben, den Bericht nicht zu ver\u00f6ffentlichen. Die B\u00fcrger sollen uninformiert bleiben, damit das Kartenhaus von den angeblich nicht durchf\u00fchrbaren Grenzkontrollen nicht in sich zusammenf\u00e4llt.  Die #AfD fordert, die deutschen Grenzen umgehend zu schlie\u00dfen. Schengen ist gescheitert, die Sicherheit der B\u00fcrger muss nun endlich vor die Interessen der EU gestellt werden. Statt Volksfeste mit Z\u00e4unen zu sichern, sind die Grenzen endlich zu sch\u00fctzen!  Unsere Positionen hierzu finden Sie hier: https://www.afd.de/aussenpolitik_sicherheit/  Die CDU will nicht, dass Sie diese Zahlen kennen: https://www.waz.de/politik/bundespolizei-berichtet-ueber-tausende-unerlaubte-einreisen-id211471695.html  Archiv-Link zu den G7-Grenzkontrollen: http://www.faz.net/aktuell/politik/g-7-gipfel/bei-grenzkontrollen-zu-g7-gipfel-illegale-einreisen-registriert-13639649.html", "+++Italienische Justiz liefert Belege f\u00fcr direkte Zusammenarbeit zwischen NGOs und Schleppern!+++  Bereits seit dem Fr\u00fchjahr wurde dar\u00fcber spekuliert, dass die Hilfsorganisationen auf dem Mittelmeer mit den Schleppern zusammenarbeiten, um illegale Migranten in die EU zu schleusen. So wurden im Mai Rufnummern der NGOs auf den Smartphones einiger Migranten entdeckt, mit denen sich diese praktisch ein Wassertaxi h\u00e4tten organisieren k\u00f6nnen.  Seit dieser Woche ermittelt die italienische Justiz aktiv gegen eine deutsche Hilfsorganisation, die in direktem Kontakt zu Schleppern gestanden haben soll. Das ging sogar so weit, dass die Schlepper die illegalen Einwanderer pers\u00f6nlich an Bord der NGO-Schiffe brachten. Davon gehen die italienischen Beh\u00f6rden derzeit aus.  Die AfD fordert, das Mittelmeer nach australischem Vorbild zu sch\u00fctzen, Migranten also an ihren Ursprungsort zur\u00fcckzubringen. Die Schiffe von Hilfsorganisationen, die sich der Schlepperei verd\u00e4chtig machen, sollten zudem sofort festgesetzt werden.   http://bazonline.ch/ausland/europa/sitzen-schlepper-und-helfer-im-selben-boot/story/22992007", "\"Die Polizeigewerkschaft (GdP) und der Deutsche Richterbund (DRB) forderten auf einer gemeinsamen Pressekonferenz, mehr Personal einzustellen, damit der Rechtsstaat nicht \u201eerodiere\u201c. Aufgrund fehlender Polizisten und Richter w\u00fcrden viele Wohnungseinbr\u00fcche nicht mehr verfolgt, gef\u00e4hrliche Untersuchungsh\u00e4ftlinge wieder laufen gelassen und vermehrt Gerichtsverfahren eingestellt. Zunehmend verl\u00f6ren die B\u00fcrger das Vertrauen in ihre Sicherheit.\"  Unsere Positionen zur Inneren Sicherheit finden Sie hier: https://www.afd.de/innere-sicherheit/", "+++Jetzt mitdiskutieren: Dieselverbot f\u00fcr Schlepperboote - W\u00e4re das keine Forderung f\u00fcr die Gr\u00fcnen?+++  Die italienische Justiz hat ein im Mittelmeer t\u00e4tiges NGO-Schiff festgesetzt. Der Besatzung wird vorgeworfen, direkte Absprachen mit Schleppern getroffen zu haben, um Migranten illegal in die EU einzuschleusen.   Dazu AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel: \"Was bereits seit Monaten vermutet wurde, scheint nun zur Gewissheit zu werden: NGOs bet\u00e4tigen sich in direkter Weise als Helfer der Schlepper und leisten der illegalen Einwanderung nach Europa Vorschub.\"   Weidel fordert umfangreiche Ermittlungen: \"Diese Boote fungieren als Wassertaxis, deren Betrieb finanziert werden muss. Die notwendigen Geldfl\u00fcsse sind umgehend zu ermitteln, es sollten alle im Mittelmeer t\u00e4tigen NGOs durchleuchtet, sowie bei Anhaltspunkten f\u00fcr illegale Aktivit\u00e4ten sofort festgesetzt werden.\"   Die AfD fordert zudem, so Weidel, die Mittelmeerroute zu schlie\u00dfen: \"Was im Pazifik vor der K\u00fcste Australiens funktioniert, ist auch im Mittelmeer umsetzbar. Die technischen M\u00f6glichkeiten, die den NGOs dazu dienen, Migranten aufzulesen und nach Europa zu transferieren, k\u00f6nnen auch gegenteilig dazu genutzt werden, Migranten wieder an ihren Ursprungsort zur\u00fcckzubringen.\"", "+++AfD fordert Mehrwertsteuersenkung um 7 Prozentpunkte!+++  Die AfD ist die einzige Partei, die mit der Senkung der Mehrwertsteuer daf\u00fcr sorgen will, dass die B\u00fcrger tats\u00e4chlich sp\u00fcrbar entlastet werden.   Das Deutsche Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) stellte Mitte der Woche eine Studie vor, die genau das fordert. Denn, so die Studie, eine Senkung der Mehrwertsteuer w\u00fcrde sich insbesondere positiv auf die Gering- und Durchschnittsverdiener auswirken.  Der Spiegel berichtet: \"Doch der Haushalt ist bereits seit Jahren ausgeglichen, vor dieser Wahl versprechen die Volksparteien den B\u00fcrgern Steuerentlastungen. W\u00e4re es bei der Mehrwertsteuer also nicht Zeit f\u00fcr eine popul\u00e4re Entscheidung? Tats\u00e4chlich findet sich diese Forderung nur in einem Wahlprogramm: Die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) will die Mehrwertsteuer gleich um sieben Prozentpunkte senken.\"  Unsere Positionen zur Steuerpolitik finden Sie hier: https://www.afd.de/steuern-finanzen-wirtschaft-arbeit/  Spiegel-Artikel: http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/mehrwertsteuersenkung-die-vergessene-reform-a-1161095.html", "+++Du f\u00e4hrst einen Diesel? Beitrag teilen!+++  \"Die Kampagne gegen den Dieselmotor greift vor allem die exportstarke deutsche Automobilindustrie an. Sie ist eine von Lobbyisten in Br\u00fcssel und Berlin initiierte Hexenjagd, die vor allem dem Wirtschaftsstandort Deutschland schadet und damit rund eine Million von Arbeitspl\u00e4tze gef\u00e4hrdet.\"", "+++Urteil des EGMR: IS-Gef\u00e4hrder darf bleiben - und damit die Bev\u00f6lkerung gef\u00e4hrden!+++  Der Europ\u00e4ische Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte (EGMR) stoppte heute die Abschiebung eines Gef\u00e4hrders, obwohl dieser als \u00fcberaus gef\u00e4hrlich eingestuft wird und dem IS nahesteht. Die Beh\u00f6rden in Bremen bef\u00fcrchteten, der Mann k\u00f6nne in Deutschland einen Anschlag ver\u00fcben, weshalb er das Land verlassen sollte.  Aufgrund der Entscheidung des EGMR wurde die bereits laufende Abschiebung gestoppt, der augenscheinliche Islamist kehrte um. Dieses Urteil ist nicht nur ein klarer Eingriff in die Souver\u00e4nit\u00e4t unseres Staates, man stellt auch noch die Menschenrechte eines Islamisten \u00fcber die der von ihm gef\u00e4hrdeten Bev\u00f6lkerung. Denn die hat, zumindest laut Grundgesetz Artikel 2, das 'Recht auf Leben und k\u00f6rperliche Unversehrtheit'.   AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel setzt sich deshalb f\u00fcr eine sofortige Abschiebung ein: \"Die Aush\u00f6hlung souver\u00e4ner Entscheidungen unseres Landes muss jetzt endg\u00fcltig ein Ende haben. Die Sicherheit und Freiheit unserer B\u00fcrger hat f\u00fcr uns oberste Priorit\u00e4t. Wir fordern deshalb, alle Gef\u00e4hrder umgehend abzuschieben.\"", "Sonntagsfrage: Die Rohdaten des Umfrageinstitutes Civey weisen f\u00fcr die AfD Werte von 17,5% aus! Wie sch\u00e4tzen Sie die Verl\u00e4sslichkeit von solchen Umfragen ein? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Meinung!   \u00dcbrigens k\u00f6nnen Sie auf Twitter an einer Umfrage zu diesem Thema teilnehmen, und uns bei dieser Gelegenheit gleich \"folgen\", sofern Sie das nicht sowieso schon tun.", "+++ Die Energiewende ist krachend gescheitert +++ Die Energiewende ist ein milliardenschweres Umverteilungsprogramm. Die festgelegten Ziele werden auch auf absehbare Zeit nicht erreicht. Zeit, auszusteigen.", "+++Gr\u00fcne und SPD: Offiziell Seit' an Seit' mit Linksextremisten!+++  Schon ab 7 Euro erh\u00e4lt man \"Aktionskits gegen AfD-Wahlkampfst\u00e4nde\", die auf der Plattform \"Aufstehen gegen Rassismus\" vertrieben werden. Ziel ist es, die Wahlkampfst\u00e4nde der AfD \"unsch\u00e4dlich\" zu machen. Dieser Sprachgebrauch erinnert nicht nur entfernt an ein Gesetz aus dem Jahr 1939, das dazu diente, \"Volkssch\u00e4dlinge\" zu bek\u00e4mpfen.  Unterst\u00fctzt wird diese Kampagne von Gr\u00fcnen, Linken und der SPD. Au\u00dferdem von SPD-Generalsekret\u00e4rin Katarina Barley, sowie der stellvertretenden SPD-Bundesvorsitzenden Manuela Schwesig. Nat\u00fcrlich darf auch Ralf Stegner nicht fehlen, sowie einige namhafte Gewerkschaften.  Dass sowohl die vom Verfassungsschutz beobachtete Organisation \"Ums Ganze\" als auch die \"Interventionistische Linke\" (IL) zu den Partnern der Plattform z\u00e4hlen, scheinen Stegner & Co. nicht zu tangieren. Der Verfassungsschutz ist jedoch deutlich:  \"Die IL bem\u00fcht sich in B\u00fcndnissen und Initiativen um eine kampagnenorientierte Zusammenf\u00fchrung linksextremistischer Akteure unterschiedlicher ideologischer Pr\u00e4gung zugunsten einer erh\u00f6hten Handlungsf\u00e4higkeit sowohl in Deutschland als auch in internationalen Kampagnen und Netzwerken.\"  Wir meinen: Wer daf\u00fcr wirbt, Aktionskits gegen demokratische Parteien einzusetzen, und sich hierzu auch noch einer Sprache bedient, die dem dunkelsten Kapitel unserer Geschichte entsprungen zu sein scheint, der sollte keine demokratische Verantwortung mehr \u00fcbernehmen d\u00fcrfen.  Das AfD-Aktionskit f\u00fcr mehr Demokratie sehen Sie \u00fcbrigens auf unserem Bild. Wir k\u00e4mpfen gemeinsam mit unserem Spitzenduo daf\u00fcr, der Demokratie endlich wieder Gewicht im Bundestag zu verleihen. Unterst\u00fctzen Sie uns!  #AfD #TrauDichDeutschland  Unterst\u00fctzer von \"Aufstehen gegen Rassismus\": https://www.aufstehen-gegen-rassismus.de/kampagne/aufruf/", "+++Spenden: FDP dient dem, der das beste Angebot macht!+++  Kurz vor der Bundestagswahl erh\u00e4lt die FDP erneut zahlreiche Spenden aus der deutschen Wirtschaft. Dazu AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel: \"Die Liste der FDP-Spender liest sich wie das 'Who is Who' der Deutschland AG, vom Energiekonzern bis zur Autovermietung ist alles dabei.  Die deutsche Wirtschaft sehnt sich den Einzug der FDP in den Bundestag anscheinend geradezu herbei, sind die angeblich Liberalen doch insbesondere ein Garant f\u00fcr Verg\u00fcnstigungen f\u00fcr Unternehmen. Bis heute profitiert zum Beispiel die Hotelbranche immens von der durch die FDP eingebrachte Mehrwertsteuersenkung, der im Jahr 2009 eine Spende von 1,1 Millionen Euro eines Hotel-Unternehmers vorangegangen war.\"  Dass die FDP die von ihr propagierte soziale Gerechtigkeit umsetzt, ist f\u00fcr Weidel deshalb ausgeschlossen:  \"Die FDP dient nicht den B\u00fcrgern, sondern dem, der ihr das beste Angebot macht.\"  Eine offizielle \u00dcbersicht der Parteispenden finden Sie hier: https://www.bundestag.de/parlament/praesidium/parteienfinanzierung/fundstellen50000/2017/2017-inhalt/488236", "+++Gut kopiert ist halb gewonnen? Altparteien und Kommunen auf AfD-Kurs!+++  W\u00e4hrend die Altparteien und Medien unsere bereits seit 2015 vertretene Position, Transitzentren in der Herkunftsregion zu schaffen, als \"extrem\" oder wahlweise auch \"radikal\" abstempelten, vertreten pl\u00f6tzlich SPD, CDU und zahlreiche Kommunen die gleiche Forderung.  Gerne zitieren wir diese deshalb noch einmal aus unserem Wahlprogramm, damit beim Abschreiben keine Fehler mehr passieren: \"Durch ausreichende Erh\u00f6hung der Mittel der UNHCR f\u00fcr Fl\u00fcchtlingszentren in heimat- und kulturnahen Regionen soll bereits geflohenen Menschen eine sichere Aufnahmem\u00f6glichkeit geboten werden.  Die europ\u00e4ische Grenzschutzagentur Frontex und die Bundeswehr m\u00fcssen ihre Schlepper-Hilfsdienste auf dem Mittelmeer beenden und alle Fl\u00fcchtlingsboote an ihre Ausgangsorte zur\u00fcckbringen, anstatt die Passagiere nach Europa zu bef\u00f6rdern.  Wo das rechtlich oder tats\u00e4chlich nicht m\u00f6glich ist, sind sie nach dem australischen Vorbild ausnahmslos in au\u00dfereurop\u00e4ische Aufnahmezentren zu \u00fcberf\u00fchren.\" Am 24.09. das Original w\u00e4hlen: Die #AfD! Trau Dich, Deutschland!  Mehr zu diesem Thema erfahren Sie \u00fcbrigens hier:  https://www.afd.de/zuwanderung-asyl/", "+++Antiterror-Aktion: Edeka in Hamburg-Barmbek  nimmt Messer aus Sortiment!+++  Der von einem Anschlag betroffene Edeka-Markt in Hamburg-Barmbek nimmt, als Reaktion auf den Terroranschlag vom vergangenen Freitag, sein Messerangebot aus den Regalen.   Hier zeigt sich die Selbstaufgabe des Staates deutlich. Die Bundesregierung \u00fcberl\u00e4sst die B\u00fcrger sich selbst, geg\u00e4ngelt von einer Kanzlerdarstellerin, die weder den linken noch den religi\u00f6sen Extremismus zu bek\u00e4mpfen bereit ist. Von ihr und ihrer Partei w\u00fcrde man nun eigentlich einen vehementen Einsatz daf\u00fcr erwarten, bekannte Gef\u00e4hrder festzusetzen und abzuschieben. Doch man h\u00f6rt: Nichts.  Was meinen Sie? Stimmen Sie ab und diskutieren Sie mit!  Quelle: http://m.bild.de/regional/hamburg/edeka/jetzt-verkauft-der-edeka-markt-keine-messer-mehr-52713772.bildMobile.html#remId=1563145632269499614", "Nicht nur AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel fragt sich nach diesem Wochenende, warum sowohl der Konstanzer T\u00e4ter als auch der Hamburger Islamist sich noch in Deutschland befanden. Schluss mit der Kuscheljustiz, Schluss mit der damit einhergehenden Gef\u00e4hrdung der Sicherheit unserer B\u00fcrger!", "Bundessprecher Prof. J\u00f6rg Meuthen: \"Liebe Leser, einige kritische Stimmen haben mich darauf aufmerksam gemacht, dass es unserer B\u00fcrgerpartei gut zu Gesicht st\u00fcnde, den mutigen muslimischen Mitb\u00fcrgern zu danken, die den islamistischen Attent\u00e4ter von Hamburg zur Strecke gebracht haben.\"", "Gauland: Terrorismus wird immer mehr zum Alltag \u2013 was muss noch passieren, bis endlich ein Umdenken stattfindet?  Zum blutigen Anschlag in Hamburg-Barmbek erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eEs ist erschreckend, wie sehr der islamische Terrorismus mittlerweile in den deutschen Alltag Einzug h\u00e4lt. Immer wieder und immer h\u00e4ufiger m\u00fcssen wir solche Gewalttaten in Europa erleben. Unser Mitgef\u00fchl gilt den Opfern und ihren Angeh\u00f6rigen. Doch mit der Beleidsbekundung alleine darf es nicht getan sein. Wir d\u00fcrfen diese Entwicklung nicht einfach ignorieren und hinnehmen.   Ich kann schon die linken Verharmloser h\u00f6ren, die sich in diesen F\u00e4llen stets fassungslos zeigen, nur um im Anschluss zu relativieren und vor Instrumentalisierung zu warnen. Wieder nur ein Einzelfall, wieder nur psychische Verwirrtheit und Drogen. Konsequenzen? Wieder keine.   Der T\u00e4ter h\u00e4tte nicht mehr hier sein d\u00fcrfen, er h\u00e4tte gar nicht erst nach Deutschland einreisen d\u00fcrfen. Und wenn SPD-B\u00fcrgermeister Scholz mitteilt, dass der Tatverd\u00e4chtige nicht abgeschoben werden konnte, weil er keine Papiere besessen h\u00e4tte, zeigt das den ganzen Irrsinn der gegenw\u00e4rtigen Gesetzeslage. Die Nachweispflicht daf\u00fcr, wo jemand herkommt, muss doch bei demjenigen liegen, der etwas von uns will \u2013 und nicht umgekehrt.  Wie lange m\u00fcssen wir noch fordern, die Grenzen zu sichern und ausreisepflichtige Ausl\u00e4nder auch wirklich abzuschieben? Was muss noch alles passieren, damit in Politik und Gesellschaft endlich ein Umdenken stattfindet?\u201c", "+++ AfD NRW erhebt Einspruch zu den NRW Landtagswahlen 2017 +++ In dieser Woche hat die nordrhein-westf\u00e4lische AfD eine \u00dcberpr\u00fcfung der Landtagswahl vom 14. Mai beantragt, nachdem immer mehr Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten zu Lasten unserer Partei offenkundig wurden. Nach eingehender Pr\u00fcfung wurde dem Landtagspr\u00e4sidenten eine 80-seitige Einspruchsschrift \u00fcbergeben. Wir fordern eine \u00dcberpr\u00fcfung der bei der Landtagswahl abgegebenen Zweitstimmen in allen Wahlkreisen, sowie gegebenenfalls ein neuerliches Feststellen des Wahlergebnisses und der G\u00fcltigkeit der Wahl vom 14. Mai 2017.", "+++Hamburger Islamist war den Beh\u00f6rden bekannt!+++  Der Islamist, der in Hamburg heute einen Menschen t\u00f6tete und vier weitere verletzte, war den Beh\u00f6rden als Gef\u00e4hrder bekannt. Er entstammt der salafistischen Szene.  Nachdem das Bundesverfassungsgericht gestern feststellte, dass die Abschiebung von Islamisten nicht gegen das Grundgesetz verst\u00f6\u00dft, forderten wir die sofortige Festnahme und Abschiebung aller bekannten Gef\u00e4hrder. Wie schnell sich diese Forderung als richtig und wichtig erwies, stimmt uns traurig.  Die Sicherheitsbeh\u00f6rden m\u00fcssen jetzt endlich durchgreifen, mit einer Beobachtung ist es nicht mehr getan. Unsere Gedanken sind bei den Angeh\u00f6rigen der Opfer, wir w\u00fcnschen allen Verletzten eine schnelle Genesung.  http://www.focus.de/politik/deutschland/bericht-hamburger-messerstecher-ist-behoerden-als-islamist-bekannt_id_7411899.html", "+++AfD zur Bundestagswahl zugelassen!+++ Soeben schloss der Landeswahlausschuss Baden-W\u00fcrttemberg den Reigen, die AfD ist nun in allen Bundesl\u00e4ndern zur Wahl zugelassen!  Wir freuen uns mit Ihnen und unserem Spitzenduo auf einen Wahlkampf, der uns allen viel abverlangen, uns jedoch am Ende mit einem gro\u00dfen Erfolg in den Bundestag bringen wird. Unterst\u00fctzen Sie die AfD dabei, teilen Sie unsere Beitr\u00e4ge, besuchen Sie unsere Veranstaltungen und werben Sie f\u00fcr uns! Denn am Ende holen wir uns gemeinsam mit Ihnen unser Land zur\u00fcck!  Jetzt auch aktiv mitmachen: www.jetztafd.de", "+++Fake-News in Phoenix: Glaskugel besser polieren!+++  Falsch: \"AfD verliert Zulassung ihrer Landeslisten f\u00fcr die Bundestagswahl\". Doch so titelte der beitragsfinanzierte Sender Phoenix um etwa 13 Uhr, noch bevor der Landeswahlausschuss seine Entscheidung getroffen hatte.   Richtig ist: Erst um 13:10 Uhr verk\u00fcndete der Wahlausschuss seine Entscheidung, die AfD ist in Nordrhein-Westfalen zur Bundestagswahl zugelassen!  15 von 16 Wahlaussch\u00fcssen haben ihre Ergebnisse \u00fcbrigens bereits mitgeteilt, in allen L\u00e4ndern wurde die AfD zur Wahl zugelassen. Nun fehlt noch Baden-W\u00fcrttemberg, wo der Wahlausschuss erst am Nachmittag tagt.  Zwischenzeitlich gel\u00f6schte Quelle: http://www.phoenix.de/content/phoenix/die_sendungen/ereignisse/2472578", "+++Beitrag teilen und mitdiskutieren!+++  Obwohl u.a. das Fraunhofer Institut den Sinn von Umweltzonen komplett widerlegt hat, fordert der Gr\u00fcne J\u00fcrgen Trittin weitere Fahrverbote f\u00fcr Dieselfahrzeuge. So beispielsweise in Stuttgart, wo das Verwaltungsgericht soeben weitere Verbote erlassen hat, als auch bei weiterem Bedarf will Trittin \"aus der Not geboren\" Dieselfahrzeuge von den Stra\u00dfen verbannen.  Wir meinen: Immer wieder werden Verbotsforderungen und andere ideologische Positionen der Gr\u00fcnen ins Spiel gebracht, die unser Land zwar drastisch ver\u00e4ndert haben, jedoch nicht unbedingt positiv.   Am 24.09. sollte man die gr\u00fcne Partei deshalb dringend aus dem Bundestag bef\u00f6rdern!  \u00dcbrigens bietet die AfD auch in der Umweltpolitik Alternativen, die Sie hier finden: https://www.afd.de/umwelt-agrar-verbraucher/  Quellen:  Interview J\u00fcrgen Trittin http://www.deutschlandfunk.de/juergen-trittin-gruene-auto-industrie-versucht-immer.694.de.html?dram:article_id=392197  Entscheidung des Verwaltungsgerichtes Stuttgart: http://www.focus.de/auto/urteil-des-verwaltungsgerichts-stuttgart-fahrverbot-fuer-dieselautos_id_7408057.html  Archiv: Fraunhofer-Studie https://kommunal.de/artikel/umweltzone/", "AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel: \"Die Zusammensetzung der Talkrunden in ARD und ZDF l\u00e4sst Fragen offen. So sendet das ZDF einen Schlagabtausch zwischen CSU, Linken und Gr\u00fcnen, w\u00e4hrend AfD, FDP, CDU und SPD dort gar nicht vorkommen. Die ARD sendet ein Wahlkampf-Spezial, in dem zwar Vertreter von Linken, Gr\u00fcnen, CSU, AfD und FDP zu Wort kommen, SPD und CDU jedoch abermals fehlen.  Das ist wohl dem TV-Duell der Kanzlerkandidaten Schulz und Merkel geschuldet, sorgt jedoch daf\u00fcr, dass ein direkter Vergleich aller Parteien nicht m\u00f6glich ist. Und das im beitragsfinanzierten Fernsehen?  Dass das Privatfernsehen hochkar\u00e4tige Politiksendungen v\u00f6llig ohne Zwangsgeb\u00fchren anbieten kann, das beweist Sat.1 mit 'Wahl 2017 - Die zehn wichtigsten Fragen der Deutschen', moderiert von Claus Strunz. Dort diskutiere ich bereits am 30.08. mit Vertretern von Linken, Gr\u00fcnen und FDP. Jetzt schon vormerken!\"", "In den vergangenen Jahren haben wir eine Reihe von Erfolgen verzeichnen k\u00f6nnen, nicht nur bei Wahlen, sondern auch in der politischen Debatte. Die AfD wirkt. Eine Partei braucht aber nicht nur W\u00e4hler, sondern auch aktive Mitstreiter, die in der AfD mitdiskutieren, mitentscheiden, Aufgaben \u00fcbernehmen und zu Wahlen kandidieren wollen. Deshalb sagen wir: Politik ver\u00e4ndern und jetzt bei der AfD mitmachen! Werden Sie Mitglied: www.jetztafd.de  Trau Dich Deutschland!", "Zum Absturz des Bundeswehrhubschraubers in Mali, bei dem zwei deutsche Soldaten ums Leben kamen, sagt AfD-Bundesvorstandsmitglied Georg Pazderski:   \u201eMit Best\u00fcrzung mussten wir die Nachricht vom Tod zweier Bundeswehrsoldaten in Mali zu Kenntnis nehmen. Meine Gedanken sind bei den Angeh\u00f6rigen, die geliebte Menschen verloren haben.   Bundeswehrsoldaten riskieren t\u00e4glich ihr Leben. Umso wichtiger ist daher eine unverz\u00fcgliche Aufkl\u00e4rung der Ursachen. Die Sicherheit unserer Soldaten im Auslandseinsatz muss oberste Priorit\u00e4t haben.\u201c", "Das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe stellte heute fest: Die Abschiebung islamistischer Gef\u00e4hrder verst\u00f6\u00dft nicht gegen das Grundgesetz. Damit besteht kein Anlass mehr, Gef\u00e4hrder zu beobachten und in Deutschland zu belassen. Im Gegenteil sollten diese sofort verhaftet und abgeschoben werden!   Trau Dich, Deutschland: Am 24.09. #AfD!  http://www.focus.de/politik/beschluss-aus-karlsruhe-abschiebung-islamistischer-terror-gefaehrder-mit-grundgesetz-vereinbar_id_7403469.html", "LIVESTREAM: Wahlinfoabend in Hoyerswerda mit Dr. Frauke Petry ,  Karsten Hilse und J\u00f6rg Urban, MdL der AfD Sachsen. Wir w\u00fcnschen gute Unterhaltung. #AfD #TrauDichDeutschland", "\"Die Hatz auf die deutschen Autobauer kennt keine Grenzen mehr. Dieselskandale, Kartellvorw\u00fcrfe und von den Leitmedien in die Welt gesetzte Verschw\u00f6rungstheorien ersch\u00fcttern nicht nur das Vertrauen in die deutsche Autoindustrie, sondern gef\u00e4hrden auch rund eine Million Arbeitspl\u00e4tze in diesem Sektor.\"", "\"Aber es wird noch bedeutend schlimmer: Die Kinder wurden aufgefordert, sich zeitgleich zum Lesen dieser Gebetspassage barfu\u00df auf einen islamischen Gebetsteppich zu knien und den Kopf auf den Boden zu beugen. Auch das Tragen eines Kopftuchs wurde den Kindern angeboten.\"", "\"Die sogenannte Dublin-Regel f\u00fcr einen Asylantrag in Europa hatte auch w\u00e4hrend der Fl\u00fcchtlingskrise 2015 und 2016 G\u00fcltigkeit\", so der Europ\u00e4ische Gerichtshof (EuGH). Demnach m\u00fcssen, nach Auffassung des EuGH, Asylantr\u00e4ge im ersten Ankunftsland gestellt werden, statt beispielsweise in Deutschland.   Das EuGH entspricht damit der Position der #AfD. Wir sind ebenfalls der Auffassung, dass der Fluchtgrund dann entf\u00e4llt, wenn das erste sichere Land erreicht ist.   Geklagt hatten Asylbegehrende, die nun von \u00d6sterreich und Slowenien nach Kroatien abgeschoben werden, das Land, \u00fcber welches sie in die EU einreisten. Folgt man dieser Logik, m\u00fcsste auch Deutschland nun umgehend alle 2015 \u00fcber die Balkanroute eingereisten Asylbewerber abschieben.   Eine ausf\u00fchrliche Stellungnahme der #AfD folgt in K\u00fcrze.  http://www.deutschlandfunk.de/eugh-dublin-regel-galt-auch-waehrend-der-fluechtlingskrise.1939.de.html?drn:news_id=772969", "+++Migranten ausnahmlos abweisen und Mittelmeerroute schlie\u00dfen!+++   Zur Entscheidung des Rates der EU, das Mandat der EUNAVFOR MED Operation SOPHIA bis zum 31. Dezember 2018 zu verl\u00e4ngern, erkl\u00e4rt die stellvertretende AfD-Vorsitzende, Beatrix von Storch:   \u201eDie EU-Mission Sophia zur Rettung von Migranten ist ein gro\u00dfer Fehler. Die Schiffe der EU sind leider dazu verpflichtet, aufgegriffene Migranten in italienische H\u00e4fen und damit in die EU zu bringen. Das ist der v\u00f6llig falsche Auftrag, denn die Migranten m\u00fcssen stattdessen ausnahmslos abgewiesen und nach Rettung aus echter oder vermeintlicher Seenot nach Afrika zur\u00fcckgebracht werden. Nur so l\u00e4sst sich die Mittelmeerroute schlie\u00dfen und Menschenleben retten.   Bed\u00fcrftigen sollten wir vor Ort helfen, ohne sie zuvor nach Europa und somit aufs Meer zu locken.\u201c", "LIVESTREAM: Wahlinfoabend in Bautzen mit Beatrix von Storch und Karsten Hilse", "+++Jetzt Frauke Petry-Plakat spenden!+++  Ab sofort findest Du in unserem Plakatspendeshop auch das wohl meist diskutierte Motiv unseres Wahlkampfs! Jetzt die #AfD unterst\u00fctzen und schnell ein eigenes Plakat spenden unter: www.afd.de/plakate-spenden", "+++Gr\u00fcne fordern Deutschkurse auch f\u00fcr Migranten ohne Bleibeperspektive!+++  Brigitte Pothmer (Gr\u00fcne) verlangt: \u201eAlle Asylsuchenden m\u00fcssen sofort nach ihrer Ankunft damit beginnen k\u00f6nnen, Deutsch zu lernen, und deshalb so fr\u00fch wie m\u00f6glich einen Anspruch auf Teilnahme an den Integrationskursen bekommen.\u201c  Die #AfD ist hier v\u00f6llig anderer Auffassung: Wer keine Bleibeperspektive hat, ist in der Heimat besser aufgehoben als im Deutschkurs. Abgelehnte Asylbewerber haben abgeschoben zu werden, ohne wenn und aber.  https://www.welt.de/politik/deutschland/article166984999/Gruene-wollen-Deutschkurs-fuer-Migranten-ohne-Asylchance.html", "W\u00e4hrend Martin Schulz endlich begriffen hat, dass man die anhaltende massenhafte Einwanderung nicht l\u00e4nger totschweigen kann, bietet die AfD eine konkrete L\u00f6sung: #AfD gr\u00f6\u00dfer als 15% \u2013 und die meisten Probleme Deutschlands w\u00e4ren in K\u00fcrze gel\u00f6st. AfD > 15%!", "Die #AfD tritt zur Bundestagswahl an, um das soziale Ungleichgewicht zu bek\u00e4mpfen. So stehen wir beispielsweise zum Mindestlohn, sehen jedoch prek\u00e4re Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse als Problem an, das es unbedingt zu l\u00f6sen gilt. Nur so k\u00f6nnen sich die Menschen eine Zukunft aufbauen. Auch in Sachen Rente sehen wir dringenden Reformbedarf.", "+++Auch Halbwahrheiten sind Fake-News!+++  W\u00e4hrend f\u00fcr regul\u00e4re Pressemitteilungen der AfD anscheinend ein Medienboykott gilt, scheut man in den Redaktionsstuben einiger sogenannter Leitmedien keine M\u00fchen, Halbwahrheiten so zu drehen, dass sie wie Fakten wirken. Kleine Auswahl der letzten Tage gef\u00e4llig?  Fake-News 1: \u201eBei der Umstrukturierung der Parteizentrale wurde AfD-Wahlkampfchef Michael B\u00fcge entmachtet. [\u2026] Die AfD-Frontfrau war unzufrieden mit den von B\u00fcge verantworteten Plakatentw\u00fcrfen, die sie als zu radikal empfand, erfuhr das Magazin.\u201c http://www.focus.de/politik/deutschland/streit-um-ausrichtung-der-afd-afd-spitzenkandidatin-weidel-findet-wahlplakate-zu-radikal-wahlkampfchef-entlassen_id_7378220.html  Richtig ist: Herr B\u00fcge ist weiterhin Leiter des Kampagnenteams, die Plakatentw\u00fcrfe stammten gar nicht von ihm.   Fake-News 2: \u201eAus dem Papier geht laut der Zeitung hervor, dass ein siebenk\u00f6pfiges Gremium mit dem Spitzenduo im Zentrum faktisch die Steuerung des Wahlkampfs \u00fcbernommen hat. Die Spezialeinheit um Gauland und Weidel soll demnach \u201akluge Provokationen\u2018 entwickeln, die der AfD eine \u201aerh\u00f6hte Medienaufmerksamkeit\u2018 verschaffen, und au\u00dferdem \u201aBotschaften\u2018 formulieren, mit denen es gelingt, \u201adas Parteiimage aufzuwerten\u2018.\u201c https://www.welt.de/politik/deutschland/article166823119/Gauland-sorgt-sich-laut-internem-Papier-um-Image-der-AfD.html  Richtig ist: Es existiert keine siebenk\u00f6pfige Spezialeinheit, welche die Steuerung des Wahlkampfs \u00fcbernommen hat. Der Wahlkampf wird weiterhin zwischen Bundesvorstand, Kampagnenteam und unserer Bundesgesch\u00e4ftsstelle eng mit einander abgestimmt.   Fake-News 3: \u201eIn der Bundesvorstandssitzung von Freitag, in der Thor Kunkel seine Plakate pr\u00e4sentierte, lehnte Petrys Co-Chef J\u00f6rg Meuthen das Motiv vehement ab. Meuthen wollte sogar verhindern, dass das Baby-Plakat im AfD-Fanshop auftaucht, wo die Parteifreunde Material f\u00fcr den Wahlkampf bestellen k\u00f6nnen.\u201c http://www.spiegel.de/politik/deutschland/frauke-petry-wahlplakat-zeigt-afd-politikerin-mit-ihrem-baby-a-1159095.html  Richtig ist: Bundessprecher J\u00f6rg Meuthen war der Meinung, dass das Sondermotiv nicht gegen den Willen der beiden Spitzenkandidaten Alice Weidel und Alexander Gauland eingef\u00fchrt werden sollte. Da diese keine Bedenken hatten, wird das Sondermotiv diese Woche im Plakatspendenshop erg\u00e4nzt. \u00dcbrigens: Sobald es erh\u00e4ltlich ist, informieren wir nat\u00fcrlich an dieser Stelle dar\u00fcber.   Fake-News 4: \u201eSeit die AfD ihrer Vorsitzenden die Spitzenkandidatur versagt und sich damit gegen Petrys Vorstellung von einer AfD als konservativer B\u00fcrgerpartei entschieden hat, verliert sie zunehmend an R\u00fcckhalt.\u201c http://www.tagesspiegel.de/politik/afd-wahlkampf-petry-und-ihr-baby-ein-tabubruch/20096758.html  Richtig ist: Die Partei hat Frauke Petry die Spitzenkandidatur nicht versagt, sie hat von selbst darauf verzichtet. Au\u00dferdem ist die AfD selbstredend eine konservative B\u00fcrgerpartei.", "+++Gauland: \u00c4u\u00dferungen von Schulz nichts als Lippenbekenntnisse!+++  Zur Ank\u00fcndigung von SPD-Kandidat Martin Schulz, die Fl\u00fcchtlingskrise zum Wahlkampfthema zu machen, sagt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:  \u201eSo grotesk es anmuten mag, dass ausgerechnet der SPD-Kanzlerkandidat die sogenannte Fl\u00fcchtlingskrise zum Wahlkampfthema machen will, so unumg\u00e4nglich ist dies. Schulz hat erkannt, dass es nicht m\u00f6glich sein wird, die fortgesetzte massenhafte illegale Einwanderung nach Europa bis zum 24. September totzuschweigen. Nun versucht er die Flucht nach vorn.  Ein verzweifelter Versuch. Waren es doch seine Genossen in Parlament und Regierung, die die katastrophale Situation in Deutschland und Europa mit herbeigef\u00fchrt haben. Sie haben die Sicherung der Grenzen abgelehnt, konsequente Abschiebungen verhindert und Angela Merkel in ihrer Unbelehrbarkeit vehement unterst\u00fctzt. Folgerichtig kann Schulz\u2018 Kritik nicht glaubw\u00fcrdig sein und seine Forderungen nach einer schnelleren Verteilung von Migranten auf die EU-Staaten geht g\u00e4nzlich in die falsche Richtung.  Die Armutsmigration nach Europa ist die gr\u00f6\u00dfte Herausforderung vor der der Kontinent in diesem Jahrhundert stehen wird. Nat\u00fcrlich muss sie Bestandteil des Wahlkampfes sein. Da hat Martin Schulz ausnahmsweise mal recht. Die einzige Kraft in Deutschland, die dem mit Entschlossenheit begegnet, ist die AfD. Schlie\u00dfung der Mittelmeerroute, Sicherung aller EU-Au\u00dfengrenzen und Kontrollen an den nationalen Grenzen.   Das sind die Voraussetzungen, um der Krise Herr zu werden. Solange das nicht auch bei den deutschen Politikern angekommen ist, bleiben \u00c4u\u00dferungen, wie von Martin Schulz, nichts als unglaubw\u00fcrdige Lippenbekenntnisse.\u201c", "In Mecklenburg-Vorpommern w\u00fcrden 22% der B\u00fcrger unsere Partei in den Bundestag w\u00e4hlen, die AfD ist zweitst\u00e4rkste Kraft! W\u00e4hrend die AfD ihre Prognose im Vergleich zur letzten Umfrage vervierfachen konnte, verlor die CDU 10 Prozent.  Angela Merkel d\u00fcrfte in ihrem Wahlkreis 15 (Vorpommern-R\u00fcgen-Greifswald) nun bereits zittern. Denn niemand anderes als Leif-Erik Holm, Vorsitzender der AfD in Mecklenburg-Vorpommern, ist dort ihr Herausforderer. Und der hat sich ein klares Ziel gesteckt: Er will verhindern, dass Merkel ein Direktmandat erh\u00e4lt!  Am 24.09. #AfD w\u00e4hlen: Trau Dich Deutschland!  http://www.nordkurier.de/mecklenburg-vorpommern/so-wuerde-mecklenburg-vorpommern-heute-waehlen-2329370107.html", "+++Martin Schulz warnt vor einer neuen Fl\u00fcchtlingskrise?+++  Die SPD hat zwar auch schon 2015 mitregiert, als das gro\u00dfe Asylchaos in Deutschland ausbracht, scheint dieses Thema jedoch \u00fcber mehrere Jahre hinweg verschlafen zu haben. Doch jetzt hat Kanzlerkandidat Martin Schulz das Thema \"Fl\u00fcchtlingskrise\" f\u00fcr den Wahlkampf entdeckt, und will sich nun damit besch\u00e4ftigen.  Wir versuchen an dieser Stelle, Herrn Schulz und seiner Partei einige Grundlagen zu vermitteln, damit das Thema entsprechend ordentlich angepackt werden kann.  +++ Lektion 1: Der inflation\u00e4r genutzte Begriff \"Fl\u00fcchtling\" ist falsch! Wer \u00fcber unsere Grenzen kommt, ist mit einer Wahrscheinlichkeit von 99,5% nicht \"Fl\u00fcchtling\", sondern illegaler Einwanderer. Zumindest gilt das dann, wenn man die Zahlen des ersten Halbjahres 2017 zugrunde legt, in dem das BAMF 408.000 Asylantr\u00e4ge bearbeitet hat. W\u00fcrde das Grundgesetz endlich wieder Anwendung finden, h\u00e4tten nur rund 2.200, und damit ganze 0,5% der 408.000 Einwanderer, tats\u00e4chlich einen Asylanspruch. +++  Will Schulz also das Thema sachlich richtig im Wahlkampf nutzen, dann sollte er zun\u00e4chst einmal den falschen Begriff \"Fl\u00fcchtling\" aus seinem Sprachschatz streichen, bevor wir zu Lektion 2 \u00fcbergehen: Wie wertvoll sind Schulz' Goldst\u00fccke wirklich?  Am 24.09. #AfD w\u00e4hlen: Trau Dich, Deutschland!", "Besser kann man nicht darstellen, warum wir von der #AfD uns f\u00fcr Deutschland engagieren. Und was ist Ihre Motivation?  Am 24.09. AfD w\u00e4hlen: Trau Dich Deutschland!", "+++Gauland: Das deutsche Volk spielt f\u00fcr Frau von der Leyen keine Rolle mehr+++   Zur Ansprache von Verteidigungsministerin von der Leyen anl\u00e4sslich des traditionellen Feierlichen Gel\u00f6bnisses der Bundeswehr zum 20. Juli erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:  \u201eDie Soldaten der Bundeswehr geloben beziehungsweise schw\u00f6ren \u201ader Bundesrepublik Deutschland treu zu dienen und das Recht und die Freiheit des deutschen Volkes tapfer zu verteidigen\u2018. So lautet die verfassungsm\u00e4\u00dfige Formel. F\u00fcr die Verteidigungsministerin scheint das jedoch nicht mehr passend zu sein. Sie sagte den Soldaten: \u201aSie schw\u00f6ren heute, am 20. Juli 2017, das Recht und die Freiheit tapfer zu verteidigen.'  Vom deutschen Volk ist nicht mehr die Rede. Es ist f\u00fcr Frau von der Leyen offenbar keine Kategorie mehr. Wessen Recht und wessen Freiheit in Zukunft verteidigt wird, liegt dann wohl im Ermessen der Regierung.  Von der Leyens Wortwahl ist kein zuf\u00e4lliger Lapsus. Sie ist symptomatisch f\u00fcr die gesamte Regierung Merkel. Denn auch die Kanzlerin spricht nur noch von denen, die schon l\u00e4nger hier leben und denen, die noch nicht so lange hier leben. Zum Wohle des deutschen Volkes agiert diese Administration schon lange nicht mehr.\u201c", "+++N\u00e4chtliche Aufenthaltsverbote nach sexuellen \u00dcbergriffen und Gewalttaten: Der Staat kapituliert vor den neuen Deutschen!+++  Alice Weidel: \"Im beschaulichen Bad Kreuznach, das in Rheinland-Pfalz liegt, wurden n\u00e4chtliche Aufenthaltsverbote f\u00fcr verschiedene Pl\u00e4tze ausgesprochen. Damit reagieren die Beh\u00f6rden auf eine Aneinanderreihung von sexuellen \u00dcbergriffen und Gewalttaten durch Migranten.  Meine Forderung nach Express-Abschiebungen trifft genau hier zu. W\u00fcrde man solche Straft\u00e4ter sofort abschieben, w\u00e4re die Sicherheit der B\u00fcrger in der kleinen Stadt an der Nahe nicht l\u00e4nger gef\u00e4hrdet. Stattdessen, ganz nach dem Motto 'Wir schaffen das', werden Aufenthaltsverbote f\u00fcr bestimmte Pl\u00e4tze ausgesprochen. Man verdr\u00e4ngt das Problem, statt es vehement anzugehen, kapituliert vor den neuen Deutschen.\"  Deshalb im September #AfD w\u00e4hlen: Denn Du musst das nicht mehr schaffen! #TrauDichDeutschland", "+++AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel fordert Express-Abschiebung bei sexuellen \u00dcbergriffen!+++  Eine Express-Abschiebung straff\u00e4lliger Asylbewerber fordert die AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel: \u201eWer als Asylbegehrender in Deutschland sexuelle \u00dcbergriffe begeht, Polizisten angreift oder sich in einer anderen Form gewaltbereit zeigt, sollte sofort abgeschoben werden.\u201c   Eine Abschiebung m\u00fcsse, so Weidel, \"innerhalb von 24 Stunden\" durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Weidel: \u201eAsylbegehrende sollten unser Land in solchen F\u00e4llen, selbstverst\u00e4ndlich nach richterlicher Pr\u00fcfung, innerhalb eines Tages verlassen m\u00fcssen.\u201c  Weidel weiter: \u201eNur diese Abschreckungstaktik hilft noch als probates Mittel gegen die Masse der straff\u00e4lligen Migranten, die Frauen und M\u00e4dchen als Freiwild zu betrachten scheinen, indirekt unterst\u00fctzt von Amtstr\u00e4gern, die die Dinge relativieren. So bem\u00fcht sich beispielsweise der SPD-Oberb\u00fcrgermeister Klopfer in Schorndorf seit dem Wochenende darum, die Vorf\u00e4lle in seiner Stadt zu besch\u00f6nigen.\u201c  Die Spitzenkandidatin fordert au\u00dferdem eine St\u00e4rkung von Polizei und Justiz: \u201eDas von der Bundesregierung angerichtete Asylchaos hat nachweislich zu einem Verbrechensanstieg gef\u00fchrt. Unsere bereits zuvor unterbesetzten Sicherheitsbeh\u00f6rden konnten darauf nicht vorbereitet sein. Will man die Innere Sicherheit wiederherstellen, muss deshalb der Wille dazu da sein, die personelle und sachliche Ausstattung deutlich zu verbessern.\" Die vorgeschlagenen Express-Abschiebungen w\u00fcrden zudem dazu beitragen, die Lage zu entspannen.  +++Unterst\u00fctzen Sie die AfD, teilen Sie diesen Beitrag!+++", "Zu einer Diskussion der Bundestagskandidaten in Bad T\u00f6lz am 28. Juli ist auch die AfD eingeladen. SPD-Politiker Gr\u00e4bner emp\u00f6rte sich daraufhin, er wolle nicht mit einer \u201eundemokratischen Partei\u201c aufs Podium. Der Gr\u00fcnen-Vertreter will dem AfD-Kandidaten mit \u201eoffener Feindschaft entgegentreten\u201c, berichtet die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c.", "Die Lage in Italien spitzt sich weiter zu. Allein in diesem Jahr kamen dort 93.000 haupts\u00e4chlich afrikanische Migranten an, deren Einwanderungsziel in der Regel Deutschland ist. Da sich das Land von der EU alleingelassen f\u00fchlt, hat es bereits damit gedroht, gro\u00dfz\u00fcgig Visa auszustellen und die Migranten weiterreisen zu lassen.  Die #AfD fordert deshalb und nicht erst seit heute, die deutschen Grenzen endlich zu sch\u00fctzen. Weiterhin sollte sich die Bundesregierung mit Nachdruck daf\u00fcr einsetzen, die Schlepperei auf dem Mittelmeer zu beenden, statt sie auch noch selbst mit Hilfe der Bundeswehr zu unterst\u00fctzen.  Handeln Sie jetzt, Frau Merkel, damit Deutschland nicht in wenigen Wochen vor einer Wiederholung des Asylchaos in 2015 steht!  #TrauDichDeutschland", "Schorndorf wollte zum neunundvierzigsten Mal seine \"Schorndorfer Woche\" friedlich feiern. Zum ersten Mal klappte das leider nicht wie geplant.", "+++Alice Weidel: Die Leitmedien versagen \u2013 Journalismus in der selbstverschuldeten Krise+++  Zur angek\u00fcndigten Studie der Hamburg Media School und der Universit\u00e4t Leipzig zum medialen Umgang mit der Asylkrise seit 2015 erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel:   \u201eEine neue Studie belegt, was vielen l\u00e4ngst offenkundig schien. Viele der gro\u00dfen deutschen Medien haben im Zusammenhang mit der Asylkatastrophe versagt. Von kritischem Journalismus kaum eine Spur. Stattdessen Hurra-Berichterstattung \u00fcber die Kanzlerin und die \u201aWillkommenskultur\u2018.   Auch wenn der ein oder andere kritische Beitrag inzwischen wohl unvermeidlich geworden ist, um nicht auch noch den letzten Rest an Glaubw\u00fcrdigkeit zu verspielen, muss man zur Studie erg\u00e4nzen: Bis heute hat sich wenig an der unkritischen Berichterstattung ge\u00e4ndert.   Viele Leitmedien transportieren im Wesentlichen weiter die Botschaft: Fl\u00fcchtlingen kommen. Wir k\u00f6nnen dagegen gar nichts tun. Wir m\u00fcssen \u201asolidarisch\u2018 sein. Tragische Einzelschicksale sollen Bedauern wecken. Kritiker werden ausgegrenzt und mit s\u00e4mtlichen zur Verf\u00fcgung stehenden Negativattributen belegt. Wer nicht mitzieht, ist fremdenfeindlich, islamophob oder rechtsextrem.    Weite Teile der deutschen Medien betreiben nach wie vor einseitige Propaganda und man\u00f6vrieren sich so selber in die Krise. Die sinkenden Auflagen und Einschaltquoten zeigen, dass immer weniger Menschen bereit sind, diese Art von Journalismus hinzunehmen. \u00d6ffentliche und ver\u00f6ffentlichte Meinung klaffen zunehmend weiter auseinander.\u201c", "+++Gauland: Drohungen aus Br\u00fcssel sind der falsche Weg!+++   Zu den Drohungen aus Br\u00fcssel gegen Polen erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eEs ist eine Unversch\u00e4mtheit wie sich die Br\u00fcsseler Beamten gegen\u00fcber Polen aufspielen. Man mag gegen\u00fcber der geplanten polnischen Justizreform stehen wie man will, eines ist jedoch eindeutig: Sie wird von einer demokratisch gew\u00e4hlten Regierung durchgef\u00fchrt und sollte auch nur von einer demokratisch gew\u00e4hlten Opposition in Polen bek\u00e4mpft werden.     Br\u00fcsseler Beamte haben nicht das Recht, sich in die inneren Angelegenheiten eines Mitgliedsstaates einzumischen, denn sie sind im Gegensatz zu den Regierungen der Mitgliedsl\u00e4nder nicht demokratisch legitimiert.   Diese Justizreform ist Sache der Polen, sie geht Br\u00fcssel nichts an. Solche Drohungen und Strafverfahren laufen ins Leere und vergiften das ohnehin schlechte Klima innerhalb der EU nur noch weiter.   Die EU kann nur Erfolg haben, wenn sie ein Europa der Nationalstaaten widerspiegelt. Da sind Druck, Einmischung und Zwang genau der falsche Weg. Sollten sich die Br\u00fcsseler B\u00fcrokraten weiter ungerechtfertigt gegen\u00fcber den kleineren Mitgliedsstaaten aufspielen, m\u00fcssen sie sich \u00fcber weitere Austritte aus der EU nicht wundern.\u201c", "+++Wir m\u00fcssen das nicht schaffen! Siehst Du auch so? Dann unterst\u00fctze uns und teile diesen Beitrag!+++  In regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden werden Kontrolleure, Polizeibeamte und Rettungsdienste Opfer von Angriffen derer, die noch nicht so lange in Deutschland leben. Wie beispielsweise in Leipzig, wo zwei algerische Staatsangeh\u00f6rige einem Fahrkartenkontrolleur auflauerten, ihn verpr\u00fcgelten und bespuckten. Anlass war die Tatsache, dass beide einen ICE deshalb verlassen mussten, weil sie keine Fahrkarte hatten.  Auch dies geh\u00f6rt zu den Ph\u00e4nomenen, die zwar schon punktuell vorhanden waren, in ihrer Vielzahl jedoch ebenfalls seit 2015 \u00fcber die offenen Grenzen nach Deutschland einwandern. Angela Merkels befehlendes \"Wir schaffen das\" schlie\u00dft diese und andere fatale Entwicklungen in unserem Land ein.  Doch wir m\u00fcssen das nicht schaffen, Sie m\u00fcssen es nicht, Du musst es nicht! Deutschland hat am 24. September die M\u00f6glichkeit, sich davon zu befreien.  Trau Dich Deutschland!", "\"Lieber Jens Spahn,   mit gro\u00dfem Interesse habe ich Ihr Interview in der der heutigen Ausgabe der WELT (19.7.2017) gelesen.    Sie haben vollkommen recht, wenn Sie die schrecklichen Vorf\u00e4lle in Schorndorf als Sinnbild daf\u00fcr, was jeden Tag an vielen Orten in Deutschland geschieht, bezeichnen. Es ist mittlerweile unertr\u00e4glich geworden, wie Frau Merkel, Schulz und andere diese schlimmen Vorf\u00e4lle verharmlosen und versuchen, unter den Tisch zu kehren, statt rigoros dagegen vorzugehen.   Und ja: Ich teile Ihre korrekte Einsch\u00e4tzung vom Totalversagen unserer sogenannten \u201eIntegrationsbeauftragten\u201c, die eine v\u00f6llige Fehlbesetzung ist. Um vern\u00fcnftig integrieren zu k\u00f6nnen, muss man erst einmal die eigene Kultur verstehen und sie als Leitkultur anerkennen. Frau \u00d6zoguz tut nichts davon, Sie haben vollkommen recht: Sie tut einfach gar nichts.   Auch die Debatte um ein Islamgesetz, die Sie angesto\u00dfen haben, war richtig und \u00fcberf\u00e4llig. Wir m\u00fcssen klare Regeln schaffen, um mit dem Islam in Deutschland vern\u00fcnftig umgehen zu k\u00f6nnen. Auch das haben Frau Merkel und Sigmar Gabriel bisher nicht geschafft.   Als ich Ihr Interview gelesen habe, fand ich mich und die Positionen meiner Partei fast \u00fcberall wieder. Es ist erfrischend, dass just Sie diese Positionen erw\u00e4hnen, denn k\u00e4men sie von mir, w\u00fcrden sie h\u00f6chstwahrscheinlich als rechtsradikal abgetan werden. So richtig all ihre Forderungen sind, so alleine stehen Sie damit innerhalb der Union dar. Denn Ihre Parteivorsitzende wird nichts davon umsetzen. Die AfD-Positionen, die Sie vertreten, lassen Sie einsam werden.   Nur wenn die AfD in den Bundestag einzieht, haben wir gemeinsam eine Chance, diese Themen auf die Tagesordnung zu bringen und vielleicht sogar gegen Frau Merkel durchzusetzen. In der Hoffnung auf gemeinsame konstruktive Debatten im n\u00e4chsten Deutschen Bundestag verbleibe ich mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen   Ihr Alexander Gauland\"  Der offene Brief ist eine Reaktion auf dieses Interview in der Welt (kostenpflichtig): https://www.welt.de/politik/deutschland/article166776409/Nicht-jede-andere-Kultur-bereichert-uns.html  Hier finden Sie eine kostenfreie Zusammenfassung:  https://www.welt.de/politik/article166782369/Deutschland-laeuft-Gefahr-gewaltaffiner-zu-werden.html", "Zehntausende afrikanische Migranten warten in Italien darauf, endlich ins gelobte Land reisen zu k\u00f6nnen. Was uns in den kommenden Monaten bevorsteht und wie das verschleiert wird, erf\u00e4hrt man in dieser Dokumentation.", "Ironie ist, wenn der \"Faktenfinder\" der beitragsfinanzierten ARD Fakenews dadurch produziert, die Berichterstattung eines ganzen Wochenendes zu vernachl\u00e4ssigen. Stattdessen liest die ARD dem SPD-Oberb\u00fcrgermeister Schorndorfs jedes Wort von den Lippen ab, denn was der sagt, muss schlie\u00dflich stimmen.   Kein Wort verliert Berufsrelativierer Patrick Gensing hingegen \u00fcber die sexuellen \u00dcbergriffe in B\u00f6blingen und Reutlingen, ebenfalls begangen von denen, die noch nicht so lange hier leben.  Die #AfD fordert nicht umsonst, den Rundfunkbeitrag abzuschaffen: \"Der gegenw\u00e4rtige \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk ist mit einem Jahresbudget von \u00fcber neun Milliarden Euro viel zu teuer und wird in einer Weise von der Politik dominiert, die einer Demokratie unw\u00fcrdig ist. Die AfD setzt sich daf\u00fcr ein, die Rundfunkanstalten grundlegend zu reformieren.  Der Rundfunkbeitrag ist abzuschaffen, damit in Zukunft jeder B\u00fcrger frei entscheiden kann, ob er das \u00f6ffentlich-rechtliche Angebot empfangen und bezahlen will.\"  Trau Dich, Deutschland!  Quelle: https://www.afd.de/kultur-medien/", "Zur CSU-Forderung nach einer Obergrenze von 200.000 Fl\u00fcchtlingen pro Jahr, erkl\u00e4rt der AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eDie Forderung der CSU nach einer Obergrenze kann doch mittlerweile wirklich keiner mehr ernstnehmen. Dass sie immer noch in ihrem Wahlprogramm aufgef\u00fchrt wird und gleichzeitig Fl\u00fcchtlingskanzlerin Merkel auch die Kanzlerkandidatin der CSU ist, grenzt schon an Schizophrenie.   Horst Seehofer und seine CSU haben in der laufenden Legislaturperiode eindrucksvoll unter Beweis gestellt, dass ihre Forderungen nichts als beschwichtigende Phrasendrescherei sind. Egal, wogegen der Bayer vorgab sich aufzulehnen, nichts aber auch gar nichts davon hat er aufgehalten. Weder eine Sicherung der Grenzen, noch eine Asyl-Obergrenze sind auch nur im Ansatz realisiert worden.   Die CSU dient der CDU als pseudokonservatives Feigenblatt, um die W\u00e4hler bei der Stange zu halten. Sie betreibt Blenderei und t\u00e4uscht bewusst ihre W\u00e4hler. Wer auch im Jahr 2017 immer noch darauf hereinf\u00e4llt, ist offenbar nicht lernf\u00e4hig. Es muss doch nun auch dem Letzten klargeworden sein: Wer CSU w\u00e4hlt, der w\u00e4hlt Angela Merkel, mit allem, was dazugeh\u00f6rt.\u201c", "Dieser Frau ist schlicht nicht mehr zu helfen: Im ARD-Sommerinterview stellte man Frau Merkel die Frage, was denn sei, wenn nach der Bundestagswahl Horst Seehofer einen Koalitionsvertrag nicht unterschreiben werde, wenn in diesem keine Fl\u00fcchtlings-Obergrenze festgelegt ist.  Abgesehen davon, dass Herr Drehhofer ohnehin alles unterschreibt, was seine CSU an der Macht h\u00e4lt, antwortete daraufhin die Kanzlerdarstellerin: \"Zur Obergrenze ist meine Haltung klar: Ich werde sie nicht akzeptieren.\"", "+++Was sich BILD-Leser w\u00fcnschen, finden Sie bereits im Wahlprogramm der AfD!+++ Anl\u00e4sslich der Bundestagswahl hat auch die BILD ein Wahlprogramm ver\u00f6ffentlicht, das dem der AfD in vielen Punkten \u00e4hnelt. Doch viel wichtiger: Die Zeitung fragte auch ihre Leser, was diese sich w\u00fcnschen. Und wenig \u00fcberraschend finden sich auch hier viele Positionen, die sich die AfD bereits ins Programm geschrieben hat.  So fordern die BILD-Leser beispielsweise die Abschaffung des Rundfunkbeitrages, eine bessere personelle und sachliche Ausstattung der Polizei, eine Reform des Rentensystems sowie eine Vereinfachung des Steuersystems.  Diese und viele weitere Punkte finden Sie fast identisch in unserem Wahlprogramm: www.afd.de/wahlprogramm  Quelle: http://www.bild.de/politik/inland/bundestagswahl2017/das-sagen-die-leser-52578544.bild.html", "+++Wir danken f\u00fcr Ihre Unterst\u00fctzung: AfD wieder zweistellig!+++  Zu sp\u00e4ter Stunde noch ein Betthupferl: Die AfD ist laut der aktuellsten Umfrage des Meinungsinstitutes INSA wieder zweistellig!  \"Im aktuellen INSA-Meinungstrend f\u00fcr BILD halten CDU/CSU (36 %), SPD (25 %), Linke (9,5 %) und Gr\u00fcne (6,5 %) ihre Ergebnisse aus der Vorwoche. Die FDP (8,5 %) verliert einen halben Punkt. Nur einer legt zu: Die AfD (10 %) gewinnt einen halben Punkt.\"", "\"Neben Schorndorf und B\u00f6blingen wurde auch noch Reutlingen Schauplatz eines sexuellen \u00dcbergriffs mehrerer augenscheinlicher Migranten. Zwei T\u00e4ter hielten ein Opfer (23) fest, w\u00e4hrend der dritte T\u00e4ter diesem von hinten in die Hose griff.   Man fragt sich augenblicklich, was Kanzlerdarstellerin Merkel eigentlich damit gemeint hat, als sie dem Volk erkl\u00e4rte: 'Wir schaffen das!' Die Wahrheit ist jedenfalls: Besonders Frauen und M\u00e4dchen m\u00fcssen gar nichts von dem schaffen, was ihnen von Angela Merkel auferlegt wurde.\"", "+++\u00dcbergriffe in Schorndorf: \u00dcber Nacht wurde aus einem \"Gro\u00dfteil\" Migranten eine Minderheit!+++  Berichteten gestern zahlreiche Medien noch, es habe sich bei den bis zu 1.000 Randalierern in Schorndorf zum Gro\u00dfteil um Migranten gehandelt, lautet die offizielle Version heute so: \"Der Anteil von Migranten innerhalb der Gruppe habe unter 50 Prozent gelegen.\" (Focus)   In Schorndorf sollen sich also, dieser neuen Berichterstattung nach, Deutsche und Migranten verb\u00fcndet haben, um Frauen zu begrapschen und zu randalieren. Doch ist es kein Geheimnis, dass das Ph\u00e4nomen der gemeinschaftlichen sexuellen \u00dcbergriffe eines ist, das gemeinsam mit denen eingewandert ist, die noch nicht so lange in Deutschland leben.  Die Berichterstattung \u00fcber Nacht quasi umzukehren, deutet entweder darauf hin, dass hier Express-Einb\u00fcrgerungen stattfanden, oder man ein zweites K\u00f6ln unter allen Umst\u00e4nden verhindern will.   Die SPD Schorndorf kritisierte gar die Polizei, der SPD-Oberb\u00fcrgermeister Matthias Klopfer erkl\u00e4rte gegenteilig zur gestrigen Berichterstattung, es habe sich bei der Gruppe von etwa 1.000 Personen in der Hauptsache um Abiturienten und Realsch\u00fcler gehandelt. Immer diese Schulabg\u00e4nger!   Bei dieser Intervention eines SPD-Amtstr\u00e4gers verwundert es kaum, dass sich die Berichterstattung \u00fcber Nacht grundlegend ge\u00e4ndert hat.  http://www.focus.de/panorama/welt/schorndorf-volksfest-in-baden-wuerttemberg-eskaliert-schwere-krawalle-und-sexuelle-uebergriffe_id_7362484.html", "+++Obergrenzen und Volksentscheide gibts nur mit der AfD!+++ In ihrem Sommerinterview hat Angela Merkel erneut Obergrenzen abgelehnt. Au\u00dferdem sprach sie sich gegen die Direkte Demokratie aus, lehnt Volksentscheide ab.  Da ist es gut, dass die Menschen in Deutschland mit der #AfD eine echte Alternative haben: \"Wir brauchen \u00fcber mehrere Jahre [...] eine Minuszuwanderung.\" Und: \"Wir wollen selbst entscheiden, wer zu uns kommt, und ausschlie\u00dflich qualifizierten Zuzug nach Bedarf zulassen.\"   Diese Zitate stammen aus dem Wahlprogramm der AfD, wo hinsichtlich der von Merkel abgelehnten Volksentscheide auch diese Position zu finden ist: \"Die AfD fordert Volksentscheide nach Schweizer Vorbild auch f\u00fcr Deutschland.\"  Unser gesamtes Wahlprogramm finden Sie hier: www.afd.de/wahlprogramm  #TrauDichDeutschland", "+++AfD unterst\u00fctzen: Beitrag teilen!+++ Wenn nun, wie in Schorndorf geschehen, selbst kleine Volksfeste zu gro\u00dfen islamischen Grapschpartys  derer werden, die noch nicht so lange hier leben, dann muss die etablierte Politik endlich den R\u00fcckw\u00e4rtsgang einlegen! Die Politik von CDU, SPD, Gr\u00fcnen, Linken und der sich beispielsweise in Rheinland-Pfalz der rot-gr\u00fcnen Landesregierung anbiedernden FDP ist vollends gescheitert. Doch die Spitzen dieser Parteien sehen das nicht ein, wollen nicht wahrhaben, was ihre Art der Politik anrichtet.  Wer immer noch den Versprechungen einer Angela Merkel glaubt, die im halbj\u00e4hrlichen Turnus mehr Abschiebungen verspricht, ohne dies umzusetzen; oder einem Martin Schulz, der \u00fcber soziale Gerechtigkeit philosophiert, obwohl die SPD als Regierungspartei alle M\u00f6glichkeiten zur Ver\u00e4nderung gehabt h\u00e4tte, der sollte einmal dar\u00fcber nachdenken, wer die Verantwortung f\u00fcr die Freiheitsberaubung eines ganzen Volkes tr\u00e4gt!  Deshalb im September #AfD w\u00e4hlen: Trau Dich, Deutschland!  http://www.schwaebische.de/region_artikel,-Krawalle-und-sexuelle-Uebergriffe-beim-Strassenfest-_arid,10703006_toid,1.html", "+++Schnell teilen: Geheime Aufnahme aus den Kellerlaboren des Kanzleramts aufgetaucht!+++  \"Erdogan hackt Handys\": Diese und \u00e4hnliche Schlagzeilen sind heute in den Medien zu finden. Denn wer in der T\u00fcrkei telefonieren will, der musste sich in der vergangenen Nacht erst einmal eine Ansprache Erdogans anh\u00f6ren, die automatisch abgespielt wurde.  In Zeiten des Netzwerkdurchsetzungsgesetzes und der Messenger-Durchsuchungen w\u00e4re es auch in Deutschland nicht verwunderlich, w\u00fcrden die Deutschen zun\u00e4chst einmal von Kanzlerin Merkel begl\u00fcckt, bevor sie telefonieren k\u00f6nnten. Aus den Kellerlaboren des Kanzleramts sind uns jedenfalls bereits seltsame Aufnahmen zugespielt worden.  Zugegeben: Es handelt sich dabei um Satire. Doch w\u00fcrde Sie in diesem Merkeldeutschland noch irgendetwas schocken? Wir freuen uns auf Ihre Kommentare dazu!", "+++Unser Foto der Woche: Die TKG Duisburg und ihre diesj\u00e4hrigen Abiturienten+++  Sieht man sich den Abiturjahrgang 2017 der Theodor K\u00f6nig Gesamtschule Duisburg an, offenbart sich nicht nur die mangelnde Integration der muslimischen Bev\u00f6lkerung, sondern auch der gesellschaftliche Wandel insgesamt.  Dazu ein Zitat aus unserem Wahlprogramm: \"Der im Grundgesetz garantierten Gleichberechtigung von Frauen und M\u00e4nnern sowie der freien Entfaltung der Pers\u00f6nlichkeit widerspricht das Kopftuch als religi\u00f6s-politisches Zeichen der Unterordnung von Muslimas unter den Mann.\"  Die AfD will au\u00dferdem \"verhindern, dass sich abgeschottete islamische Parallelgesellschaften weiter ausbreiten.\"  Jetzt nachlesen: www.afd.de/wahlprogramm", "+++Freiburg: B\u00e4derchef hat Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die \"N\u00f6te\" von Muslimen? Wir nicht!+++  Als ob es in Deutschland keine anderen Probleme g\u00e4be, schwelt in Freiburg der Konflikt um m\u00e4nnliche Bademeister im Damenbad weiter. Muslime f\u00fchlen sich durch M\u00e4nner am Beckenrand gest\u00f6rt, eifrige Freiburger haben bereits eine Petition gestartet, die sich der \"rassistischen und sexistischen Denkweisen\" der Gesellschaft widmet. Und die will man exemplarisch im Freiburger Damenbad entdeckt haben.  Zitat aus dem Text der Petition: \"Zu glauben und zu verdeutlichen, Ruhe und Sicherheit im Damenbad nur durch die Pr\u00e4senz und Aufsicht von m\u00e4nnlichem* Personal zu leisten, ist zutiefst reaktion\u00e4r und sexistisch.\"  Wir meinen: Die Frage nach weiblichen oder m\u00e4nnlichen Bademeistern ist eine, die sich in unserer freien Gesellschaft bisher nicht stellte, und das ist gut so. Welches Geschlecht der- oder diejenige haben, die Schwimmbadbesucher beispielsweise vor dem Ertrinken retten, hat zudem v\u00f6llig egal zu sein!  Neues aus Freiburg: http://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.freiburgs-ob-dieter-salomon-badregeln-im-lorettobad-gelten-auch-fuer-musliminnen.992736be-e69b-4ce3-a674-808fc5ab78c9.html?utm_campaign=Echobox&utm_medium=Social&utm_source=Facebook#link_time=1500042483  Petition: https://www.openpetition.de/petition/online/schaffen-sie-das-regulaere-maennliche-badepersonal-im-damenbad-freiburg-wieder-ab", "+++10.000 Euro f\u00fcr 20 Minuten Privatflug: SPD-Bundespr\u00e4sident schr\u00f6pft Steuerzahler!+++  Angenommen, Sie m\u00f6chten Ihren Schwiegervater besuchen. Als normaler B\u00fcrger Deutschlands, also als jemand, der schon l\u00e4nger hier lebt, setzen Sie sich nun ins Auto, um die Fahrt dorthin anzutreten. Vielleicht nutzen Sie auch Bus und Bahn?   Nicht so unser SPD-Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier, dessen Partei \"soziale Gerechtigkeit\" propagiert, w\u00e4hrend ihr Genosse im Schloss Bellevue die damit einhergehenden Annehmlichkeiten sichtlich genie\u00dft. Mal eben die Verwandtschaft besuchen? Kein Problem, der Privatjet wartet schon. Und das kostet den Steuerzahler ja auch nur 10.000 Euro, was solls!   Passend dazu: Die AfD will den Straftatbestand der Steuerverschwendung gesetzlich einf\u00fchren. Schauen Sie in unser Wahlprogramm unter www.afd.de/wahlprogramm!  +++Was halten Sie von Steinmeiers Ausfl\u00fcgen auf Ihre Kosten? Wir freuen uns auf Ihre Meinung! Und vergessen Sie bitte nicht, uns zu unterst\u00fctzen, indem Sie diesen Beitrag teilen. Vielen Dank!+++  http://www.bild.de/bild-plus/politik/inland/dr-frank-walter-steinmeier/wie-abgehoben-ist-steinmeier-52553752,jsRedirectFrom=conversionToLogin.bild.html", "+++Materialerm\u00fcdung oder Absicht? Marine bet\u00e4tigt sich als Schlepperhelfer!+++ Wenn aus einem Marineschiff der Bundeswehr ein Wassertaxi f\u00fcr Migranten wird, dann funktioniert entweder dessen Kompass nicht richtig, oder man bet\u00e4tigt sich bewusst als Helfer der Schlepperorganisationen. Anders ist nicht zu erkl\u00e4ren, dass unsere Forderung, Migranten umgehend zur\u00fcck an die nordafrikanische K\u00fcste zu bringen, nach wie vor nicht umgesetzt wird.   Italien st\u00f6hnt bereits seit Wochen unter der Last der Wirtschaftsmigranten, die von Deutschland auch noch begeistert nach Sizilien verfrachtet werden!  Wir fordern, aufgelesene Migranten nach dem Vorbild Australiens sofort an ihren Ausgangspunkt zur\u00fcckzubringen. Trau Dich, Deutschland!  Wenn Du das auch so siehst, teile diesen Beitrag und unterst\u00fctze uns damit!  http://www.zeit.de/politik/ausland/2017-07/mittelmeer-fluechtlinge-deutsche-marine-rettung", "+++Teilen und diskutieren!+++ Es klingt unglaublich, und doch ist es v\u00f6llig logisch: Von 408.000 Asylbewerbern, deren Antr\u00e4ge das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (BAMF) im ersten Halbjahr 2017 bearbeitet hat, sind nur 2.177 bleibeberechtigt. Zumindest dann, wenn man das Grundgesetz ber\u00fccksichtigen w\u00fcrde.  Da nahezu alle Asylbegehrenden bereits sichere Drittl\u00e4nder durchquert haben, um nach Deutschland zu gelangen, besteht das in Artikel 16a festgelegte Grundrecht auf Asyl keinesfalls. Und somit wird auch klar, warum eigentlich nur 0,5% der Asylantr\u00e4ge positiv beschieden werden d\u00fcrften, zumindest dann, wenn geltendes Recht in Deutschland nicht bereits jede Bedeutung verloren h\u00e4tte.  Im September #AfD w\u00e4hlen: Trau Dich Deutschland!  https://www.welt.de/politik/deutschland/article166646135/Mehr-Asylentscheidungen-in-Deutschland-als-im-Rest-der-EU-zusammen.html", "\"Ob es dem Rausch der guten Tag geschuldet war oder nicht - offensichtlich dachte keiner von ihnen an die Zukunft, wo die B\u00fcrgschaft f\u00e4llig werden k\u00f6nnte. Das ist dieser Tage h\u00e4ufiger der Fall, als manchem Bessermenschen lieb ist. Eine Dame aus Minden soll jetzt 22.000 Euro an Sozialleistungen zur\u00fcckzahlen, die aus ihrer B\u00fcrgschaft f\u00fcr zwei Syrer von 2014 stammen und gibt sich emp\u00f6rt. Es k\u00f6nne nicht sein, dass der Staat die Versorgung von anerkannten Fl\u00fcchtlingen privatisiere, wird sie zitiert.\"", "Das BKA suchte in einer Online-Stellenausschreibung nach neuen Mitarbeitern zur \"Internetauswertung im Bereich Rechtsextremismus\". Daran w\u00e4re nichts auszusetzen, h\u00e4tte das BKA zur Untermauerung des Aufgabengebietes Rechtsextremismus nicht ein Bild verwendet, das den Twitter-Account der AfD zeigte. Trotz vieler Hinweise von Twitter-Nutzern l\u00f6schte das BKA den betreffenden Tweet nicht.  Die AfD setzte sich deshalb mit einer Unterlassungserkl\u00e4rung zur Wehr, die nun von der Bundesregierung unterzeichnet wurde. Damit einhergehend hat man nun au\u00dferdem die Pflicht, alle Beh\u00f6rden auf die gebotene Neutralit\u00e4t auch im Umgang mit der AfD hinzuweisen.", "+++Ton an, ansehen, teilen!+++ Die bunten T\u00f6pfe gegen Rechts sind prall gef\u00fcllt, und inzwischen d\u00fcrfte der Staat entweder v\u00f6llig den \u00dcberblick \u00fcber die Ausgaben und ihre Verwendung verloren haben, oder es interessiert sich schlicht niemand daf\u00fcr. Niemand? Zumindest uns ist es nicht egal, dass Linksextremisten staatlich hofiert werden!", "\"Getroffene Hunde bellen!\" Bundessprecher J\u00f6rg Meuthen stellt im Landtag Baden-W\u00fcrttemberg den Zusammenhang zwischen den Altparteien und dem Linksextremismus her.", "Livestream Pressekonferenz: NetzDG vs. Meinungsfreiheitsgesetz & Stellungnahme zu G20 - Mit Alice Weidel und Alexander Gauland", "+++FDP: Kaum versprochen, schon gebrochen!+++ Reden und Handeln k\u00f6nnen zwei sehr unterschiedliche Dinge sein \u2013 insbesondere bei der FDP. In ihrem Wahlprogramm verspricht die FDP das Ende der Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei. Im EU-Parlament stimmt sie aber ganz anders ab, als in ihrem Wahlprogramm versprochen.", "+++Morgen um 11 Uhr einschalten: Pressekonferenz unseres Spitzenduos!+++ Schauen Sie sich am morgigen Vormittag ab 11 Uhr die Pressekonferenz von Alice Weidel und Alexander Gauland an! Themen u.a.: G20 und das Netzwerkdurchsetzungsgesetz.", "+++Ton einschalten und teilen!+++ Die AfD hat, nicht nur von den \u00f6ffentlich-rechtlichen Berichterstattern scheinbar v\u00f6llig unbemerkt, das G20-Wochenende konstruktiv und kritisch begleitet. Es entstanden mehr als ein halbes Dutzend Pressemitteilungen, viele Videos und zahlreiche Beitr\u00e4ge in den sozialen Netzwerken. Leider fand davon nichts den Weg in die Medien, insbesondere ARD und ZDF \u00fcben sich auch weiterhin darin, \u00d6ffentlichkeitsarbeit im Sinne der Altparteien zu machen. Damit Sie zuk\u00fcnftig nichts mehr verpassen, abonnieren Sie unsere Kan\u00e4le! Wir freuen uns \u00fcber Ihre Unterst\u00fctzung!", "Die AfD setzt sich in ihrem Wahlprogramm ein, das Strafm\u00fcndigkeitsalter auf 12 Jahre herabzusetzen.", "+++Jetzt Plakat spenden und dabei mithelfen, das Land zu ver\u00e4ndern!+++ Mit Ihrer Plakatspende k\u00f6nnen Sie die AfD dabei unterst\u00fctzen, auch schon vor Beginn des Bundestagswahlkampfs \u00fcber das Jahr hinweg deutlich pr\u00e4sent zu sein und von vielen Menschen wahrgenommen zu werden. Spenden Sie hier f\u00fcr ein Gro\u00dffl\u00e4chenplakat an einem Standort Ihrer Wahl. Ganz gleich ob AfD-Mitglied oder Privatperson, Ihre Plakatspende hilft uns schon jetzt bei der Vorbereitung des Wahlkampfes.  Alle Informationen finden Sie hier: https://www.afd.de/plakate-spenden/", "#G20-Gipfel: Die AfD Hamburg war am Wochenende ebenfalls unterwegs, um Eindr\u00fccke vom Geschehen einzufangen. Entstanden ist ein Einblick in den \"Kampf gegen den entfesselten Linksextremismus\". Unbedingt ansehen!", "+++Bitte teilen: AfD will deutsche Grenzen sch\u00fctzen!+++  Anl\u00e4sslich des G20-Gipfels in Hamburg wurden auch die Grenzen wieder kontrolliert. Den Einsatzkr\u00e4ften gingen dabei mehr als 670 per Haftbefehl gesuchte Personen ins Netz, praktisch als Beifang zur eigentlichen Aufgabe, dem Schutz des G20-Gipfels.  Damit wurde erneut bewiesen, dass Grenzkontrollen nicht nur organisatorisch m\u00f6glich, sondern vor allem n\u00f6tig sind. In unserem Wahlprogramm lautet es dazu:  \"Es muss wieder ein deutscher Grenzschutz aufgebaut werden, der die Staatsgrenzen zu sch\u00fctzen vermag, wobei der freie Personen- und G\u00fcterverkehr zu gew\u00e4hrleisten ist.\"  Auch dies ist \u00fcbrigens ein Alleinstellungsmerkmal der AfD. Weder CDU noch SPD, Linke, Gr\u00fcne oder FDP setzen sich daf\u00fcr ein, Deutschlands Grenzen zu sch\u00fctzen!  Unser Wahlprogramm finden Sie hier: www.afd.de/wahlprogramm", "Nachdem sie den Linksextremismus jahrelang gef\u00f6rdert und toleriert haben, \u00fcberschlagen sich die Altparteien nun in ihren Reaktionen. So wie Kanzlerkandidat Schulz, der gestern im ZDF behauptete: \"Links und Gewaltanwendung schlie\u00dfen sich gegenseitig aus.\" Und: Seine Partei mit \"diesem Mob\" in Verbindung zu bringen, sei \"eine Frechheit\".   Schulz hat scheinbar verdr\u00e4ngt, dass die SPD mit den Jusos \u00fcber eine schlagkr\u00e4ftige Truppe verf\u00fcgt, die stets gemeinsam mit der linksextremen Antifa anzutreffen ist. Als die AfD im vergangenen Jahr einen Parteitag in rheinland-pf\u00e4lzischen Bingen abhielt, da demonstrierten der Ortsverband der SPD, ein Landtagsabgeordneter der SPD sowie die Jugendorganisation der SPD gemeinsam gegen die AfD. Zusammen mit der Antifa.  Einen Einblick in diese Zusammenarbeit geben beispielsweise die Jusos in Schleswig-Holstein: http://jusos-sh.de/netzwerkstelle-antifa/", "Bei den anl\u00e4sslich des G20-Gipfels durchgef\u00fchrten Grenzkontrollen gingen den Beh\u00f6rden hunderte gesuchte Straft\u00e4ter ins Netz. Dazu Spitzenkandidatin Alice Weidel: \u201eSeit langem fordert die AfD, die Grenzen dauerhaft zu kontrollieren. Nicht nur die weiterhin stattfindende illegale Migration k\u00f6nnte so effizient unterbunden werden, sondern auch der Kriminaltourismus.\u201c   \u201eWieder einmal hat sich gezeigt, dass Grenzkontrollen nicht nur problemlos durchf\u00fchrbar, sondern mehr als angebracht sind. F\u00fcr die Reisefreiheit innerhalb der EU opfern wir unsere Freiheit im Inland. Statt an den Grenz\u00fcberg\u00e4ngen stehen unsere Einsatzkr\u00e4fte an den Eing\u00e4ngen zu Volksfesten. Die AfD fordert deshalb, die Grenzen zu schlie\u00dfen und die derzeit stattfindenden Kontrollen dauerhaft auf alle Grenz\u00fcberg\u00e4nge auszuweiten.\u201c", "+++Alice Weidel fragt anl\u00e4sslich des G20-Gipfels: Wo war eigentlich die SPD, als Hamburg brannte?+++  In schwierigen Zeiten gl\u00e4nzen die Altparteien durch Abwesenheit. Da macht auch die SPD keinen Unterschied, deren Bundesjustizminister Heiko Maas lieber den Christopher-Street-Day er\u00f6ffnete. Ralf Stegner und Sigmar Gabriel besch\u00e4ftigten sich hingegen lieber damit, die Nazikeule zu schwingen, w\u00e4hrend man von Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier zun\u00e4chst einmal gar nicht h\u00f6rte.   In seiner Funktion h\u00e4tte Steinmeier beispielsweise klarstellen k\u00f6nnen, dass Deutschland keinen Extremismus toleriere. Zus\u00e4tzlich h\u00e4tte er den Einsatzkr\u00e4ften den R\u00fccken st\u00e4rken k\u00f6nnen. Doch nichts davon passierte.  Wo sich Genossen nicht in der \u00d6ffentlichkeit sonnen k\u00f6nnen, suchen sie das Weite.", "+++Ein Bild geht durchs Land!+++  Thomas Mohr, Vorsitzender der GdP in Mannheim, ver\u00f6ffentlichte gestern ein Foto, das seinen Angaben nach Beamte nach 48 Stunden Dauerdienst beim G20-Gipfel in Hamburg zeigt. Symbolisch stellt es den Umgang des Staates mit seinen Einsatzkr\u00e4ften dar, die aus dem Establishment keine Unterst\u00fctzung erwarten k\u00f6nnen.  Die AfD fordert in ihrem Wahlprogramm, nicht nur aufgrund solcher Zust\u00e4nde, eine Reform der Polizei: \"Die \u00f6ffentliche Sicherheit ist trotz gro\u00dfen pers\u00f6nlichen Einsatzes der Polizeibeamten in Bund und L\u00e4ndern nicht angemessen gew\u00e4hrleistet: Personalmangel, strukturelle  Unzul\u00e4nglichkeiten, unzureichende Ausr\u00fcstung und Bewaffnung treffen auf schlechte Bezahlung und zum Teil emp\u00f6rend miserable soziale Absicherung.\"  Unter anderem m\u00f6chten wir daf\u00fcr sorgen, dass Sondereins\u00e4tze und \u00dcberstunden angemessen ausgeglichen werden. Weiterhin sehen wir eine bessere sachliche Ausstattung der Beamten als unumg\u00e4nglich an.  Unsere Positionen hierzu finden Sie in unserem Wahlprogramm auf Seite 24 im Kapitel \"Reform der Polizei\",  oder in der Kurzfassung unter: www.afd.de/innere-sicherheit  Ausf\u00fchrliches Wahlprogramm:  www.afd.de/wahlprogramm", "+++Gerne teilen!+++ Die NDR-Sendung \"extra3\", mit der wir uns k\u00fcrzlich hinsichtlich von Beleidigungen auseinandersetzen mussten, kann auch echte Satire. Und die ist im folgenden Video unserer Ansicht nach so gut gelungen, dass wir Ihnen diesen Ausschnitt aus der letzten Sendung nicht vorenthalten wollen:", "\"K\u00fcrzlich hat Merkel im Bundestag gefordert, sexuelle Gewalt gegen Frauen in Krisenstaaten zu verfolgen. Solidarit\u00e4t mit all jenen, die hier im Land Opfer ihrer G\u00e4ste werden, l\u00e4sst sie dagegen vermissen.\"", "\"Wo war eigentlich Heiko Maas (SPD) in seiner Eigenschaft als Justizminister w\u00e4hrend dieses schwerwiegenden Angriffs auf unsere freiheitlich-demokratische Grundordnung? Lie\u00df er sich umgehend per Helikopter einfliegen, um sich vor Ort ein Bild der Lage zu machen? Weit gefehlt: Er er\u00f6ffnete zur gleichen Zeit am gestrigen Abend in K\u00f6ln den \"Christopher Street Day\". \"Nie wieder Diskriminierung, und zwar nirgendwo!\" rief er dort freudig - w\u00e4hrend zur gleichen Zeit unsere Polizisten mit Molotow-Cocktails, Gehwegplatten und Stahlgeschossen in allerh\u00f6chstem Ma\u00dfe \"diskriminiert\" wurden. Herr Maas wei\u00df eben, wie man die richtigen Priorit\u00e4ten setzt!\"", "+++Pressemitteilung Alice Weidel: Extremismuskanzlerin Angela Merkel+++  Zu den Ausschreitungen Linksextremer in Hamburg \u00e4u\u00dfert sich AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel:   \u201eDas Schanzenviertel fiel gestern Abend dem linksextremen Mob in die H\u00e4nde. Der Rechtsstaat hat in weiten Teilen Hamburgs sein Gewaltmonopol aufgegeben. Unbeteiligte Laden- und Autobesitzer sind zu gro\u00dfem Schaden gekommen, mehr als 200 Polizisten wurden verletzt, zum Teil schwer.  B\u00fcrgerkriegs\u00e4hnliche Zust\u00e4nde wie die in Hamburg sind vor allem deshalb m\u00f6glich, weil sich die Regierung sowie die Gr\u00fcnen und Linken dem Problem des Linksextremismus nicht nur jahrelang verweigerten, sondern die sich immer weiter radikalisierende linke Szene tolerierten und indirekt f\u00f6rderten. Nicht auszumalen, wenn die aktuell 640 islamistischen Gef\u00e4hrder und deren Sympathisanten auf die gleiche Idee k\u00e4men und dem deutschen Staat den Krieg erkl\u00e4rten.   Frau Merkel, die mit dem G20-Gipfel sch\u00f6ne Wahlkampfbilder als \u201eworld leader\u201c produzieren wollte, hat sich gr\u00fcndlich verkalkuliert und Deutschland vor der Welt blamiert. Sie hat gezeigt, dass sie nicht einmal in der Lage ist, Ordnung, Recht und Sicherheit im eigenen Lande zu garantieren.   Sie steht als Extremismuskanzlerin f\u00fcr offene Grenzen, Terrorgefahr, Duldung des Linksextremismus und sp\u00e4testens seit dem Hamburger Wochenende auch f\u00fcr rechtsfreie R\u00e4ume und brennende Stra\u00dfen.  Die AfD ist die einzige Partei, die uneingeschr\u00e4nkt bereit ist, Recht und Ordnung auch rigoros durchzusetzen.\"", "+++Bitte teilen und mitdiskutieren!+++ Spitzenkandidatin Alice Weidel zu den Ausschreitungen anl\u00e4sslich des G20-Gipfels: \"Aus Hamburg erreichen uns alarmierende Bilder. Ich zolle allen Einsatzkr\u00e4ften im Polizei-, Rettungs- und Feuerwehrdienst meinen Respekt und w\u00fcnsche Ihnen, nach diesem Wochenende gesund nach Hause zu kommen! Die Bundesregierung muss nun endlich handeln, statt den Linksextremismus weiterhin als 'aufgebauschtes Problem' zu betrachten.\"", "+++Hamburg brennt: Teilen, diskutieren und Videos aus Hamburg in die Kommentare posten!+++ Bereits im Vorfeld des heute beginnenden G20-Gipfels wurden mehr als 100 Polizisten verletzt, in verschiedenen Stra\u00dfenz\u00fcgen herrschen b\u00fcrgerkriegs\u00e4hnliche Zust\u00e4nde.  Wir erneuern unsere Forderung: Wo Beamte und unbeteiligte B\u00fcrger in Gefahr geraten, darf es keine Deeskalation geben. Hier muss der Staat endlich durchgreifen, statt den Linksextremismus zu verharmlosen oder \u00fcber die vielen bunten T\u00f6pfe auch noch zu finanzieren!  http://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.tag-nach-der-krawallnacht-demo-eskalation-zum-g20-gipfel-hamburg-brennt.565800ae-e2fc-4073-a794-0114f776dad0.html", "Spitzenkandidatin Alice Weidel: \"Konnte man 2015 noch Selfies der Bundeskanzlerin bewundern, die sie gemeinsam mit gerade in Deutschland angekommen Asylbewerbern zeigten, herrscht heute, angesichts der sich immer weiter zuspitzenden Lage in Italien, eisernes Schweigen.\"", "+++Neuer Rekord: Die AfD verzeichnet inzwischen 28.000 Mitglieder!+++  Der Mitgliederzuwachs und das Interesse an der AfD halten unvermittelt an. Verzeichneten wir am 1. Januar 2016 noch 23.802 Mitglieder, sind es inzwischen 28.000.  Die Spitzenkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl, Alice Weidel, sagte, der aktuelle Mitgliederzuwachs zeige, \"dass unsere L\u00f6sungen zu den dr\u00e4ngenden Problemen in Deutschland die Menschen ansprechen\".   AfD-Vize Alexander Gauland erkl\u00e4rte, seine Partei haben diesen Aufw\u00e4rtstrend vor allem einer inhaltlichen Ann\u00e4herung zwischen CDU, FDP und SPD zu verdanken, die viele Menschen absto\u00dfe. Das habe in der vergangenen Woche auch die Abstimmung zur Ehe f\u00fcr alle gezeigt. Gauland sagte: \"Die AfD ist die einzige Partei, die in diesem politischen Konsens nicht mitmacht.\"  Machen auch Sie mit: Jetzt online \u00fcber eine Mitgliedschaft informieren unter www.jetztafd.de!", "+++Teilen und mitdiskutieren!+++  Im \u00f6sterreichischen Linz wurde ein Rentnerpaar Opfer eines Tunesiers, der in das Haus der Senioren eindrang und sie dort ermordete. Sein Motiv: Als bekennendem IS-Sympathisanten war ihm die Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs (FP\u00d6) ein Dorn im Auge. Da der Sohn der Opfer als Mitarbeiter f\u00fcr einen Mandatstr\u00e4ger der FP\u00d6 t\u00e4tig war, suchte er sich das Rentnerpaar f\u00fcr seine Tat aus.   Doch sowohl in \u00d6sterreich als auch in Deutschland ger\u00e4t die Berichterstattung oftmals ins Stocken, wenn sich die in beiden L\u00e4ndern hochgelobte Willkommenskultur ins Gegenteil verkehrt. So berichtete der ORF praktisch nur beil\u00e4ufig \u00fcber die Tat, wie der Generalsekret\u00e4r der FP\u00d6, Herbert Kickl, ausf\u00fchrt: \u201eDie ersten \u00f6sterreichischen Todesopfer des IS-Terrors in Europa werden vom ORF mit dem Mantel des Schweigens umh\u00fcllt. Das ist ein informationspolitischer Skandal, der nur durch Unf\u00e4higkeit oder durch absichtliche Vertuschung erkl\u00e4rt werden kann.\"  Unser Mitgef\u00fchl und Beileid gilt den Angeh\u00f6rigen der beiden Opfer.  Was meinen Sie: W\u00e4re die Berichterstattung in den deutschen Staatsmedien ausgewogener? Jetzt mitdiskutieren!  https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20170705_OTS0174/fpoe-kickl-orf-huellt-mantel-des-schweigens-um-erste-oesterreichische-is-opfer", "+++Bitte teilen! G20: Autohaus in Hamburg angez\u00fcndet!+++  In Hamburg ist in der vergangenen Nacht ein Autohaus in Flammen aufgegangen, die Polizei vermutet Brandstiftung durch Linksextreme. Acht Fahrzeuge brannten aus.  R\u00fcckblick: Vor fast 50 Jahren, genauer gesagt im April 1968, legten die sp\u00e4teren RAF-Gr\u00fcnder Andreas Baader und Gudrun Ensslin Br\u00e4nde in zwei Kaufh\u00e4usern in Frankfurt. Es folgte eine weitere Radikalisierung, die schlie\u00dflich in der Gr\u00fcndung der RAF m\u00fcndete, deren Terrorismus bis 1993 insgesamt 33 Menschen zum Opfer fielen.  Sieht man sich die lasche Umgangsweise nicht nur mit dem Linksextremismus heute an, muss man zu dem Schluss kommen, dass Deutschland aus diesem dunklen Kapitel seiner Geschichte nichts gelernt hat. Eine sich immer weiter radikalisierende linksextreme Szene kann sich im Gegenteil der Sch\u00fctzenhilfe einiger Leitmedien und Spitzenpolitiker sicher sein.  Die AfD fordert die Bundesregierung auf, gegen jede Art von Extremismus einzutreten, statt ausschlie\u00dflich die bunten T\u00f6pfe gegen Rechts mit Wonne zu f\u00fcllen, w\u00e4hrend Linksextreme mit Samthandschuhen angefasst werden.  Ob religi\u00f6ser, rechter oder linker Extremismus, Aufgabe des Staates ist es, jegliche extremistische Tendenzen zu bek\u00e4mpfen, um die B\u00fcrger unseres Landes und nicht zuletzt die Demokratie zu sch\u00fctzen.  Brandstiftung in Hamburg: http://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.feuer-im-hamburger-porschezentrum-polizei-geht-von-brandstiftung-aus.cfcd0d68-4f56-40b3-acef-07bd30acbe8a.html", "+++Teilen! \u00d6sterreich schickt sein Bundesheer an den Brenner: Vorbereitungen auf den n\u00e4chsten Migrationsansturm!+++  Zur neuerlichen Grenzkontrolle zwischen \u00d6sterreich und Italien erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eDass \u00d6sterreich seine Grenzen zu Italien endlich sichern m\u00f6chte, ist ein gutes Signal und absolut notwendig. Es ist allerdings eine Schande, dass \u00d6sterreich die Aufgaben von Deutschland \u00fcbernimmt. Dort scheint man begriffen zu haben, dass der Migrantenstrom \u00fcber das Mittelmeer mitnichten abgerissen ist. Im Gegenteil: Die nicht vorhandene EU-Migrationspolitik, das Versagen von Angela Merkel und die immer noch hohen Anreize nach Deutschland und Europa zu kommen, lassen die Migrantenzahlen immer weiter steigen.   Das belegt ein vertrauliches Papier der deutschen Sicherheitsbeh\u00f6rden. Demnach warten in den Staaten Nordafrikas, in Jordanien und der T\u00fcrkei bis zu 6,6 Millionen Migranten auf eine Weiterreise. Ende Januar waren es 5,95 Millionen, was einem Anstieg bis Ende April 2017 um knapp zw\u00f6lf Prozent entspricht.   Diese Menschen wollen in ihrer Mehrzahl nach Deutschland und werden dies auch erreichen, wenn Angela Merkel nicht bald dem Beispiel \u00d6sterreichs folgt.   Wir m\u00fcssen nicht nur die Balkanroute und die Mittelmeerroute schlie\u00dfen. Wir m\u00fcssen vor allen Dingen endlich begreifen, dass alle Routen, die sich immer wieder neu auftun, sofort zu bek\u00e4mpfen sind. Wer nicht versteht, dass man nicht einen Sozialstaat bei gleichzeitig offenen Grenzen haben kann, wird ihn \u00fcber kurz oder lang zerst\u00f6ren.\u201c", "+++Beitrag teilen und mitdiskutieren!+++ Die Polizei sieht sich, angesichts des bevorstehenden G20-Gipfels, schon jetzt deutlicher Kritik ausgesetzt. So stellt der NDR bereits vor dem Wochenende fest: \"Es l\u00e4uft auf Konfrontation hinaus\", und mahnt zur Deeskalation. Angesichts tausender gewaltbereiter Linksextremer, denen sich die Polizei am Wochenende gegen\u00fcber sieht, mag der Wunsch nach Deeskalation zwar verst\u00e4ndlich, in der Realit\u00e4t aber nicht umsetzbar sein.  Deutlich macht dies auch ein Waffenfund in Rostock. Zwei Linksextreme hatten hier von der Pr\u00e4zisionszwille bis hin zu pr\u00e4parierten Feuerl\u00f6schern ein ganzes Arsenal vorbereitet, das wohl in Hamburg zum Einsatz kommen sollte. Dieser Fall verdeutlicht: Vor allem dann, wenn Beamte k\u00f6rperlich angegriffen und unbeteiligte B\u00fcrger gef\u00e4hrdet werden, kann nur eine Nulltoleranzstrategie zielf\u00fchrend sein.  Das von den Medien fast romantisch gemalte Bild der Kapitalismusgegner, die friedlich gegen den G20-Gipfel demonstrieren, entspricht nun einmal nicht der Realit\u00e4t.  NDR vs. Polizei: https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/G20-Gipfel-Es-laeuft-auf-Konfrontation-hinaus,gipfeltreffen502.html  Waffenfund in Rostock: https://www.welt.de/politik/deutschland/article166192821/Grosses-Waffenlager-kurz-vor-G-20-Gipfel-ausgehoben.html", "Kanzlerin Merkel und Finanzminister Sch\u00e4uble wollen einen Europ\u00e4ischen W\u00e4hrungsfond ins Leben rufen, der den IWF bei Zahlung von Geldern an marode Euro-Staaten abl\u00f6sen soll. Dazu erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel:  \u201eWas Merkel und Sch\u00e4uble hier veranstalten, ist der ganz offene und unverhohlene n\u00e4chste Schritt auf dem Weg in die Transferunion. \u00dcber Jahre hinweg haben sie den Deutschen erz\u00e4hlt, man werde nur Gelder \u00fcberweisen, wenn der IWF mit an Bord ist. Da dieser aber, selbst unter der umverteilungsfreundlichen Franz\u00f6sin Christine Lagarde, nicht mehr bereit ist, diese offenkundige Insolvenzverschleppung mitzumachen, wirft man auch diese Devise kurzerhand \u00fcber Bord und bringt einen eigenen Europ\u00e4ischen W\u00e4hrungsfond ins Gespr\u00e4ch. Es ist ein politischer Offenbarungseid der selbsternannten Euroretter.  Immer tiefer treibt Merkel Deutschland in den Euro-Schuldensumpf. Damit das noch m\u00f6glichst lange so weitergehen kann, wird auch die Null-Zins-Politik der EZB beibehalten werden. Sparer werden damit weiter enteignet und immer mehr deutsche Steuermilliarden auf nimmer Wiedersehen nach S\u00fcdeuropa verschoben. Immer ma\u00df- und grenzenloser wird dieses Umverteilungsprogramm.  Diese gewaltige Vernichtung von Wohlstand muss ein Ende haben. Deutschland muss diese W\u00e4hrungs- und Transferunion verlassen und deren geordnete Abwicklung unterst\u00fctzen. Je l\u00e4nger wir jedoch damit warten, umso teurer wird es am Ende.\u201c", "Zur illegalen Einwanderung nach Europa \u00fcber das Mittelmeer und zu der Rolle der beteiligten NGOs sagt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eWer illegale Migranten vor der libyschen K\u00fcste, gar noch in libyschen Hoheitsgew\u00e4ssern, aufnimmt und nach Europa bringt, leistet mindestens Beihilfe zur Schlepperei. Organisationen, die auf diese Weise das Gesch\u00e4ft der Schlepper betreiben, m\u00fcssen auch als solche behandelt und umgehend aus dem Verkehr gezogen werden.   Insgesamt muss Europa endlich eine neue Gangart finden. Warum schafft Australien das und die EU versagt seit Jahren? Es kann nicht mehr hingenommen werden, dass im Mittelmeer aufgegriffene Einwanderer stets nach Europa gebracht werden. Gesetze und Vertr\u00e4ge sind entsprechend anzupassen, damit diese Menschen umgehend an die afrikanische K\u00fcste zur\u00fcckgebracht werden k\u00f6nnen. Ansonsten wird sich die Migrationskrise immer weiter versch\u00e4rfen.   Die Staaten der EU m\u00fcssen endlich aufwachen und realisieren, dass wir mit der jetzigen Migrationspolitik auf eine Katastrophe zusteuern.\u201c", "+++Jetzt teilen! Peter Tauber: Nicht Generalsekret\u00e4r, sondern Generalprofiteur einer abgehobenen Elite!+++  Der CDU-Generalsekret\u00e4r Peter Tauber zeigt sich einmal mehr als Generalprofiteur einer abgehobenen politischen Elite. Denn, so Tauber auf Twitter, wer etwas \"ordentliches gelernt\" habe, der brauche keine \"drei Minijobs\".  Nicht nur diese Aussage eines Spitzenpolitikers der CDU, die in ihrem Wahlprogramm von \"alten\" und \"neuen\" Deutschen spricht, zeigt die Realit\u00e4tsferne des herrschenden politischen Systems.  Wer tats\u00e4chlich eine positive Ver\u00e4nderung f\u00fcr unser Land und seine B\u00fcrger will, der hat am 24.09. nur eine Wahl: Die #AfD!   #TrauDichDeutschland!", "+++Neu auf unserer Seite? Jetzt Fan werden!+++  Da schreibt sich die CDU in ihr Programm, dass neben den \"alten\" nun auch \"neue\" Deutsche zum Land geh\u00f6ren. Die Identit\u00e4t von Tausenden dieser neuen Deutschen ist leider unklar, die Innere Sicherheit nach wie vor gef\u00e4hrdet.   Wir meinen: Wessen Identit\u00e4t nicht festgestellt werden kann, der sollte in ein dazu einzurichtendes Transitzentrum in Nordafrika ausgewiesen werden. Irgendwann wird ihm schon einfallen, woher er kommt. Die Sicherheit der \"alten\" Deutschen darf nicht l\u00e4nger durch gro\u00dfe Teil der neuen gef\u00e4hrdet werden!", "+++Bitte teilen: Am 24.09. #AfD w\u00e4hlen - und die Zerst\u00f6rung unseres Grundgesetzes stoppen!+++  Ganz offiziell hat sich die CDU Positionen ins Programm geschrieben, die mit unserem Grundgesetz kollidieren: \"Zu unserem Land geh\u00f6ren alte und neue Deutsche, Menschen mit und ohne deutschen Pass, mit und ohne Migrationshintergrund.\" Das sind Positionen, die man wohl eher im Programm der Gr\u00fcnen vermuten w\u00fcrde.  Per Definition gibt es im Grundgesetz auch keine \"neuen\" Deutschen. Wer Deutscher ist, legt hingegen der Artikel 116 klar fest: \"Deutscher im Sinne dieses Grundgesetzes ist vorbehaltlich anderweitiger gesetzlicher Regelung, wer die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzt.\"  Um dem demographischen Wandel zu begegnen, braucht es jedoch tats\u00e4chlich \"neue\" Deutsche. Die AfD setzt sich mit ihrer Familienpolitik deshalb f\u00fcr mehr Freiheit und F\u00f6rderung der traditionellen Familie ein: www.afd.de/wahlprogramm  #TrauDichDeutschland!", "+++Fan werden und teilen!+++ Kennen Sie eigentlich schon die Facebookseite sowie den Twitter-Account unserer Spitzenkandidatin Alice Weidel? Falls nicht, werden Sie hier f\u00fcndig!  Facebook-Fan werden: https://www.facebook.com/aliceweidel/ Auf Twitter folgen: https://twitter.com/Alice_Weidel", "+++Video teilen und mitkommentieren!+++  Soeben stellte die CDU ihr Wahlprogramm vor, das vor gro\u00dfspurigen Versprechen nur so strotzt. Wie gut, dass uns die Kanzlerin h\u00f6chstpers\u00f6nlich vorgewarnt hat: Denn, so Merkel im Jahr 2010, man k\u00f6nne sich \"nicht darauf verlassen, dass das, was vor den Wahlen gesagt wird, auch wirklich nach den Wahlen gilt.\"  Was die gro\u00dfe Koalition alles versprochen und dann nicht gehalten hat, finden Sie in diesem interessanten Artikel: https://www.welt.de/politik/deutschland/article166142170/Diese-Versprechen-hat-die-grosse-Koalition-gebrochen.html", "+++Teilen und mitdiskutieren!+++  Seit mehreren Jahren setzt die Polizei auf Deeskalation im Umgang mit Straft\u00e4tern. Wohin das f\u00fchrt, sehen wir aktuell in Schweden, wo eine praktisch unbewaffnete Polizei der vorwiegend muslimischen Parallelgesellschaft v\u00f6llig unterlegen ist.  Auch in Schweden begann diese Unterlegenheit damit, dass auf Deeskalation gesetzt wurde, statt darauf, die Staatsgewalt auch als solche zu verstehen und umzusetzen. Nun schl\u00e4gt Schwedens Polizeichef Alarm, teilt mit, die Polizei k\u00f6nne die Bev\u00f6lkerung nicht mehr sch\u00fctzen. Es ist die voraussehbare Selbstaufgabe eines Staates, der die Kontrolle \u00fcber die Migration und deren Folgen vollst\u00e4ndig verloren hat.  In Deutschland befinden wir uns schon jetzt in einer \u00e4hnlichen Situation. \u00dcbergriffe auf Polizeibeamte h\u00e4ufen sich, wie der j\u00fcngste Fall in Witten (NRW) beweist. Ein Zivilfahnder kontrollierte einen Syrer, kurze Zeit sp\u00e4ter sah er sich einer Gruppe von 25 gewaltbereiten Migranten gegen\u00fcber, er wurde zusammengeschlagen und landete im Krankenhaus.  Einfache Verkehrskontrollen, oder allt\u00e4gliche Dinge wie die Aufnahme von Unf\u00e4llen, geraten zum Risikofaktor f\u00fcr Leib und Leben von Polizisten in Deutschland. Statt zu handeln und diese Gefahr zu erkennen, debattiert man in den verschiedenen Bundesl\u00e4ndern beispielsweise \u00fcber die als Taser bekannten Elektroschockpistolen. Wer als Polizist zur Waffe greift, kann sich einem anschlie\u00dfenden medialen Spie\u00dfrutenlauf sicher sein.  Deeskalationsstrategien versagen jedoch v\u00f6llig bei T\u00e4tern, die nicht im Affekt handeln, sondern es auf Eskalation geradezu anlegen. Hier muss die Polizei handeln d\u00fcrfen, ohne sich anschlie\u00dfend einer riesigen \u00f6ffentlichen Diskussion dar\u00fcber ausgesetzt zu sehen, ob der Gebrauch der Waffe nicht h\u00e4tte vermieden werden k\u00f6nnen.   Der Staat muss verdeutlichen, dass es rote Linien gibt, die nicht \u00fcberschritten werden d\u00fcrfen. Und die beginnen da, wo Polizisten Opfer zusammengerotteter Clans werden, f\u00fcr die geltendes Recht keinerlei Bedeutung hat.  Schwedens Polizeichef gibt auf: http://www.katholisches.info/2017/06/schweden-einwanderung-islam-das-rechtssystem-bricht-zusammen-die-regierung-hat-kontrolle-ueber-das-land-verloren-ist-schweden-noch-zu-retten/  Zivilfahnder in Witten niedergeschlagen: https://www.waz.de/staedte/witten/19-jaehriger-schlaegt-in-witten-zivilpolizisten-nieder-id211099865.html", "+++Teilen, solange das #NetzDG noch nicht greift!+++ V\u00f6llig unbemerkt wurde, mit der k\u00fcrzlichen Einf\u00fchrung des \"Steuerumgehungsbek\u00e4mpfungsgesetzes\", auch das Bankgeheimnis abgeschafft. Hierzu hebt das Gesetz einen Paragraphen in der Abgabenordnung auf, der den \"Schutz der Bankkunden\" zur Aufgabe hatte:", "Der Blick in das Wahlprogramm der SPD l\u00e4sst bereits auf sprachlicher Ebene all dies bef\u00fcrchten. Der Sprachwissenschaftler Prof. Dr. Helmut Berschin hat sich nun die M\u00fche gemacht, dieses Programm daraufhin zu untersuchen, wie oft das Wort \"Deutsche\" darin vorkommt. Haben Sie spontan eine Vermutung hierzu, liebe Leser?  Sie k\u00f6nnten mit Ihrer Vermutung richtigliegen: Das Wort \"Deutsche\" kommt im Sinne des genannten Amtseides kein einziges Mal vor. Kein einziges Mal! Lediglich in Zusammenhang mit der formaljuristischen Frage der Stimmabgabe deutscher Wahlberechtigter im Ausland (Blickrichtung T\u00fcrkei?) wird einmal tats\u00e4chlich, man glaubt es kaum, von \"Deutschen\" gesprochen.  Vermutlich hat man diesen schweren, nationalistisch gef\u00e4rbten Sprach-Fauxpas \u00fcbersehen, denn ansonsten ist immer von \"Menschen\" die Rede.", "August 2016: Der \"syrische Friseur\" Mohammad Hussein Rashwani fand eine Anstellung in einem Herzberger Friseursalon. Die Inhaberin zeigte sich ebenso begeistert \u00fcber dessen F\u00e4higkeiten wie die regionale Presse, die tats\u00e4chlich \u00fcber den eigentlich allt\u00e4glichen Vorgang berichtete, dass jemand eine Arbeitsstelle gefunden hatte. Die Lausitzer Rundschau (LR) lichtete Rashwani im Salon ab, ver\u00f6ffentlichte das Foto.   Juni 2017: Aus Rashwani wird in einem neuen Bericht der LR nun Mohammad R., der wegen versuchten Mordes verhaftet wurde. Er griff die Inhaberin des Friseursalons mit einem Messer an und verletzte diese schwer am Hals. Das Foto des beispielhaften Asylbewerbers von 2016 wird erneut ver\u00f6ffentlicht, diesmal ist Rashwanis Gesicht jedoch verpixelt.  Zugegeben: Diese Geschichte ist nicht allt\u00e4glich, doch verdeutlicht sie, wie weit die Integrationstr\u00e4umereien der politische Elite von der Realit\u00e4t entfernt sind. Dies gilt auch f\u00fcr jene Medien, die der Bev\u00f6lkerung eine heile Welt vorgaukeln, von der sich die Wirklichkeit oftmals signifikant unterscheidet.  Wir w\u00fcnschen der Inhaberin des Salons gute Besserung, die, man mag es kaum glauben, \u00fcbrigens Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck hatte. Denn zuf\u00e4llig war ein anderer Syrer im Salon, der Rashwani stoppte...  Lausitzer Rundschau im August 2016: http://www.lr-online.de/regionen/elbe-elster/herzberg/Syrischer-Friseur-findet-Anstellung-in-Herzberg;art1056,5579224  Lausitzer Rundschau im Juni 2017: http://www.lr-online.de/regionen/elbe-elster/herzberg/Syrischer-Friseur-schneidet-Chefin-in-den-Hals;art1056,6061969", "+++Eilmeldung: Meinungsfreiheit von uns gegangen!+++  Im Alter von nur 68 Jahren ist heute, nach einem kurzen und schmerzvollen Kampf, die Meinungsfreiheit von uns gegangen. Trotz aller Warnungen, seitens des Wissenschaftlichen Dienstes des Bundestages, seitens des UN-Sonderbotschafters David Kayes und unz\u00e4hliger Sachverst\u00e4ndiger, verabschiedete der Bundestag soeben mit dem #NetzDG den Untergang der Demokratie, und folgte damit dem Verfassungsfeind Heiko Maas (SPD).  Es ist ein historischer und schwarzer Tag f\u00fcr Deutschland, das sich von seinem Selbstjustizminister am G\u00e4ngelband f\u00fchren lassen muss. Deutschland trauert um seine Freiheit und Demokratie. Trauern Sie mit, teilen Sie dieses Video als Zeichen Ihrer Anteilnahme.  Anmerkung: Wir sind uns tats\u00e4chlich nicht sicher, ob die Bezeichnungen \"Verfassungsfeind\" oder \"Selbstjustizminister\" f\u00fcr Heiko Maas (SPD) ab sofort nicht schon als \"Hasssprache\" gelten. Was meinen Sie?", "Soeben wurde im Bundestag die \"Ehe f\u00fcr alle\" von Mitgliedern aller Fraktionen beschlossen. Auch gro\u00dfe Teile der CDU gaben die letzten konservativen Nuancen ihrer Partei auf, Erika Steinbach sprach in ihrer Rede bezeichnend von einer \"Kanzlerdemokratie\". 393 Abgeordnete stimmten f\u00fcr, 226 gegen den Antrag.  Wir erleben damit nicht nur das spektakul\u00e4re Ende der aktuellen Legislaturperiode, sondern gleichzeitig den Beginn der ganz gro\u00dfen und bunten Koalition der Zukunft. Der erste Verfassungsbruch am heutigen Tage ist damit Realit\u00e4t, nun geht es mit dem Netzwerkdurchsetzungsgesetz weiter, das die Meinungsfreiheit faktisch abschafft.  Das Grundgesetz ist nach dieser Sitzung des Bundestages voraussichtlich das Papier nicht mehr wert, auf dem es geschrieben steht. Deutschland hat tats\u00e4chlich nur noch eine rechtsstaatliche Alternative: Die #AfD.  #Ehefueralle #NetzDG", "Bemerkenswerter Artikel in SPON: \"Alle sind gegen Maas und sein Gesetz: die Internetwirtschaft, der Deutsche Anwaltverein, der Verband Deutscher Zeitschriftenverleger. Sogar die Vereinten Nationen haben sich zu Wort gemeldet. Der Sonderberichterstatter f\u00fcr Meinungsfreiheit, David Kaye, hat einen Brief an die Bundesregierung geschrieben, in dem er sie auffordert, die Einhaltung der Menschenrechte sicherzustellen. Meinungsfreiheitsm\u00e4\u00dfig liegen wir damit auf einer Ebene mit Kasachstan, Vietnam und Simbabwe.\"  Die #AfD pr\u00fcft unterdessen die Einreichung einer Verfassungsklage. Der SPD-Selbstjustizminister, aber auch ein Bundestag, der dessen Erg\u00fcsse auch noch umsetzt, m\u00fcssen dringend gestoppt werden.", "\"Dieser Artikel ist der mit Abstand beste, welcher in diesem Medium seit Langem erschienen ist - ein Medium, von dem man zwischenzeitlich immer wieder den Eindruck hat, dass es seine fr\u00fcher vorhandene, konservativ-kritische Unabh\u00e4ngigkeit einer merkeltreuen Hofberichterstattung geopfert hat. Der Autor dieses Beitrags, Philip Plickert, hat diesem fr\u00fcheren Anspruch der FAZ zu neuem Glanz verholfen. Er zieht schonungslos eine weitgehend vernichtende Bilanz der von vielen Medien geradezu irrwitzig zur \"Anf\u00fchrerin der freien Welt\" hochstilisierten Kanzlerdarstellerin.\"", "+++Gauland: NGOs betreiben das Gesch\u00e4ft der Schlepper \u2013 Italien muss handeln+++   Zur Ank\u00fcndigung Italiens, private Schiffe, die illegale Einwanderer an Bord haben, nicht mehr in seine H\u00e4fen zu lassen, wird von AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland begr\u00fc\u00dft:   \u201eDie derzeitige Praxis, afrikanische Einwanderer vor der libyschen K\u00fcste aufzulesen und sie nach Italien zu verfrachten, muss schnellstens beendet werden. Schiffbr\u00fcchige Migranten, die im Mittelmeer aufgenommen werden, m\u00fcssen umgehend wieder dorthin zur\u00fcckgebracht werden, von wo sie die \u00dcberfahrt gestartet haben.   Diese sogenannten NGOs betreiben mindestens Beihilfe zur Schlepperei. Sie erleichtern den Schleppern ihr schmutziges Milliardengesch\u00e4ft. Diese brauchen die Migranten nur noch auf ein gerade noch schwimmf\u00e4higes Objekt zu setzen und am Horizont kreuzen schon die Gutmenschen, um den Rest der Schlepperarbeit zu erledigen.   Das ist ein v\u00f6llig unhaltbarer Zustand und die Ank\u00fcndigung Italiens folgerichtig und l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig.   Italien sollte aber nicht nur \u201adrohen\u2018, sondern dies auch genau so umsetzen.\u201c  Wie denken Sie dar\u00fcber? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Kommentare!", "+++Bitte teilen: AfD pr\u00fcft Verfassungsklage gegen Netzwerkdurchsetzungsgesetz+++   Halb Deutschland debattiert \u00fcber die \u201eEhe f\u00fcr alle\u201c, die am Freitag im Bundestag verabschiedet werden soll. Doch w\u00e4hrend sich die Altparteien gl\u00fccksbeseelt an dieser vermeintlichen Errungenschaft erg\u00f6tzen, ger\u00e4t ein viel wichtigeres Thema in den Hintergrund: Das Netzwerkdurchsetzungsgesetz.   Dazu erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel:   \u201eW\u00e4hrend Regierung und Opposition geschickt die Debatte um die Ehe f\u00fcr alle in Schwung bringen, werden sie gleichzeitig und klammheimlich das Netzwerkdurchsetzungsgesetz - oder besser Netzdurchsuchungsgesetz - verabschieden. Damit r\u00fcckt Deutschland, will man hierf\u00fcr einen Vergleich bem\u00fchen, n\u00e4her an Nordkoreas Demokratieverst\u00e4ndnis heran, w\u00e4hrend es sich von der vorbildlich demokratischen Schweiz immer weiter entfernt. Dem \u00dcberwachungsstaat sind keine Grenzen mehr gesetzt.   Obwohl der Wissenschaftliche Dienst des Bundestages, der UN-Sonderbotschafter David Kayes und unz\u00e4hlige Sachverst\u00e4ndige das Gesetz als Zensurvorhaben entlarvten und ablehnen, findet sich der Tagesordnungspunkt ungeachtet dessen auf der Agenda der letzten Sitzung des Bundestages.   Will sich ein Staat noch demokratisch nennen, dann ist die Meinungsfreiheit als h\u00f6chstes Gut zu betrachten. Wir als AfD lehnen das Netzwerkdurchsetzungsgesetz deshalb ab und pr\u00fcfen derzeit die M\u00f6glichkeit einer Verfassungsklage dagegen. Der auf die Betreiber sozialer Netzwerke und deren Mitarbeiter ausge\u00fcbte Druck wird dazu f\u00fchren, im Zweifel auch solche Inhalte zu l\u00f6schen, die rechtlich unbedenklich sind, eine Zensur l\u00e4sst sich nicht im Ansatz verhindern.\u201c", "+++Jetzt Video teilen, wenn auch Du gegen Erdogans Auftritt bist!+++ Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Erdogan hat nun offiziell einen Auftritt in Deutschland beantragt. Wir meinen: Wer Erdogan erleben will, dem stehen per One Way Ticket zahlreiche Direktfl\u00fcge nach Ankara zu Verf\u00fcgung. Wer jemanden verehrt, der die T\u00fcrkei zu einem Islamstaat umformt, f\u00fcr den ist Deutschland der falsche Platz, ebenso wie f\u00fcr Erdogan selbst.  Wir erwarten deshalb, dass der Antrag abgelehnt wird!  (Video: AfD TV, Pro-Erdogan-Kundgebung 2016 in K\u00f6ln)", "+++Jetzt teilen und Freunde markieren, die das auch so sehen!+++  In Freiburg protestieren Musliminnen gegen m\u00e4nnliche Bademeister im Damenbad. Die gab es in diesem Freibad zwar schon immer, doch bisher war das nie ein Thema. Beistand bekommen die Muslime von einigen B\u00fcrgern aus Freiburg, die eine Petition gestartet haben, um die Satzung des Freibads zu entsprechend so zu \u00e4ndern, dass zuk\u00fcnftig kein Mann die Badeaufsicht f\u00fchrt.  Wir meinen: Wer Freib\u00e4der ohne m\u00e4nnliche Bademeister will, der sollte den Besuch auf den Winter verschieben. Dann gibts die dort garantiert nicht.  http://www.focus.de/politik/deutschland/streit-in-freiburg-maennliche-bademeister-im-damenbad-irritieren-musliminnen-petition-gestartet_id_7296416.html", "\"Die AfD will das vom Grundgesetz gesch\u00fctzte und bew\u00e4hrte Leitbild der Ehe und traditionellen Familie mit Kindern bewahren und st\u00e4rken.\"  (Auszug aus dem AfD-Wahlprogramm: \"7.2 Ehe und Familie st\u00e4rken\"; Quelle: www.afd.de/wahlprogramm)", "Zur Debatte um die 'Ehe f\u00fcr alle' erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \"Wir sind aufgeschlossen gegen\u00fcber jedem Lebensentwurf. Die Ehe f\u00fcr alle lehnen wir aber ab. Sie verkennt die herausgehobene Bedeutung der Familien, in denen Kinder erzogen werden. Denn nur Familien mit Kindern sichern die Zukunft unserer Gesellschaft, unserer sozialen Sicherungssysteme und unserer Wirtschaft.   Wir sehen die Ehe jedoch auch in der Tradition der christlich-abendl\u00e4ndischen Kultur, die die V\u00f6lker Europas nach wie vor pr\u00e4gt und in der die Ehe seit Jahrtausenden zwischen Mann und Frau als erstrebenswerter Bund ein zentrales gesellschaftliches Element darstellt.   Daher fordert die AfD statt einer beliebigen Ehe f\u00fcr alle, eine F\u00f6rderung der traditionellen Familie mit Kindern als Kernst\u00fctze unserer Gesellschaft.   Dazu brauchen wir mehr Steuer- und Beitragsgerechtigkeit f\u00fcr diese Familien durch einen umfassenden Leistungsausgleich. Geeignetes Instrument daf\u00fcr ist beispielsweise ein Familiensplitting, das \u00fcber angemessene Freibetr\u00e4ge pro Familienmitglied zu einer sp\u00fcrbaren Entlastung von Familien f\u00fchren soll.   Frau Merkel ist auch in dieser wichtigen gesellschaftlichen Frage wieder einmal beliebig und ohne inneren Kompass. Sie verprellt ein weiteres Mal aus Gr\u00fcnden des Machterhalts und der vorauseilenden Befriedigung der W\u00fcnsche m\u00f6glicher Koalitionspartner b\u00fcrgerlich-konservative W\u00e4hler ohne R\u00fccksicht auf gesellschaftliche Verluste. Wie auch schon in der Europa-, Fl\u00fcchtlings- und Sicherheitspolitik ist Frau Merkel eine von SPD und FDP getriebene Politikerin.   Dass sie dabei ein weiteres kulturelles Kernelement unserer christlich-abendl\u00e4ndischen Kultur und den Verfassungsrang der Ehe verw\u00e4ssert, scheint ihr vollkommen egal zu sein.   Die AfD ist die einzige Partei in Deutschland, die diese Werte zugunsten unserer Gesellschaft bewahren will und die gegen eine Wertebeliebigkeit eintritt, die in letzter Instanz unsere gesellschaftlichen Strukturen und unser Fortkommen aufl\u00f6st.\"", "+++Darf gerne geteilt werden!+++ Unser Spitzenduo, Dr. Alice Weidel und Dr. Alexander Gauland, wendet sich heute mit einer Videobotschaft an Sie:", "+++Bitte teilen und kommentieren!+++  Zur Aussage des CDU-Politikers Jens Spahn, jeder habe \u201eim Alter das, was er zum Leben braucht\u201c, \u00e4u\u00dfert sich die AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel entsetzt: \u201eEs sind lebensfremde Positionen, die hier von der CDU ge\u00e4u\u00dfert werden. Eine von der Bertelsmann Stiftung in Auftrag gegebene Studie kommt schon jetzt zu dem Schluss, dass 16,2% der Rentner von Altersarmut bedroht sind. Bis 2036 werden es voraussichtlich 20,2% sein. Jeder f\u00fcnfte Rentner droht zuk\u00fcnftig zu verarmen.\"  Weidel weiter: \u201eNicht nur die CDU, sondern auch die SPD sollte sich deshalb in Grund und Boden sch\u00e4men. Die beiden Regierungsparteien taten in der vergangenen Legislaturperiode nichts, um eine \u00fcberf\u00e4llige Rentenreform auf den Weg zu bringen. Stattdessen war man in den letzten zwei Jahren haupts\u00e4chlich darum bem\u00fcht, Gelder in eine nicht notwendige Integration derer zu investieren, die Deutschland \u00fcberrannten. Hier werden unendlich viele Mittel freigemacht, Armut ist f\u00fcr die, die noch nicht so lange hier leben, deshalb tats\u00e4chlich \u00fcberhaupt kein Thema.\u201c  Angesichts des sozialen Ungleichgewichts m\u00fcssten sich SPD und CDU nicht wundern, dass ihre Asyl- und Integrationspolitik auf immer mehr Ablehnung stiesse. Man habe, so Weidel, eine \u201eZweiklassengesellschaft geschaffen\u201c, in der man sich den eigentlichen Kernaufgaben und den Interessen der Deutschen nicht mehr widme.  Die AfD fordert in ihrem Wahlprogramm eine umfassende Rentenreform. Wer mehr gearbeitet hat, der solle au\u00dferdem sp\u00e4ter mehr Rente erhalten.  Unser Wahlprogramm finden Sie hier: www.afd.de/wahlprogramm", "Zur Diskussion um die \u201eEhe f\u00fcr alle\u201c teilt Spitzenkandidatin Alice Weidel mit: \u201eAls ob es das derzeit dr\u00e4ngendste Problem Deutschlands w\u00e4re, peitscht die Groko nun die \u201aEhe f\u00fcr alle\u2018 durch, w\u00e4hrend die Massenmigration der vergangenen zwei Jahre gerade die ins Land sp\u00fclte, f\u00fcr die Homosexualit\u00e4t ein Verbrechen darstellt. Homosexuelle Muslime m\u00fcssen, aufgrund der Gesetze ihrer Religion, um ihre Freiheit und nicht zuletzt um ihr Leben f\u00fcrchten.\u201c  Bezeichnend hierf\u00fcr sei, so Weidel weiter, der \u201eGay-Pride-Marsch\u201c in Istanbul, der am Wochenende von Erdogans Polizeiapparat brutal unterbunden wurde.   \u201eWenn die politische Elite nicht endlich begreift, welcher Gefahr sie unsere Gesellschaft mit ihrer Einwanderungspolitik aussetzt, kippt Deutschland endg\u00fcltig. \u00dcber die \u201aEhe f\u00fcr alle\u2018 zu debattieren, w\u00e4hrend Millionen von Muslimen illegal ins Land einwandern, ist ein Witz. Erdogans Islamstaat verdeutlicht, was uns in Zukunft bevorsteht.\u201c", "+++Jetzt mitmalen und Bilder in unsere Kommentare posten!+++  Die SZ fragt in ihrem \"Democracy Lab\" die Nutzer, was sich f\u00fcr sie in Deutschland \u00e4ndern muss. Ihre W\u00fcnsche k\u00f6nnen diese dann  in einen virtuellen Bilderrahmen malen und schreiben, anschlie\u00dfend wird das Bild online ver\u00f6ffentlicht und kann heruntergeladen werden.  1. Hier mal so richtig die Meinung malen: http://gfx.sueddeutsche.de/politik/2017-dl-malen/ 2. Bild herunterladen und in unseren Kommentaren ver\u00f6ffentlichen!  Die besten Bilder erscheinen dann \u00fcbrigens auf Twitter: https://twitter.com/AfD_Bund", "Die AfD-Fraktion im Landtag NRW wird Armin Laschet (CDU) nicht zum Ministerpr\u00e4sidenten w\u00e4hlen. Dies teilte der Fraktionsvorsitzende der AfD, Marcus Pretzell, am Mittag mit: \"Am schwersten wiegt der Glaubw\u00fcrdigkeitsmangel bei Herrn Laschet. Deshalb werden wir ihn nicht w\u00e4hlen.\"  Laschet gilt als enger Verb\u00fcndeter Merkels. Die verantwortungslose Asylpolitik trug auch er mit, es bleibt deshalb abzuwarten, welche der bei der AfD abgeschriebenen Forderungen am Ende tats\u00e4chlich umgesetzt werden:  \"Mit der Aufstockung der Polizei, der R\u00fcckkehr zu G9 und vor allem den Pl\u00e4nen f\u00fcr konsequentere Abschiebungen stehe die neue Regierung f\u00fcr Themen, f\u00fcr die die AfD noch vor kurzem als Rechtspopulisten und Schlimmeres beschimpft worden sei, so Fraktionsmitglied Markus Wagner.\"  http://www.rp-online.de/nrw/landespolitik/afd-abgeordnete-wollen-armin-laschet-nicht-zum-nrw-ministerpraesidenten-waehlen-aid-1.6908719", "Trotz dreistem Asylbetrug m\u00f6chte eine ukrainische Familie ihr Bleiberecht einklagen. Der Staat l\u00e4sst sie gew\u00e4hren. Im September 2014 fing alles an. Eine Familie aus der Ukraine stellte in Deutschland einen Asylantrag, wohl wissend, dass die Aussichten auf Bewilligung f\u00fcr Osteurop\u00e4er denkbar schlecht stehen. Also gab man kurzerhand an, als verfolgte Fl\u00fcchtlinge aus Syrien in Deutschland Schutz zu suchen. 2015 erteilte das BAMF der Familie Asyl - eine pers\u00f6nliche Anh\u00f6rung unterblieb, sonst h\u00e4tte man sicher feststellen k\u00f6nnen, dass es sich bei den Personen um keine Syrer handelt. Der Betrug war damit perfekt. Fast, denn die Ukrainer konnten es sich nicht verkneifen, in der Fl\u00fcchtlingsunterkunft gegen\u00fcber anderen zu prahlen, wie einfach es sei, die deutschen Beh\u00f6rden zu t\u00e4uschen. So flog der Schwindel schlie\u00dflich auf. Der Asylantrag wurde 2016 zur\u00fcckgenommen, erstatten musste die Familie nichts. Sp\u00e4testens jetzt w\u00e4re es an der Zeit gewesen, die Koffer zu packen, doch die Ukrainer klagen und berufen sich dreister Weise auf den Vertrauensschutz, obwohl sie durch falsche Angaben das Vertrauen von Staat und Beh\u00f6rden missbraucht haben.", "Zu der Rede von Martin Schulz auf dem SPD-Bundesparteitag erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \u201eWenn ein Mafiaboss dem Anderen gesetzwidriges Verhalten vorwirft, wird sich ein \u00e4hnliches Gef\u00fchl aufdr\u00e4ngen, wie nach der Rede von Martin Schulz am Wochenende. Der Mann, der wie kein Zweiter f\u00fcr Br\u00fcsseler Lobbyisten-Filz und eurokratische Demokratieferne steht, wirft anderen einen \u201aAnschlag auf die Demokratie\u2018 vor. Da sitzt jemand im Glashaus und wirft mit Steinen.   Hand in Hand haben Merkel und Schulz die Aushebelung europ\u00e4ischer Vertr\u00e4ge, wie Maastricht und Schengen, vorangetrieben. In der Merkel-\u00c4ra haben es Union und SPD gemeinsam unternommen, Inhalte aus der Politik herauszuhalten und die Wahlbeteiligung immer weiter zu verringern. Erst seit es mit der AfD wieder eine echte Opposition zum Altparteienblock gibt, konnte dieser Trend umgekehrt werden.    Wenn Schulz nun Merkel verbal an die Gurgel geht, hat das etwas von den Showk\u00e4mpfen \u00e0 la amerikanischem Wrestling. Diese haben aber wenigstens noch einen gewissen Unterhaltungswert. Der Politzirkus, den CDU und SPD liefern, ist hingegen nur peinlich.\u201c  (Pressemitteilung 26.06.2017)", "Live aus Mainz: Treffen der Fraktionsspitzen der bundesweiten AfD-Landtagsfraktionen. Mit dabei u.a.: Dr. Frauke Petry (Fraktionsvorsitzende AfD-Fraktion in Sachsen), Prof. J\u00f6rg Meuthen (Fraktionsvorsitzender AfD-Fraktion in Baden-W\u00fcrttemberg) und Uwe Junge (Fraktionsvorsitzender AfD-Fraktion Rheinland-Pfalz)!  https://www.facebook.com/afdfraktionrlp/videos/1544863325575348/", "Zur Stunde treffen sich die Spitzen unserer Landtagsfraktionen in Mainz, um ihre Zusammenarbeit weiter zu intensivieren. Weiterhin wird es in einer Stunde eine Pressekonferenz geben, die Sie auch hier live verfolgen k\u00f6nnen.", "Weil die Deutsche Botschaft in Afghanistan derzeit keine Hilfestellung f\u00fcr ausreisepflichtige Asylbewerber leisten kann, werden diese kurzerhand nicht mehr abgeschoben. Das ist g\u00e4nzlich unverst\u00e4ndlich, meint Spitzenkandidatin Alice Weidel:   \"Wessen Asylantrag in Deutschland abgelehnt wurde, hat richtigerweise kein Bleiberecht und muss abgeschoben werden. Mit dem Check-In zum R\u00fcckflug m\u00fcsste der Rundum-Service Deutschlands und die Belastung der Steuerzahler eigentlich ein Ende haben, doch dem ist augenscheinlich nicht so.\" Abschiebungen m\u00fcssten jedoch \"auch ohne deutsche Hilfe vor Ort\" m\u00f6glich sein.   Zwar erhalte selbstverst\u00e4ndlich jeder Asylbewerber zun\u00e4chst, und bis zur Pr\u00fcfung seines Antrages, eine Versorgung des Staates. Nach der Ablehnung des Asylgesuches sei hierf\u00fcr jedoch keine Grundlage mehr gegeben, die \"R\u00fcckreise m\u00fcsse zwingend\" angetreten werden, so Weidel.  Wie sehen Sie das? Jetzt mitdiskutieren in unserem Kommentarbereich!", "+++Video ansehen, teilen, kommentieren!+++ \"F\u00fcr ein Deutschland, in dem wir gut und gerne leben.\"  Das ist das Wahlkampfmotto der CDU. Doch was soll uns dieser Spruch sagen, und vor allem, wer ist denn nun eigentlich gemeint? Sollen die gut und gerne in Deutschland leben, die das schon l\u00e4nger tun? Oder eher die, die neu dazugekommen sind? Das wei\u00df wohl nicht einmal Angela Merkel, die mit ihrem Konterfei auf einem Wahlkampf-Design prangt, das unserem irgendwie \u00e4hnelt...  Und \u00fcberhaupt, glaubt die CDU eigentlich selbst, dass ihr irgendwer in Deutschland die neue Liebe zum Land abkauft? Glauben Sie das?", "+++War Darwin ein Ungl\u00e4ubiger?+++ Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Erdogan will die Evolutionstheorie Charles Darwins aus den Bildungspl\u00e4nen der T\u00fcrkei streichen. Laut Bildungsministerium sei die Theorie zu kontrovers f\u00fcr die Sch\u00fcler. Die Islamisierung der T\u00fcrkei schreitet damit unaufh\u00f6rlich voran, Erdogan f\u00fchrt sein Land zur\u00fcck in die Steinzeit.  Dort befindet er sich allerdings in guter Gesellschaft. So erkl\u00e4rte der Imam Bandar al-Khaibar vor zwei Jahren, die Erde stehe still im All. W\u00fcrde ein Flugzeug, das nach China fliegt, in der Luft stillstehen, k\u00e4me ihm China schlie\u00dflich nicht entgegen.  Was meinen Sie? War Darwin ein Ungl\u00e4ubiger? Ist die Erde eine Scheibe? Wir freuen uns auf Ihre Kommentare!", "+++Unser Bild der Woche: Mit dem Schneepflug gegen Merkels Gef\u00e4hrder!+++  In Trier, der \u00e4ltesten Stadt Deutschlands, kommen zur Abwehr \"abstrakter Gefahren\", wie die Gef\u00e4hrdung durch islamistischen Terror im zugeh\u00f6rigen Sicherheitskonzept blumig bezeichnet wird, R\u00e4umfahrzeuge des Winterdienstes zum Einsatz.  Weder patrouillierten am Mittag Polizisten, noch sind die Stra\u00dfen rund um das Fest abgesperrt. Terroristen h\u00e4tten also leichtes Spiel, man nimmt die Terrorgefahr augenscheinlich kaum ernst.    Jetzt kommentieren: Besuchen Sie noch solche Feste? Sind bei Ihnen, aufgrund der Sicherheitslage, schon Veranstaltungen abgesagt worden? Wir freuen uns auf Ihre Reaktionen!", "+++Jetzt teilen, damit Christian Lindner ein neues (B)unterhemd bekommt!+++  Nun reiht sich also auch die FDP in den Reigen derer ein, die sich f\u00fcr die \"Ehe f\u00fcr alle\" aussprechen. Das ist aber wenigstens etwas, mit dem sich die FDP auskennt, denn ob rot oder gr\u00fcn, diese Partei ist immer in dessen Bett zu finden, der ihr die meisten P\u00f6stchen anbietet.  Wir meinen: Die Keimzelle des Staates besteht aus Vater, Mutter und Kind(ern). Diese traditionelle Familienform sollte entsprechend gew\u00fcrdigt und herausgestellt werden.  PS: Jetzt Beitrag teilen! Bei 2.500 Teilungen schenken wir Herrn Lindner ein neues (B)unterhemd!", "Gute Arbeit zahlt sich aus! In der aktuellen Umfrage von Infratest dimap erreicht die AfD Sachsen 21 Prozent und ist damit st\u00e4rker als SPD, FDP und Gr\u00fcne zusammen!", "Es gibt auf dieser Erde 57 islamische Staaten. Dass Deutschland kein solcher ist, scheint hierzulande manchem unbekannt zu sein. Was war passiert? Ein Discounter bot im Rahmen von \"Orientalischen Wochen\", die man in die Zeit des Ramadans legte, orientalische Spezialit\u00e4ten an. Darunter befindet sich eine Frischk\u00e4serolle, die u.a. mit Schweinefett hergestellt wurde. So weit, so normal. Wer der deutschen Sprache m\u00e4chtig ist, wird auf der Zutatenliste, so wie es der Gesetzgeber vorschreibt, selbstredend auch das verwendete Schweinefett in den Angaben vorfinden.  Dennoch sieht sich der Discounter nun einem regelrechten Shitstorm ausgesetzt, weil er es wagte, mitten im Ramadan und im Rahmen orientalischer Wochen, Speisen so anzubieten, wie sie in Europa seit Jahrhunderten zubereitet werden.  Es ist ein Trauerspiel, das den Niedergang unserer Kultur verdeutlicht. Wer immer noch behauptet, eine Islamisierung f\u00e4nde nicht statt, der muss sich nur einmal in den Kommentarspalten der Facebookseite des betreffenden Discounters umsehen.  Wir meinen: Wer unsere Lebensart ablehnt, dem stehen 57 m\u00f6gliche Staaten zur Auswahl, in denen es garantiert kein Schweinefett gibt. Zum Mittag lassen wir uns \u00fcbrigens besagte Frischk\u00e4serolle schmecken. Guten Appetit!  https://www.tz.de/muenchen/gastronomie/lidl-shitstorm-wegen-schweinefett-ramadan-produkten-8422234.html", "So genannte \u201eAktivisten\u201c aus der linken und linksextremistischen Szene mobilisieren bereits jetzt zu \u201eProtesten\u201c gegen die G-20-Tagung in Hamburg. Ausschreitungen sind programmiert. Bereits gestern und am Wochenende wurden in ganz Deutschland \u2013 so auch in Sachsen - mehrere Brandanschl\u00e4ge auf Bahnstrecken ver\u00fcbt. In einem, im Internet ver\u00f6ffentlichten, Bekennerschreiben wird ein direkter Bezug zum G20-Treffen hergestellt. Nun \u00e4u\u00dferte sich CDU-Kanzlerin Merkel laut \u201eDer Spiegel\u201c zu den bevorstehenden Demonstrationen: \u201eDas ist aus demokratischer Sicht, das will ich ausdr\u00fccklich sagen, auch gut so\u201c, findet Angela Merkel.", "Eine, vor dem Hintergrund eines diffamierenden Artikels in der FAZ, berechtigte Frage mit \u00fcberraschenden Antworten:", "Anl\u00e4sslich des G20-Gipfels wird auch der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Erdogan in Deutschland erwartet. Dar\u00fcber hinaus liegt der Dortmunder Westfalenhalle im gleichen Zeitraum bereits eine Anfrage f\u00fcr einen Auftritt Erdogans vor, den sie jedoch ablehnte, da am gew\u00fcnschten Veranstaltungstag Aufbauarbeiten stattf\u00e4nden.   Dass die Wahl auf Dortmund fiel, ist logisch, denn der Ruhrpott ist Erdogans Hochburg. In Essen stimmten beispielsweise 70% der T\u00fcrken f\u00fcr sein Referendum. Wir meinen: Wer den Autokraten Erdogan verehrt, der kann das gerne tun, aber bitte in der T\u00fcrkei. Dem Kauf eines One Way Tickets nach Ankara steht sicher nichts im Wege. Erdogans Bestreben, in Deutschland politisch zu wirken, lehnen wir vollumf\u00e4nglich ab.  https://www.waz.de/staedte/dortmund/kommt-erdogan-ins-ruhrgebiet-informelle-anfrage-liegt-vor-id210981475.html", "Die AfD-Fraktion im Abgeordnetenhaus Berlin weist, in etwas ungewohnter Weise, auf die Missst\u00e4nde in Berlin hin. Den Comic erhalten Sie hier auch als PDF: https://www.afd-fraktion.berlin/single-post/2017/06/19/AfD-Comic---Tatort-Alexanderplatz-Folge-2", "Heute, am 20. Juni, ist der #Weltfl\u00fcchtlingstag. Fast h\u00e4tten wir ihn vergessen, was aber daran liegen mag, dass man den Weltfl\u00fcchtlingstag in Deutschland traditionell das ganze Jahr \u00fcber feiert. 365 Weltfl\u00fcchtlingstage also, doch heute legen sich die Spitzenpolitiker nat\u00fcrlich ganz besonders ins Zeug. So forderte beispielsweise Sigmar Gabriel vom Ausland mehr Unterst\u00fctzung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge. [1]  F\u00fcr einen LKW-Fahrer in der N\u00e4he von Calais endete der Weltfl\u00fcchtlingstag \u00fcbrigens denkbar schlecht, noch bevor er \u00fcberhaupt begonnen hatte: Asylbewerber bauten aus Holzst\u00e4mmen eine Barrikade auf, die der Fahrer \u00fcbersah. Er wurde in seinem Fahrzeug eingequetscht und starb noch am Unfallort, da sein LKW sofort in Flammen aufging. T\u00e4glich gibt es neue \u00dcbergriffe von Migranten, auf den Stra\u00dfen rund um den Eurotunnel. [2]  Der Stern titelt anl\u00e4sslich des heutigen Tages, Flucht sei kein Verbrechen. Das stimmt, allerdings ist der illegale Grenz\u00fcbertritt nach Europa eines. Und auch die Schlepper, die von den europ\u00e4ischen Hilfsorganisationen nach Kr\u00e4ften unterst\u00fctzt werden, sind: Verbrecher. [3]  Der Tagesspiegel warnt \u00fcbrigens davor, angesichts des heutigen Tages in \"Zynismus\" zu verfallen, und sich nicht von den \"Bedrohungsszenarien der AfD treiben zu lassen\". [4] Angesichts der bisher 13 islamistischen Terroranschl\u00e4ge in Europa, steigenden Verbrechensraten und Vorf\u00e4llen wie dem in Calais, ist es mit einem \"treiben lassen\" auch tats\u00e4chlich nicht getan. Es braucht eine starke Opposition. Danke Tagesspiegel.  Wir stellen an dieser Stelle auch noch einmal klar, dass nat\u00fcrlich der gesch\u00fctzt werden muss, der vor Krieg und Vertreibung flieht. Aber nicht in Europa, sondern in nordafrikanischen Aufnahmezentren. Und vor allem nicht in Deutschland, nachdem er mehrere sichere Drittstaaten durchquert hat, die ihm gen\u00fcgend Schutz geboten h\u00e4tten.   Es w\u00e4re auch sehr hilfreich, Ausreisepflichtige abzuschieben, statt es umgekehrt zu machen: Umso mehr Asylbewerber ausreisen m\u00fcssten, desto weniger schiebt man ab. [5]  [1] http://www.zeit.de/politik/2017-06/aussenminister-sigmar-gabriel-fluechtlinge-weltfluechtlingstag [2] http://www.n-tv.de/ticker/Blockade-bei-Calais-verursacht-toedlichen-Unfall-article19898052.html [3] http://www.stern.de/politik/ausland/sea-watch-zum-weltfluechtlingstag--libysche-kueste-entwickelt-sich-zunehmend-zum-problem-7503742.html [4] http://www.tagesspiegel.de/politik/weltfluechtlingstag-deutschland-sollte-nicht-in-zynismus-verfallen/19953668.html [5] https://www.welt.de/politik/deutschland/article165720206/Europas-grosser-Selbstbetrug-in-der-Fluechtlingsfrage.html", "+++Nicht vergessen: Beitrag mit \"Gef\u00e4llt mir\" markieren und teilen!+++  Wenn die Bundeskanzlerin \"nationale Kraftanstrengungen\" in Sachen Abschiebungen ank\u00fcndigt, dann beginnt im Kanzleramt das gro\u00dfe Rechnen, doch irgendetwas muss dabei schiefgegangen sein. Denn: Umso mehr Ausreisepflichtige Deutschland verlassen m\u00fcssten, desto weniger schiebt die Bundesregierung ab.  Wir helfen hier jedoch gerne gemeinsam mit einem Beispiel aus, damit das mit Rechenschieber besser klappt, und versuchen es mit einer einfachen Aufgabe:  Die kleine Angela arbeitet im Flughafenterminal des BER. Weil da aber gar nichts los ist und sie viel Zeit hat, ist sie auch f\u00fcr die Buchung von Flugtickets f\u00fcr Ausreisepflichtige zust\u00e4ndig. Wie viele Flugtickets muss Angela reservieren, wenn sich in ihrer Heimatstadt 5.000 Asylbewerber ohne Bleiberecht aufhalten? \u00dcber Ihre Antworten freuen wir uns in den Kommentaren!  \u00dcbrigens hat nicht nur Deutschland Probleme bei der Buchung von Flugtickets, wie folgender Link darlegt: https://www.welt.de/politik/deutschland/article165720206/Europas-grosser-Selbstbetrug-in-der-Fluechtlingsfrage.html", "\"Der gestrige, zutiefst verurteilungsw\u00fcrdige Gewaltakt gegen Londoner Muslime markiert eine hochbedauerliche Z\u00e4sur, denn bislang hatten sich nicht-muslimische B\u00fcrger der westlichen Welt durch die barbarischen, islamistisch motivierten Terrorakte der letzten Jahre nicht dazu hinrei\u00dfen lassen, aus Rachsucht zu \u00e4hnlich m\u00f6rderischen Mitteln zu greifen.\"", "+++Made in Germany: #NetzDG wird zum Exportschlager f\u00fcr Diktaturen!+++  Heute fand, anl\u00e4sslich des von Selbstjustizminister Heiko Maas (SPD) eingebrachten Netzdurchsetzungsgesetzes, in Berlin eine Sitzung des Rechtsausschusses des Bundestages statt, an der auch zehn von den im Bundestag vertretenen Parteien benannte Sachverst\u00e4ndige teilnahmen. Sieben davon lehnen das Zensurgesetz klar ab; im Vorfeld hatte bereits der Wissenschaftliche Dienst des Bundestages Bedenken angemeldet, au\u00dferdem \u00e4u\u00dferten sich die Vereinten Nationen besorgt.  Der UN-Sonderberichterstatter f\u00fcr Meinungsfreiheit, David Kaye, \u00fcbersendete einen Fragebogen der UN an die Bundesregierung, womit er seine Sorge um die Meinungsfreiheit in Deutschland ausdr\u00fcckte. Diese zweifelhafte Ehre haben sonst nur eher undemokratische Staaten, wie beispielsweise Zimbabwe oder Vietnam.  Da passt es gut, dass Wei\u00dfrussland Interesse an den Vorschl\u00e4gen des Verfassungsfeindes Heiko Maas bekundet haben soll, was ebenfalls w\u00e4hrend der heutigen Sitzung bekannt wurde. Zensurtechnologie made in Germany, das kommt an bei den Diktatoren dieser Welt, und ist besch\u00e4mend f\u00fcr unser einst freies Land!  https://www.steinhoefel.com/2017/06/maas-braeuchte-fuer-zensurgesetz-schon-gesetzgeberischen-gewaltakt.html#more-5632", "Zum Wahlprogramm der Gr\u00fcnen erkl\u00e4rt der AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:    \"Im Wahlprogramm der Gr\u00fcnen ist so gut wie kein gesunder Menschenverstand zu finden. Besonders absurd ist die Forderung, ab 2030 keine Kfz-Brennmotoren in Deutschland mehr zulassen zu wollen.    Das schadet der deutschen Wirtschaft und w\u00fcrde Millionen von Arbeitspl\u00e4tze kosten. Bei den Gr\u00fcnen scheint es ab sofort zu hei\u00dfen: Deutschland zuletzt.    Selbst wenn man sich die unsinnige M\u00fche macht, sich in den Wahnsinn der Gr\u00fcnen hineinzudenken: Das Ausland w\u00fcrde solch einen Unsinn niemals mitmachen, so dass mit dieser Ma\u00dfnahme f\u00fcr unseren Planeten gar nichts gewonnen w\u00e4re.    Solche Forderungen sind dar\u00fcber hinaus rundweg unseri\u00f6s, da man heute noch nicht sagen kann, ob eine technische, \u00f6konomische und \u00f6kologische Umsetzbarkeit \u00fcberhaupt zu gew\u00e4hrleisten ist.    Wenn die Gr\u00fcnen glauben, mit solchen ideologiegetriebenen Phantastereien vernunftorientierte Menschen als W\u00e4hler gewinnen zu k\u00f6nnen, kann man nur sagen: Die spinnen, die Gr\u00fcnen!\"", "+++Bitte teilen!++++ Weniger ist mehr: Das gilt besonders f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union, die sich hierzulande jedoch auf die Leitmedien verlassen kann. Denn diese werben, beispielsweise in Form von Spiegel Online, fleissig f\u00fcr den europ\u00e4ischen Superstaat: \"Die L\u00f6sung besteht darin, auf europ\u00e4ischer Ebene eigene Staatlichkeit zu etablieren. Die EU-Ebene braucht eigene Machtmittel - Geld und Gewalt -, die sie in die Lage versetzen, Europa zu befrieden. [...] Wenn Europa sich als Schicksalsgemeinschaft in einer Welt voller Risiken versteht, muss es sich entsprechende \u00fcberstaatliche Strukturen geben.\"  Noch mehr Geld? Noch mehr Gewalt, in Form von unsinnigen Gesetzen und Verordnungen? Zwar w\u00fcnscht sich der Spiegel mehr Mitspracherecht der B\u00fcrger, die Reihenfolge ist jedoch die falsche. Denn die B\u00fcrger sollten zuerst dar\u00fcber entscheiden, ob sie eine EU in der jetzigen Form \u00fcberhaupt wollen. Gerade in Sachen Demokratie gibt es n\u00e4mlich enormen Nachholbedarf, die EU ist schon jetzt ein nahezu diktatorisches Konstrukt, das den Mitgliedsstaaten von oben herab seine Doktrin auferlegt.  Die AfD fordert eine grundlegende Reform der EU, die den Staaten ihre Souver\u00e4nit\u00e4t zur\u00fcckgibt und die Union zu einer Gemeinschaft macht, die das freundschaftliche Miteinander der europ\u00e4ischen Nachbarn sowie die wirtschaftliche Zusammenarbeit zum Ziel hat. Sollte die EU nicht reformiert werden, fordern wir eine Abstimmung \u00fcber den #Dexit!   Die ausf\u00fchrliche Position hierzu finden Sie in unserem Wahlprogramm unter: www.afd.de/wahlprogramm  Der Spiegel und der EU-Superstaat: http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/eu-in-der-krise-gesucht-wird-ein-staat-namens-europa-a-1152661.html", "\"Es gibt Dinge, die wirken derart pr\u00e4gend auf die Geschichte eines Volkes, dass sie in dessen kollektives Bewusstsein \u00fcbergehen. In wirtschaftlicher Hinsicht waren dies in Deutschland zweifelsohne die beiden gro\u00dfen Inflationen des 20. Jahrhunderts.\"", "Livestream: Wahlkampfer\u00f6ffnung in Rheinfelden  Mit Wolfgang Fuhl, Alice Weidel und Alexander Gauland.  #TrauDichDeutschland #AfD", "#Nichtmituns? Das nahm man in K\u00f6ln scheinbar w\u00f6rtlich. Denn von den 10.000 urspr\u00fcnglich angek\u00fcndigten Demonstranten kamen, laut offiziellen Angaben der Polizei, nur 200-300. Muslime lehnen den Terrorismus ab: Das war das Zeichen, das man in K\u00f6ln setzen wollte, und es ger\u00e4t nun zum Bumerang. Augenscheinlich besteht n\u00e4mlich, seitens der Muslime in Deutschland, eben daran kein Interesse.  http://www.express.de/koeln/infos-im-news-ticker-weniger-teilnehmer-als-erwartet-bei-anti-terror-demo-in-koeln-27805956", "Unsere Spitzenkandidatin Alice Weidel konnte innerhalb k\u00fcrzester Zeit 40.000 Fans auf Facebook f\u00fcr sich begeistern, w\u00e4hrend ihr neuer Twitter-Account bereits 5.000 Follower vorweisen kann. Vielen Dank f\u00fcr Ihre Unterst\u00fctzung! Wir rocken Deutschland!   Alice Weidel in Facebook:  https://www.facebook.com/aliceweidel/  Und auf Twitter: https://twitter.com/Alice_Weidel", "Altkanzler Helmut Kohl ist im Alter von 87 Jahren verstorben. Er war einer der letzten Politiker mit kernigem, aber dennoch eigenem Profil.   Ein Zitat Kohls passt vor allem auf die gegenw\u00e4rtige politische Situation in Deutschland: \"Eine Politik ohne Werte ist wertlos; ohne geistige Perspektive verliert sie Realit\u00e4t, Richtung und Sinn.\" Und auch f\u00fcr die Politik der Kanzlerin fand er klare Worte: \u201eDie L\u00f6sung liegt in den betroffenen Regionen. Sie liegt nicht in Europa. Europa kann nicht zur neuen Heimat f\u00fcr Millionen Menschen weltweit in Not werden\u201c  Deutschland hat einen echten Staatsmann verloren. Unser Mitgef\u00fchl gilt seinen Angeh\u00f6rigen.", "Das allgemein vermittelte Bild eines \"Fl\u00fcchtlings\" in Deutschland: Auf Krieg, Vertreibung oder auch anl\u00e4sslich \"menschenunw\u00fcrdiger Lebensumst\u00e4nde\" folgt die strapazi\u00f6se Flucht, durch mehrere sichere Drittstaaten, nach Deutschland. Da ist es nur verst\u00e4ndlich, dass man sich davon erst einmal erholen muss. Und wo ginge das besser, als im gewohnten Lebensumfeld, also in der Heimat?  Das BAMF (Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge) registriert vermehrt solche Heimat-Reisen. Verl\u00e4sst ein Asylbegehrender Deutschland in Richtung Heimat, erlischt sein Schutzstatus nicht, hierf\u00fcr sind EU-Gesetze verantwortlich. Ein Grund mehr, die EU zu reformieren. Wer Urlaub in dem Land macht, aus dem er angeblich fliehen musste, der sollte dies nicht auch noch mit Steuergeldern finanzieren k\u00f6nnen.   https://www.welt.de/politik/deutschland/article165555945/Behoerden-melden-haeufiger-Heimat-Reisen-von-Fluechtlingen.html", "Der Pflegenotstand in Deutschland ist inzwischen so gro\u00df, dass man Altenpflegerinnen aus China importiert. Eine verr\u00fcckte Situation, wenn man sich vor Augen f\u00fchrt, wie die Politik in den vergangenen Jahren die Berufsgruppe der Pflegefachkr\u00e4fte an die Wand gefahren hat. Eine oft geringe Entlohnung steht einem Arbeitsalltag gegen\u00fcber, der keine Pausen kennt, immer volle Aufmerksamkeit fordert und emotional h\u00e4ufig belastend ist. Hinzu kommt ein b\u00fcrokratisches System, das meist blo\u00df am Unternehmensgewinn interessiert ist.", "Zur Einleitung eines EU-Verfahrens gegen Ungarn, Polen und Tschechien erkl\u00e4rt AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland:   \"Es ist richtig und wichtig, dass sich Polen, Ungarn und Tschechien gegen die Zwangsaufnahme von 160.000 Migranten zur Wehr setzen. Diese L\u00e4nder sind kleine Staaten mit vergleichsweise geringer Bev\u00f6lkerung. Daher ist es vollkommen verst\u00e4ndlich, wenn sie sich im Eigeninteresse dieser gro\u00dfen Zahl von Migranten verweigern. Denn die Menschenmassen w\u00fcrden nicht nur die Sozialsysteme dieser L\u00e4nder v\u00f6llig \u00fcberfordern, sie w\u00fcrden vor allen Dingen den Charakter ihrer Gesellschaft ver\u00e4ndern und deren Strukturen aufl\u00f6sen.   EU-Mitgliedsstaaten m\u00fcssen souver\u00e4n \u00fcber die eigene Asylpolitik bestimmen k\u00f6nnen. Es ist eine Zumutung, dass sie von Br\u00fcssel gezwungen werden, die verfehlte Asylpolitik von Merkel und Co. zum eigenen Schaden auszubaden.   Diese EU entwickelt sich immer mehr zu einem Zwangsverein, der seinen Mitgliedern zunehmend Lasten aufb\u00fcrdet und eine Politik aufzwingt, die ihnen schadet. Auch f\u00fcr Gro\u00dfbritannien war die chaotische Asylpolitik der EU einer der Hauptgr\u00fcnde f\u00fcr den Austritt. Br\u00fcssel scheint daraus nichts gelernt zu haben. Tschechien, Ungarn und Polen sollten sich das Verfahren aus Br\u00fcssel nicht gefallen lassen und \u00fcber \u00e4hnliche Konsequenzen nachdenken.\"", "\"Dieser SPD ist wahrlich nichts zu absurd, um es nicht doch als ernstgemeintes Ansinnen zu vertreten. So hat nun Bundesarbeitsministerin Andrea Nahles (SPD) allen Ernstes gefordert, jedem Einsteiger in das Berufsleben 20.000 Euro als \"Startguthaben\" zur Verf\u00fcgung zu stellen. Erwerbst\u00e4tige sollten dann selbst entscheiden, wof\u00fcr sie dieses Guthaben einsetzen - zum Beispiel f\u00fcr eigene Weiterbildungsma\u00dfnahmen oder auch einen Start in die unternehmerische Selbst\u00e4ndigkeit.\"", "+++T\u00e4glich neue Vorschl\u00e4ge der Zensurregierung Deutschlands+++  Die Ministerien in Berlin \u00fcberschlagen sich f\u00f6rmlich darin, die Zensur hoff\u00e4hig zu machen. Wo man dies fr\u00fcher durch die Hintert\u00fcr versuchte, treten solche Bem\u00fchungen heute offen zutage. Demokratie und Meinungsfreiheit werden ausgehebelt. Eine kleine Auswahl:  1. Verteidigungsministerium: Soldaten werden angestachelt, sich gegenseitig zu denunzieren, vom Miniaturpanzer bis zu Flaggen des Roten Kreuzes wird eiligst alles in dunklen Archiven verstaut. Die Bundeswehr zensiert sich selbst, verleugnet ihre Geschichte.  2. Justizministerium: Verfassungsfeind Heiko Maas (SPD) \u00fcberrascht immer wieder mit seiner ganz eigenen Auslegung von Recht und Gesetz. Das findet auch der Wissenschaftliche Dienst des Bundestages, der seiner neuesten Idee, dem Netzdurchsetzungsgesetz, eine komplette Absage erteilt. Es sei verfassungswidrig und gef\u00e4hrde die Meinungsfreiheit.  http://www.bild.de/politik/inland/heiko-maas/maas-gesetz-gegen-hass-im-internet-experten-kritik-52155376.bild.html?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter  3. Innenministerium: Thomas de Maizi\u00e8re (CDU) will, im Rahmen der Terrorabwehr, WhatsApp-Nutzer ausspionieren, die SPD klatscht dazu Beifall. So hat der rheinland-pf\u00e4lzische Innenminister Roger Lewentz (SPD) bereits seine Begeisterung zum Ausdruck gebracht. Einfacher w\u00e4re es, bekannte Gef\u00e4hrder festzusetzen, und sie wo m\u00f6glich, auszuweisen. Dies w\u00e4re der erste richtige Schritt in Sachen Islamismus. Abschieben statt abh\u00f6ren!   http://www.deutschlandfunk.de/whatsapp-ueberwachung-eine-sehr-vernuenftige-forderung.694.de.html?dram:article_id=388427  Ihnen fallen noch mehr Zensurbeispiele ein? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Kommentare!", "AfD-Spitzenkandidatin Alice Weidel: \"Das von Selbstjustizminister Heiko Maas (SPD) eingebrachte Netzdurchsetzungsgesetz, kurz #NetzDG, verst\u00f6\u00dft gegen die Verfassung. Zu diesem Schluss kommt ein Gutachten des Wissenschaftlichen Dienstes des Bundestages.  Damit best\u00e4tigt der Wissenschaftliche Dienst unsere Positionen in vollem Umfang, denn laut Gutachten ist das NetzDG verfassungswidrig, da es die Meinungsfreiheit einschr\u00e4nken k\u00f6nnte.  Dar\u00fcber hinaus mangelt es an Statistiken, die etwas \u00fcber Art und Anzahl von \"Hatespeech\" und \"Fakenews\" aussagen, weiterhin seien diese Begriffe \u00fcberhaupt nicht gesetzlich definiert. Es fehlt dem NetzDG also jegliche Grundlage, es dient augenscheinlich lediglich dazu, Druck aufzubauen auf Betreiber und Nutzer der sozialen Netzwerke.  Verfassungsfeind Maas sollte sein Zensurgesetz m\u00f6glichst schnell da verschwinden lassen, wo es hingeh\u00f6rt: Im Papierkorb!\"  http://www.bild.de/politik/inland/heiko-maas/maas-gesetz-gegen-hass-im-internet-experten-kritik-52155376.bild.html", "F\u00e4hrt der Schulz-Zug jetzt im Kreis? Plan B des Kanzlerkandidaten der SPD: Er will, sollte Deutschland nicht \"Martin rufen\", zur\u00fcck nach Br\u00fcssel, um Juncker zu beerben.", "Video: Erfolgreicher Wahlkampfauftakt des AfD-Landesverbandes Berlin.  Mit Andreas Otti, Beatrix von Storch, Dr. G\u00f6tz Fr\u00f6mming, Dr. Gottfried Curio und Georg Pazderski!  #AfD #TrauDichDeutschland", "+++Bitte teilen!+++ Die Bundesregierung denkt \u00fcber eine Senkung der Mehrwertsteuer nach. Damit greift sie direkt auf eine Forderung der AfD zur\u00fcck, die sich in unserem Wahlprogramm findet. Wir freuen uns sehr dar\u00fcber, dass unsere Inhalte solchen Anklang finden, allerdings hat sich w\u00e4hrend des Kopierens unserer Positionen ein Fehler eingeschlichen: Denn wir fordern die Senkung der Mehrwertsteuer um 7 Prozentpunkte, statt nur um 5.   \"Die AfD fordert die Absenkung der allgemeinen Mehrwertsteuer um 7 Prozentpunkte sowie die Einf\u00fchrung einer allgemeinen Abgabenbremse (f\u00fcr Steuern, Beitr\u00e4ge und Geb\u00fchren) zugunsten der B\u00fcrger. Diese ist im Grundgesetz festzuschreiben.\" (Auszug aus unserem Programm)  Bundesregierung will AfD-Programm umsetzen: https://www.welt.de/wirtschaft/article165409984/Bundesregierung-prueft-die-Senkung-der-Mehrwertsteuer.html  Viele weitere Positionen finden Sie hier: https://www.afd.de/wahlprogramm/", "Kritik mag Ursula von der Leyen (CDU), oberste Befehlshaberin der Bundeswehr, gar nicht. Deshalb stellte die Verteidigungsministerin Strafanzeige gegen einen Oberstleutnant, der sie v\u00f6llig zu Recht kritisiert hatte: \u201eIch habe es so satt, dass 200.000 Soldaten unter Generalverdacht gestellt werden \u2013 wegen zwei Verr\u00fcckten. Die Ministerin ist bei mir unten durch, das muss man ansprechen oder putschen.\u201c  Nun ist Deutschland nicht die T\u00fcrkei, und f\u00fcr gew\u00f6hnlich putscht das Milit\u00e4r bei uns nicht, ver\u00fcbeln kann man dem Oberstleutnant seine Aussage dennoch nicht. Eine Verteidigungsministerin, die das eigene Personal zum Feindbild erkl\u00e4rt, verdeutlicht einmal mehr, dass sie den ihr gestellten Aufgaben \u00fcberhaupt nicht gewachsen ist.  Die Ministerin sollte nun endlich ihren Hut nehmen: Auszeit f\u00fcr Ursel!  http://www.focus.de/politik/videos/oberstleutnant-in-der-kritik-nach-putsch-spruch-verteidigungsministerin-von-der-leyen-zeigt-soldaten-an_id_7233210.html", "Live aus Rheinland-Pfalz aus einem prall gef\u00fcllten Saal: Die stellvertretende Bundesvorsitzende Beatrix von Storch sowie der rheinland-pf\u00e4lzische Spitzenkandidat Sebastian M\u00fcnzenmaier!", "+++Altersarmut? Mehr Rente statt Pfand!+++  Wer erinnert sich nicht an den legend\u00e4ren Ausspruch des ehemaligen CDU-Ministers Norbert Bl\u00fcm: \"Die Rente ist sicher.\" \u00c4hnlich glaubw\u00fcrdig klingt auch das neueste M\u00e4rchen der SPD, nach dessen Erz\u00e4hlung Rentner bis zu 225 Euro mehr Rente erhalten sollen, und das auch noch ohne zus\u00e4tzliche Belastungen f\u00fcr den Steuerzahler.  Die Realit\u00e4t sieht, und das m\u00fcsste Arbeitsministerin Andrea Nahles (SPD) trotz ihrer gro\u00dfspurigen Ank\u00fcndigungen eigentlich wissen, anders aus. Denn neben dem demografischen Wandel wirkt sich auch die Migration negativ auf unser Rentensystem aus. Von einem Generationenvertrag, auf dem Nahles' Konzept angeblich basiert, kann da n\u00e4mlich keine Rede sein.   Schon 2015 warnte der Parit\u00e4tische Gesamtverband in Sachen Altersversorgung vor einem \"armutspolitischen Erdrutsch\", und ihre Rentenerh\u00f6hung bekommen viele unserer Rentner nicht vom Staat, sondern vom Discounter, wenn sie nach dem Flaschensammeln den Pfandbon an der Kasse einl\u00f6sen.   Wir sagen: Wer mehr gearbeitet hat, muss auch mehr Rente erhalten. Weitere Details hierzu finden Sie im Wahlprogramm der #AfD: www.afd.de/wahlprogramm  Nahles' Wunderrente: http://www.focus.de/finanzen/videos/kostet-bis-2027-keine-zusaetzlichen-steuern-so-will-die-spd-die-rente-retten_id_7225226.html  Entwicklung der Renten: https://www.tichyseinblick.de/meinungen/demografischer-wandel-und-armutsmigration/", "\"Schon in den letzten Wochen inszenierte sie sich als gestrenge Sonderermittlerin beim Aufsp\u00fcren von Militaria-Devotionalien. Dabei schreckte sie nicht einmal davor zur\u00fcck, ein Bild vom ehemaligen Kanzler Helmut Schmidt w\u00e4hrend seiner Soldatenzeit abh\u00e4ngen zu lassen. Als wesentlich schlimmer empfinden jedoch viele den besch\u00e4menden Generalverdacht gegen die eigenen Kameraden und die gesamte Bundeswehr. Nie ging es der Ministerin um Augenma\u00df in der Sache.\"", "\"T\u00e4glich werden neue Details des Merkel'schen Asylchaos bekannt. Details, von denen sich der brave, t\u00e4glich zur Arbeit gehende und flei\u00dfig Steuern erwirtschaftende Durchschnittsdeutsche noch vor ein paar Jahren nicht h\u00e4tte tr\u00e4umen lassen, dass sie in seinem vermeintlich auf Recht und Ordnung ausgerichteten Heimatland je Realit\u00e4t werden k\u00f6nnten.\"", "+++We love Muhammad: Salafisten wieder unterwegs!+++  Salafisten sind, nach dem zwischenzeitlichen Verbot der \"Lies\"-Verteilung, wieder in deutschen Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen unterwegs. Verteilt wird nun ein Werk mit dem wohlklingenden Namen \"We love Muhammad\". Und einer der Organisatoren ist, man wird es leicht erraten k\u00f6nnen, wiederum der deutsche Islam-Konvertit Pierre Vogel. Der muss zwar ohne Schariapolizei auskommen, denn deren Gr\u00fcnder Sven Lau sitzt derzeit eine Haftstrafe ab, dennoch hat man dazugelernt und bewegt sich, rechtlich gesehen, in einer Grauzone.  Der AfD-Spitzenkandidat Alexander Gauland erkl\u00e4rt dazu: \"Es ist ein Unding und eine absolute Nachl\u00e4ssigkeit, dass die extremistischen Salafisten jetzt eine Nachfolgekampagne von \u201aLies!\u2018 in allen gro\u00dfen deutschen St\u00e4dten starten d\u00fcrfen. Die \u201aLies!\u2018-Kampagne wurde zwar sp\u00e4t, aber vollkommen zurecht verboten, da durch sie nachgewiesener Weise mehr als hundert Menschen aus Deutschland f\u00fcr den Dschihad rekrutiert wurden.    Nichts Anderes verfolgt die \u201aWe love Muhammad\u2018 Kampagne, da sie vom selben Salafisten-Milieu mit Rekrutierungsabsichten f\u00fcr den Dschihad ins Leben gerufen wurde. Es d\u00fcrfte demnach nicht sonderlich schwierig sein, auch ihr den Garaus zu machen.   Um eine dritte Rekrutierungskampagne zu verhindern, muss jedoch generell h\u00e4rter gegen extremistische Salafisten vorgegangen werden. Es kann nicht sein, dass lediglich deren Kampagnen verboten werden, nicht aber das Gedankengut dahinter. Innenminister de Maizi\u00e8re muss unbedingt einen Salafisten-Paragraphen vorschlagen, der extremistisches Gedankengut in Deutschland unm\u00f6glich macht.\u201c"]